<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="zh-CN"><title type="text">The Brightest Star</title><subtitle type="html">I would raher fail with you than win with others.</subtitle><updated>2021-04-14T19:47:05+00:00</updated><id>https://blog.yukino.xyz/</id><link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.yukino.xyz/"/><link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://blog.yukino.xyz/atom.xml"/><author><name>cysr214</name><uri>https://blog.yukino.xyz/</uri><email>limq.michael@gmail.com</email></author><rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><generator uri="https://gohugo.io/" version="0.82.0">Hugo</generator><entry><title type="text">Day Ten</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.yukino.xyz/post/day-ten/"/><id>https://blog.yukino.xyz/post/day-ten/</id><updated>2021-04-14T19:47:02+00:00</updated><published>2021-04-13T04:58:23+00:00</published><author><name>cysr214</name><uri>https://blog.yukino.xyz/</uri><email>limq.michael@gmail.com</email></author><rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">&lt;p>回到家的时候已经快12点了，眠雪还没睡，一见到我开门就从沙发上跳了起来，却支支吾吾了半天都没能开口。&lt;/p>
&lt;p>“你怎么还没睡？明天还要上课呢。”我一边在玄关脱鞋一边问她。&lt;/p>
&lt;p>“我在等小唯姐你回来啊。”&lt;/p>
&lt;p>“啧啧，你就从没等过我好吧。”&lt;/p>
&lt;p>“哇，在你心中我就这么不关心你吗！”&lt;/p>……</summary><content type="html">&lt;p>回到家的时候已经快12点了，眠雪还没睡，一见到我开门就从沙发上跳了起来，却支支吾吾了半天都没能开口。&lt;/p>
&lt;p>“你怎么还没睡？明天还要上课呢。”我一边在玄关脱鞋一边问她。&lt;/p>
&lt;p>“我在等小唯姐你回来啊。”&lt;/p>
&lt;p>“啧啧，你就从没等过我好吧。”&lt;/p>
&lt;p>“哇，在你心中我就这么不关心你吗！”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我走进客厅，看见她满怀期望的眼神，叹了口气，“我知道你在等什么。她走了。”&lt;/p>
&lt;p>“啊？”眠雪缩了缩身子，“是我发的时候浅语姐已经上飞机了吗？可我明明收拾客房的时候一看到就给你发过去了。”&lt;/p>
&lt;p>“没。”要我对小辈提起自己的感情经历还是有点不好意思。&lt;/p>
&lt;p>“啊，”眠雪好像突然想起什么，慌慌张张地解释道，“我，我什么都没看见，我只是给你拍下来而已，我什么都没看的！”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我哭笑不得地看着眠雪，她就不知道什么是此地无银三百两吗？算了算了，反正眠雪都看到她的信了，也无所谓多我一个了。“就，我跟她说我也喜欢她很久了，但她还是走了。”&lt;/p>
&lt;p>“为什么啊？”眠雪的不解溢于言表，“明明你们都喜欢对方这么久了！”&lt;/p>
&lt;p>“或许就是太久了吧。”我笑着摸了摸眠雪的脑袋，让她别那么激动，“久到我们再也分不清这是友情还是爱情，久到我们再难有勇气去跨越这条没那么明显的界限，久到我们甘愿老友角色似旧。”&lt;/p>
&lt;p>眠雪明明已经很久都不愿意让我摸她脑袋了，现在却一反寻常地安静着让我轻抚，只是眼里缓缓蒙了一层水雾，颤声说道，“我不明白啊。这种事情，很奇怪吧！”&lt;/p>
&lt;p>“好啦好啦，姐姐有点累了。”我示意她靠近一点，然后把头轻轻靠上她的肩，“等你长大一点或许就明白了，啊，不明白更好，你好好地和千寻在一起就好啦。难得有人这么关心你，姐姐都看在眼里呢。”&lt;/p>
&lt;p>“千寻说她也这么说……”眠雪突然不说了。&lt;/p>
&lt;p>“嗯？”我有点好奇她怎么没说完，转念一想，又笑了出来，“你不用这么忌讳的，她还是你浅语姐啊。你就当没看过那封信，哦，你本来就没看过。”&lt;/p>
&lt;p>“那你们呢？”眠雪犹犹豫豫地问了，“还是朋友吗？”&lt;/p>
&lt;p>“当然是啊。你浅语姐都这么说了。”我蹭了蹭眠雪的肩，不免有点恍惚。我还记得，偷偷带着她去医院看刚出生没多久的眠雪，然后自豪地向她炫耀这是我的小表妹时，她一脸羡慕的表情。这么多年过去了，当时的小婴儿都已经可以承受别人的撒娇了,我们却退回了起点。&lt;/p>
&lt;p>“她都这么期望了，我又怎能不顺着她的意？”我的声音越来越低，“谁让我就算经历了这么多，还是那么喜欢她。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>奇怪，视线怎么越来越模糊了，我肯定没哭吧，在自己的表妹和学生面前哭出来算什么啊？&lt;/p>
&lt;p>眠雪没回话，只是迟疑着，开始轻轻地抚着我的后背。&lt;/p>
&lt;p>不要这么温柔啊，这样的话，我会更加压抑不住的啊。&lt;/p>
&lt;p>我一直强撑着没发出声音，眠雪也没说话，任凭我无声地发泄着。&lt;/p>
&lt;p>直到我逐渐失去了意识，只依稀记得眠雪的轻声一句，“小唯姐，晚安。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>迷迷糊糊中隐约听到一声吱呀的响声，我眯了一下眼，确认了是在自己的卧室，然后又等了半分钟没听到别的动静，便继续倒头睡过去了。&lt;/p>
&lt;p>然后，感觉到有人轻轻推开了卧室虚掩着的门。&lt;/p>
&lt;p>我没睁开眼，侧过身子朝着墙壁，然后嘟囔了一句，“眠雪？”&lt;/p>
&lt;p>那个人没做声，一步一步地走近床边。只是每一步都走得那么费力，似乎从房门到床边的这段短短的距离，要倾尽一生的勇气。&lt;/p>
&lt;p>我实在累得动不了脑子，“别闹啦，快点回房睡觉，姐姐今天真的很累。”&lt;/p>
&lt;p>那个人僵了一下，似乎在踌躇着要不要继续前进。&lt;/p>
&lt;p>“好啦好啦，快去休息，明天还要上课呢。”&lt;/p>
&lt;p>那个人仍是没有说话，停了半会又开始向床边走来，然后轻轻地蹲跪在床前。&lt;/p>
&lt;p>我有点不解，正要转过身子问她是不是真的有事。&lt;/p>
&lt;p>却被她温柔地捧着脸颊，稍带着些凉意的唇，吻了下来。&lt;/p>
&lt;p>我惊愕地张大双眼，只看见银白色的月光下，粉色发丝沉静地飘荡着。&lt;/p>
&lt;p>她离了我，眼里半溢着泪水。&lt;/p>
&lt;p>“晴唯，我饿了。”&lt;/p></content><category scheme="https://blog.yukino.xyz/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/" term="同人" label="同人"/><category scheme="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/" term="消失的十年" label="消失的十年"/></entry><entry><title type="text">Day Nine Other Side</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.yukino.xyz/post/day-nine-other-side/"/><id>https://blog.yukino.xyz/post/day-nine-other-side/</id><updated>2021-04-14T19:47:02+00:00</updated><published>2021-04-12T22:40:23+00:00</published><author><name>cysr214</name><uri>https://blog.yukino.xyz/</uri><email>limq.michael@gmail.com</email></author><rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">&lt;p>  她慌张地望着我，显然没料到我刚说的话，有点手足无措地问道，“你在说什么？”&lt;/p>
&lt;p>  我心里有点悲哀，难道我的感情在她的眼里从来不值一提吗？“我说，我也喜欢你很久了。”&lt;/p>
&lt;p>  她呆住了，“哦，哦。”&lt;/p>
&lt;p>  我看着她那呆若木鸡的模样，一时也看不穿她是真的不知道还是在装傻，停了半分钟，看她还是一副出神的样子，只得继续往下说，“十年前，你要去美国的时候，我的确想不明白，明明感觉你已经从紫娑的事走出来了，却还是要去美国。”&lt;/p>
&lt;p>  “但后来又一想，或许你只是看起来没事了，实际还是放不下，便释怀了。”&lt;/p>……</summary><content type="html">&lt;p>  她慌张地望着我，显然没料到我刚说的话，有点手足无措地问道，“你在说什么？”&lt;/p>
&lt;p>  我心里有点悲哀，难道我的感情在她的眼里从来不值一提吗？“我说，我也喜欢你很久了。”&lt;/p>
&lt;p>  她呆住了，“哦，哦。”&lt;/p>
&lt;p>  我看着她那呆若木鸡的模样，一时也看不穿她是真的不知道还是在装傻，停了半分钟，看她还是一副出神的样子，只得继续往下说，“十年前，你要去美国的时候，我的确想不明白，明明感觉你已经从紫娑的事走出来了，却还是要去美国。”&lt;/p>
&lt;p>  “但后来又一想，或许你只是看起来没事了，实际还是放不下，便释怀了。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>  “但是，再后来，我发现放不下的是我自己。”&lt;/p>
&lt;p>  “我放不下一直缠着我的你却突然只身一人奔赴异国他乡，我开始担心你吃不吃得惯那边的饭菜，我开始担心你那一口蹩脚的英语能不能跟别人交流，我开始担心你是不是真的能一个人好好地生活。”&lt;/p>
&lt;p>  “所以我每天都给你打电话，然而越是听到你的声音，我越压抑不住想你的欲望。”&lt;/p>
&lt;p>  “我想你没心没肺地缠着我要抄作业的模样，我想你自以为捉弄到我时促狭的笑容，我想你抱着我的手臂求饶时身体的温度。”&lt;/p>
&lt;p>  “那时我还安慰自己，只觉得是一时适应不了好友离开身边，毕竟，紫娑离去的时候我也是一样这么想念她的。”&lt;/p>
&lt;p>  “可是，听到你一脸开心地跟我炫耀找到男朋友的时候，我终究是绷不住了。”&lt;/p>
&lt;p>  “你还没心没肺地问我是不是嫉妒你找到男朋友才这么不开心。”我看着不知何时已泪流满面的她，惨然一笑，“我当然嫉妒，只是嫉妒的不是你，是你的男朋友。”&lt;/p>
&lt;p>  “你，为什么一直都不说？”她带着哭腔开了口。&lt;/p>
&lt;p>  “你要我说什么？说看着我呵护了这么久的粉毛猪，就这么肆无忌惮地被他抱在怀里，我很嫉妒？浅语，我是这么不识时务的人吗？”我笑得更加放肆了，“况且，我心里又何止是嫉妒。从那时起，我才意识到我对你的感情，和对紫娑她们的感情是不同的。至少，我看着紫娑和梓婳在一起的时候就从未产生过嫉妒。”&lt;/p>
&lt;p>  “分手后你跑回国找我的时候，比起你们终于分手的欣喜，我更加心疼哭得这么伤心的你。但是好不容易安抚好你，你一回美国就又找新的男朋友了。这样几次后，我觉得你大约是不会喜欢女的，不愿让你烦恼，藏得越深了。只是希望你好歹要好好珍惜自己，所以才跟你吵了那一架。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>  “我后来明明一直单身，你怎么还是一直都不说？”她泪眼朦胧地看着我，也没管肆意流淌的泪水。&lt;/p>
&lt;p>  “我一直从母胎单身到二十八岁也没见你说过什么啊。”我有点头疼，看着无所适从的她，叹了口气，接着说道，“我每年都在劝你回来啊，我不想隔着一个太平洋和你谈这种事，而且，我……”&lt;/p>
&lt;p>  “那你今年怎么突然就去相……”她先是打断了我，然后突然意识到了什么，停住了。&lt;/p>
&lt;p>  “十年了，浅语。不是每一个女人都能陪着你耗着三年又三年的，总是要放下的。”&lt;/p>
&lt;p>  “所以你放下了吗？”她似乎又要开始哭了。&lt;/p>
&lt;p>  我被她气笑了，“我放不下有什么用，到头来，不还是闺蜜。浅语，你不要忘了，是你要我们放下的。”&lt;/p>
&lt;p>  “我是怕我们在一起了，总有一天我会失去你啊。”她终究是哭了出来。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>  看到她终于亲口承认自己的感情，我也不愿继续逞口舌之争，只想好好地跟她在一起，于是决定摊牌了，“其实，紫娑还活着。”&lt;/p>
&lt;p>  她抬头愣愣地看着我，脸上比起惊喜，倒更像是惊吓。&lt;/p>
&lt;p>  “当年紫娑是许尧的配合下假死逃到欧洲的，现在梓婳正在收购她母亲手下的公司，一旦把她母亲做空，大概下个月就会接紫娑回来了。”我也没管她接不接受得了，一股脑全说出来了。&lt;/p>
&lt;p>  她又是愣了一会儿，然后问出了我最难回答的问题，“你为什么现在才告诉我？”&lt;/p>
&lt;p>  “我也是去年才知道。”我顿了一下，有点不好意思继续往下说，“我就是想跟紫娑较劲，我以为你不想回国是因为紫娑，所以，我想知道，你对我的感情，会不会盖过对紫娑的怀念。谁知道，你不愿回国就是因为我……”&lt;/p>
&lt;p>  她又低下了头，没说话。&lt;/p>
&lt;p>  我向她走近一步，温声说道，“大家在一起后都好好的。你也看到了，眠雪和千寻跟我们一样，天天都在斗嘴，却还是这么甜甜蜜蜜地粘在一起，紫娑下个月也会回来跟梓婳一起了。你不必担心我们在一起会出什么事的。”&lt;/p>
&lt;p>  “而且，就算过了十年，梓婳依旧这么执着地爱着紫娑。我对你的感情，虽然没有你和梓婳的十年来得深沉，但也决不是这几天的激情这么肤浅。你担心的一切，都是……”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>  我话还没说完，就被机场的广播打断了。“从广州飞往洛杉矶的CZ327航班即将起飞，请还未登机的旅客尽快前往登机口。”&lt;/p>
&lt;p>  她慌慌张张地用手背抹了抹眼睛，然后吸了吸鼻子，带着浓重的鼻音开口说道，“那我先去登机了。”&lt;/p>
&lt;p>  我没回话，看着她匆匆擦肩而过，有点茫然，话都说到这份上了，还是没能克服她的恐惧吗？到底是我们的二十年无足轻重，还是她实在过于害怕失去我？&lt;/p>
&lt;p>  “浅语！”我转头叫住离我越来越远的她。&lt;/p>
&lt;p>  她停下了，却没转身。&lt;/p>
&lt;p>  “我们相识二十年了，我从没求过你什么。”&lt;/p>
&lt;p>  “现在我只想求你对我们的二十年有点信心。”&lt;/p>
&lt;p>  “二十年我一直在你身边，你怎么能因为那几个不到半年的男朋友，就断定有朝一日我会离你而去？”&lt;/p>
&lt;p>  “你一直都说是我给了你勇气去面对困难，但我这次真的不行了。”&lt;/p>
&lt;p>  “你能不能自己鼓起勇气，走到我身边？&amp;quot;&lt;/p>
&lt;p>  她没回话，只是继续向登机口走去了。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>  我看着她渐行渐远的背影，顿时浑身无力，丝毫不觉刚刚紧紧攥着的双手已经骨节发白，只有心里萦绕不散着一个念头。&lt;/p>
&lt;p>  我们，终究，再见只能是朋友。&lt;/p></content><category scheme="https://blog.yukino.xyz/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/" term="同人" label="同人"/><category scheme="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/" term="消失的十年" label="消失的十年"/></entry><entry><title type="text">Day Nine</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.yukino.xyz/post/day-nine/"/><id>https://blog.yukino.xyz/post/day-nine/</id><updated>2021-04-14T19:47:02+00:00</updated><published>2021-04-04T22:40:23+00:00</published><author><name>cysr214</name><uri>https://blog.yukino.xyz/</uri><email>limq.michael@gmail.com</email></author><rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">&lt;p>　　她跟我一起进了机场大厅，又在开始担心我会不会忘记带什么了。&lt;/p>
&lt;p>　　“好了好了，你早点回去休息吧，明天还要上课呢。”我无可奈何地笑着。&lt;/p>
&lt;p>　　她撇了撇嘴，“万一你没带，不还是要我跑一趟给你寄过去。”&lt;/p>
&lt;p>　　“知道了知道了，不会丢东西的，你放心。”&lt;/p>
&lt;p>　　她看了一下时间，大概是路上堵车，来到机场的时间有点紧，所以放弃继续念叨了，“行吧，我不说了。你去候机吧，到了美国给我个信息。”&lt;/p>
&lt;p>　　“好。”我的笑容一如平常。&lt;/p>……</summary><content type="html">&lt;p>　　她跟我一起进了机场大厅，又在开始担心我会不会忘记带什么了。&lt;/p>
&lt;p>　　“好了好了，你早点回去休息吧，明天还要上课呢。”我无可奈何地笑着。&lt;/p>
&lt;p>　　她撇了撇嘴，“万一你没带，不还是要我跑一趟给你寄过去。”&lt;/p>
&lt;p>　　“知道了知道了，不会丢东西的，你放心。”&lt;/p>
&lt;p>　　她看了一下时间，大概是路上堵车，来到机场的时间有点紧，所以放弃继续念叨了，“行吧，我不说了。你去候机吧，到了美国给我个信息。”&lt;/p>
&lt;p>　　“好。”我的笑容一如平常。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　我看着她的背影逐渐离我远去，刚刚还近在咫尺的温度已经渐渐弥散，仿佛我们的感情，急促地升温后又慢慢褪到常温。我呆了一会，然后摇了摇头，努力地摆脱这些不合时宜的想法，明明那么决绝地放手了，就不要再继续眷恋了啊。&lt;/p>
&lt;p>　　开始排队后我给她发了条微信，“开车小心啊”，她没回，应该已经在开车了吧。我本想收起手机安心排队，但是一想起她还可能回信，就留着手上开始刷微博了。&lt;/p>
&lt;p>　　十来分钟后她回了，内容却是让我摸不着头脑的一句话，“你出来。”&lt;/p>
&lt;p>　　“什么意思？”&lt;/p>
&lt;p>　　“你往后看。”&lt;/p>
&lt;p>　　我连忙回头，越过长长的队列，看见她孤独地站在大厅中央，远远地看不见表情。&lt;/p>
&lt;p>　　“你怎么又回来了？”&lt;/p>
&lt;p>　　“你出来，我有话跟你说。”&lt;/p>
&lt;p>　　“有什么话直接在微信说吧，这队伍那么长要排好久的。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　她停了差不多半分钟才回信，还附上了一张照片，“好，这是你写的？”&lt;/p>
&lt;p>　　我心里一惊，她怎么这么快就看到信了？一时来不及多想，再也顾不上排队，匆忙出了队列向她跑去。&lt;/p>
&lt;p>　　她看见我出来，却是一句话都不说，扭头就走。&lt;/p>
&lt;p>　　我叫了她几句，都没有回应，只得跟着她走到一个偏僻的角落。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　她转过身，只是怔怔地看着我，沉默着。&lt;/p>
&lt;p>　　我走近了才发现她脸上残留着泪痕，眼圈儿还是红的，自己不知为何也感觉眼眶酸涩起来，开口问道，“你怎么了？”&lt;/p>
&lt;p>　　她抱着手臂，没有回我的话，而是反问我，“你觉得呢？”&lt;/p>
&lt;p>　　“我……”我卡住了，难道要我亲自说是你看见我的信了吗？&lt;/p>
&lt;p>　　她突然笑了起来，“你怎么不继续排队？”&lt;/p>
&lt;p>　　我心里有点委屈，“不是你叫我出来的吗？”&lt;/p>
&lt;p>　　“我现在叫你出来你就肯出来了，那我前天求你的时候你怎么无动于衷？”&lt;/p>
&lt;p>　　我低下头，没敢继续看她，“我们不是说好要当朋友了吗？你这又是什么意思？”&lt;/p>
&lt;p>　　“那你现在还给我写这封信是在想什么？我对一个朋友之前是否喜欢过我并没有任何兴趣。”&lt;/p>
&lt;p>　　我用力地吸吸鼻子，然后抬起头，努力地挤出一个笑脸，“我知道了，你就当没看过吧。没别的事的话，我就继续去排队了。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　“你又要像十年前那样一走了之吗？那你怎么不像十年前走得干净利落，不留只言片语？”她的声音冷冷地从我身后传来。&lt;/p>
&lt;p>　　我好不容易压下去的感情又泛了上来，再次转过身盯着她，“晴唯，十年前我之所以去美国，如果不是我怕你为难，如果不是！”&lt;/p>
&lt;p>　　她冷笑一声，“现在又觉得是怕我为难了？那这十年，失恋后找我哭诉的时候怎么不怕我为难？深更半夜从美国回来的时候怎么不怕我为难？让我天天叫你起床的时候怎么不怕我为难？浅语，到头来你只是怕自己为难而已吧。”&lt;/p>
&lt;p>　　即便情知她说的是气话，但如果万一那些往事真的有那么一丝令她觉得难受的时候……我心里更加苦涩了，不敢继续多想，深吸一口气，平缓了一下语调，“对不起，我以后不会做这种令人误会的事了。”&lt;/p>
&lt;p>　　她沉默地注视着我，大概是没想到我就这么直接就放弃了申诉。我等了半晌没有回话，心里自嘲地笑了笑，总该结束了吧，无论是这段难熬的质问，还是我亲手扼杀的感情。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　她突然开口了，“我很讨厌你这封信。”&lt;/p>
&lt;p>　　我心口一滞，本以为她之前的态度已经表现得够明显了，但还是没想过她会如此简单而直白地表达出对我的厌恶，怔怔地想了半分钟才淡淡地回了一句，“我知道的。”&lt;/p>
&lt;p>　　“但你不知道我讨厌的地方。”&lt;/p>
&lt;p>　　没人愿意看见自己的感情被庖丁解牛般细细地剖析，我哀求般地看着她，“晴唯，我，我不想知道。”&lt;/p>
&lt;p>　　“我讨厌你自顾自地把自己归结为十年深情，然后把我的感情轻描淡写地看做是这几天突如其来的激情。” 她没有理会我的请求。只是，我看见她原本充满轻蔑的眼神里，逐渐浮起无数的冰凉与悲伤。&lt;/p></content><category scheme="https://blog.yukino.xyz/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/" term="同人" label="同人"/><category scheme="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/" term="消失的十年" label="消失的十年"/></entry><entry><title type="text">Confession</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.yukino.xyz/post/confession/"/><id>https://blog.yukino.xyz/post/confession/</id><updated>2021-04-14T19:47:02+00:00</updated><published>2021-04-01T22:40:23+00:00</published><author><name>cysr214</name><uri>https://blog.yukino.xyz/</uri><email>limq.michael@gmail.com</email></author><rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">&lt;p>致晴唯，&lt;br>
　　&lt;/p>
&lt;p>　　你看到这封信的时候，我应该已经上飞机了。见不到面也好，有些话，注定是见面的时候说不出来的。&lt;/p>
&lt;p>　　我一直不敢对你说这些，但是这两天你的举止一如寻常，仿佛这几天发生的事情如同一场幻梦，梦里那么炽热的亲吻，那么激烈的感情，那么哀求的眼神，醒来后都随风消散，只剩你二十年如一日的，温暖柔和的笑意，对待我仍是那么体贴入微，但隐隐约约间又克制着带了些距离感。我才终于明白了，我们的关系还是如我执拗而任性地期望着，回到了朋友的定位。&lt;/p>
&lt;p>　　既然你都已经放下了，那我是不是也应该放下了？但至少，让我在放下之前，做一次迟来的告白，为这段长达十年的怯弱而扭曲的感情好好地写下句号。说完之后，你不准再埋怨我一直不肯说实话了，因为，这就是我全部的真心了。&lt;/p>
&lt;p>　　该从哪里说起呢？果然还是从十年前开始吧。&lt;/p>……</summary><content type="html">&lt;p>致晴唯，&lt;br>
　　&lt;/p>
&lt;p>　　你看到这封信的时候，我应该已经上飞机了。见不到面也好，有些话，注定是见面的时候说不出来的。&lt;/p>
&lt;p>　　我一直不敢对你说这些，但是这两天你的举止一如寻常，仿佛这几天发生的事情如同一场幻梦，梦里那么炽热的亲吻，那么激烈的感情，那么哀求的眼神，醒来后都随风消散，只剩你二十年如一日的，温暖柔和的笑意，对待我仍是那么体贴入微，但隐隐约约间又克制着带了些距离感。我才终于明白了，我们的关系还是如我执拗而任性地期望着，回到了朋友的定位。&lt;/p>
&lt;p>　　既然你都已经放下了，那我是不是也应该放下了？但至少，让我在放下之前，做一次迟来的告白，为这段长达十年的怯弱而扭曲的感情好好地写下句号。说完之后，你不准再埋怨我一直不肯说实话了，因为，这就是我全部的真心了。&lt;/p>
&lt;p>　　该从哪里说起呢？果然还是从十年前开始吧。&lt;/p>
&lt;p>你还记得吗？十年前，紫娑出事后的那段时间，我实在无法承受她就此与我阴阳两隔的悲痛，请假躲在家里不愿出门。你由于身上还担着班长的职责，还有你一如既往的责任感，一直坚持着上学，晚上却还要来安慰我。&lt;/p>
&lt;p>　　可当时的我却完全没有发现你的怠倦，只想把满心的愤怒、悲伤与绝望倾泻在你温暖的怀抱里，就这样日复一日地沉溺在你温柔的安慰中无法自拔，再也不愿接触紫娑不存在的世界。窝在你怀里的那段日子，我甚至产生过一个无法被原谅的想法，幸亏离开我的只是紫娑，还能有你这么轻柔地安抚着我，告诉我一切都会好的。如果离开的那个人是你，我没办法想象我如何才能度过这段暗无天日的时光，又或许，我根本无法度过。&lt;/p>
&lt;p>　　当我在你的安抚中一天天地好转的时候，令我意想不到的事情却发生了。那天晚上，我说了好几句话都没听到你的回应，正要不满地开始抱怨的时候，抬头却发现你就这么抱着我沉沉睡去了。看着你灰暗的脸色，我才想起，你明明白天强忍着痛苦上学就已经这么累了，晚上还要拖着疲惫的身躯到我家来安慰我，是一件多么辛苦的事。&lt;/p>
&lt;p>　　我心里五味杂陈，既有对自己任性妄为的懊悔，也有对你这么劳累的怜惜，然而更多的是对你如此纵容我的不安。为什么啊，为什么要对我这么好，明明自己就这么辛苦了，还要强装没事来安慰我。被你这么温柔以待习惯了，以后万一再也得不到这种对待，我又该如何生活下去？&lt;/p>
&lt;p>　　我一边这么乱七八糟地想着，一边伸手轻轻整理着你无暇打理而略显凌乱的长发。不经意拂过你苍白的双唇，指尖感受到那种柔软的触感，心跳猛地停了一瞬，慌乱地收回了手，最后却又鬼使神差地用那根手指抹了一下自己的嘴唇。&lt;/p>
&lt;p>　　唇间残留着你温热的气息，我心跳快得几乎无法负荷,盯着你没有血色的唇瓣，再难压抑住这段时间被你如此安慰而产生的感情，轻轻地凑了上去。&lt;/p>
&lt;p>　　&lt;/p>
&lt;p>　　一触即离，我惊觉自己对你的感觉已经不再是用友情就能束缚的，但是我不敢继续想象放飞自己感情的场景。对，我就是害怕，我害怕你带着嫌弃的眼光说浅语你是不是今天又没吃药，我害怕你郑重其事地拒绝我的告白，我害怕你疲惫不堪地说我们真的不适合当恋人。但我最害怕的是，紫娑和梓婳的悲剧就在我面前，如果我们真的在一起了，你会像紫娑这样永远地离开我。这样的结局，我绝对不要。只要能和你一直在一起，我宁愿和你一辈子是闺蜜，也没办法冒着失去你的可能性去坦白一切。&lt;/p>
&lt;p>　　就这样望而不得的日子实在令我无法继续承受。所以我逃避了，逃避了对紫娑的怀念，逃避了对你的爱意，逃避了对未来的恐惧。我至今仍能想起，跟你说我要留学美国的那天，你的眼神复杂，仿佛有着不解，有着怜惜，有着悲伤，最后只是轻描淡写地落了一句，“你在那边也要好好过。”&lt;/p>
&lt;p>　　&lt;/p>
&lt;p>　　但是我怎么可能过得好？我从懂事之后就跟你在一起，是你帮我骂走了那群爱捉弄我的男生，是你每天早上来叫醒爱赖床的我，是你纵容每次争吵都爱乱发脾气的我。我如果没有遇见你，生活只会是一团糟，现在离开了你，我的生活终于变回了它原应有的样子。&lt;/p>
&lt;p>　　我好不容易渡过那段实在不堪回首的日子，被各种杂事占据的大脑终于有空发现了另一个令我恐惧的事实。我一直觉得只要自己逃到了美国，对你的感情一定会随着距离和时间逐渐冷却，我错了。我只是单纯地依赖你在深夜的电话，因为你的每一句鼓励都是我苦苦支撑的动力，却没想到，你每一句担心的问候，都会让我在这个没有你的国度，对你的思念越发深刻。&lt;/p>
&lt;p>　　所以我再次逃避了。我开始疯狂地找男朋友，即使心知肚明这样只是寻求暂时的慰藉，却还是忍不住奉献出全部，心里妄求着告别这段挣扎感情万分之一的可能性。最后当然是惨烈地失败了，于是我又习惯性地在你的怀抱中寻求安慰，清醒起来才发现自己已经越陷越深，明明你的温柔对我而言宛若砒霜，我却甘之如饴。&lt;/p>
&lt;p>　　但你终究是看不下去了，狠狠地和我吵了一架，让我不要这么作践自己。听着来自罪魁祸首的指责，我心里的委屈无处宣泄，朝你大吼了一句，“那你不要管我就好了啊！”，就愤怒地挂了电话。那时我还任性地以为，过不了几天你就会像以前一样先过来向我道歉。一个月过去了，我和你最后的通话记录仍然停留在那一天，我开始慌了，慌到还没告知你就已经登上了回国的飞机。直到深夜敲着你家的门，我才想起还什么都没跟你说。你睡眼朦胧地开了门，看到我狼狈不堪的样子却没有半丝疑问，愣了一下，就淡淡地说了句，“你自己去开热水洗澡，我去给你做点吃的。”&lt;/p>
&lt;p>　　你永远不知道，那天晚上我感受到你熟悉的温度时是有多么心安。我只顾着眷恋你温暖的怀抱，那天说的话却忘得差不多了，只依稀记得，我把一切都归结于来到美国的心慌意乱，然后向你保证以后再也不会这样了。你只是低叹了一口气，把我抱得更紧，又说了一句我难以忘怀的话，“浅语，你要记得永远有人比你自己更担心你啊。”&lt;/p>
&lt;p>　　那个晚上过后，我终于明白了，我大概这辈子都无法逃离对你的感情。于是我释怀了，就这么安安稳稳地停留这种朋友以上，恋人以下的关系也没什么不好的。所以我一方面开始认真对待在美国的生活，另一方面却又肆无忌惮地在你这里撒娇。只要是闺蜜，让你每天早上像以往那样叫我起床也可以的吧。只要是闺蜜，互发浴照也是可以的吧。只要是闺蜜，就这么隐藏着自己的喜欢也是可以的吧。&lt;/p>
&lt;p>　　春节的那个晚上，你问我要不要回来，我虽然说的是仍旧放不下紫娑，但其实更多的是担心自己无法压抑在你身边的爱恋。而且，我依然不敢想象你我们在一起后你会消失的世界。现在这种距离感我就已经心满意足了，既没有远到我担心你不再关心我，也没有近到我要时时受着难言的煎熬。　　&lt;/p>
&lt;p>　　直到，那一天眠雪跟我说你找了男朋友，我才发现所谓的距离感只是我的一厢情愿，有朝一日你也会找到一个能托付一切的人，而不是就这样被我一直索取下去。虽然我知道你那天晚上说的是气话，但我真的没有从来想过回来是为了拆散你们。回来的时候太过慌忙，什么都没想好，现在想来，或许只是为了看看那个男人是不是真的适合你，好好地给十年画上句号。&lt;/p>
&lt;p>　　&lt;/p>
&lt;p>　　人们常说，所有酒后乱性，都是蓄谋已久。但我发誓，那天晚上我真的是喝醉了，醉到触碰到你的发夹才猛然惊醒。然而，令我更加惊慌失措的是你紧跟着的吻。我一边悔恨自己做出这种事，另一边又忍不住安慰自己，既然一向冷静的你都这么做了，那就说明其实闺蜜也可以做这种事吧。&lt;/p>
&lt;p>　　再后来，看到梓婳的聆花确实与十年前的聆花氛围天差地别，我逐渐觉得不应该再把紫娑和那段灰暗的过去绑在一起了。在你的怀抱里一如既往地尽情宣泄后，我又开始遐想，在现在的聆花，或许我真的可以不用再担心你会像紫娑一样离我而去了？我想起那天晚上你缠绵温暖的吻，心里不禁产生了十年从未敢有过的妄想，或许你心中我们也不止是闺蜜？所以在那个夕阳西斜的教室，我放纵了自己，用尽我一辈子最大的勇气地向你笨拙地试探着。所幸，你从未曾让我失望。&lt;/p>
&lt;p>　　那天晚上你抱歉而坚决地拒绝了他，还暗示着是为了我，实在令我欣喜不已。但我的欣喜并没有持续多久，我想起你对他冷淡的那句“我们以后不要再见面了”，恐惧再度如阴影般弥漫了心底。&lt;/p>
&lt;p>　　&lt;/p>
&lt;p>　　你在我身边，二十年了。&lt;/p>
&lt;p>　　你了解我的脾气，你知道我的别扭，你纵容我的任性，你比我自己还要了解我的一切。&lt;/p>
&lt;p>　　只有在你的怀里，我才能这么有恃无恐地撒娇，毫不顾忌地哭泣。&lt;/p>
&lt;p>　　你对我这么好，让我怎么能接受没有你的生活？&lt;/p>
&lt;p>　　&lt;/p>
&lt;p>　　我又想起以前的男朋友，都是爱的时候天崩地裂，离开的时候悄无声息。&lt;/p>
&lt;p>　　万一，你对我恋爱意味上的好感，也如同他们一样，只是这几天发展太快的错觉。&lt;/p>
&lt;p>　　万一，一个月后轮到我听到那句冷冷的“我们以后不要再见面了”，我该怎么办？&lt;/p>
&lt;p>　　每一段恋情都有结束的时候，我不愿我们也这样结束。&lt;/p>
&lt;p>　　&lt;/p>
&lt;p>　　如果世人只能与一个人共度一生，我的那个人，只能是你。&lt;/p>
&lt;p>　　所以我放弃了，我不敢拿一生的时光去赌一时的欢愉。&lt;/p>
&lt;p>　　所以我执拗地咬着闺蜜不放，不愿再让我们的关系再进一步。&lt;/p>
&lt;p>　　所以在KTV听到你的告白时，我苦涩的内心就算掀起惊涛骇浪，却仍是倔强地不肯松口。&lt;/p>
&lt;p>　　&lt;/p>
&lt;p>　　所幸，你还是先放手了。&lt;/p>
&lt;p>　　我知道，你一向惯着我的。&lt;/p>
&lt;p>　　我也知道，你这两天淡淡的疏离感，只是一时还没转换过来的缘故。&lt;/p>
&lt;p>　　没关系，我也会一起努力的。&lt;/p>
&lt;p>　　&lt;/p>
&lt;p>　　愿我们下次相见&lt;/p>
&lt;p>　　仍是闺蜜&lt;/p>
&lt;p align="right">浅语&lt;/p></content><category scheme="https://blog.yukino.xyz/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/" term="同人" label="同人"/><category scheme="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/" term="消失的十年" label="消失的十年"/></entry><entry><title type="text">Day Seven</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.yukino.xyz/post/day-seven/"/><id>https://blog.yukino.xyz/post/day-seven/</id><updated>2021-04-14T19:47:02+00:00</updated><published>2021-03-09T22:40:23+00:00</published><author><name>cysr214</name><uri>https://blog.yukino.xyz/</uri><email>limq.michael@gmail.com</email></author><rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">&lt;p>　　“所以你们两个出来逛街，为什么还要拉着我当电灯泡?”我看着前面两位恩恩爱爱地贴在一起，想起自己一言难尽的感情，突然感觉更加悲伤了。&lt;/p>
&lt;p>　　“反正浅语姐你也只是宅在家没事干，还不如陪我们出来玩呢！”眠雪回头一笑。&lt;/p>
&lt;p>　　“出来玩可以，你们能不能别当着我的面贴的这么近，闪啊闪啊的，太虐狗了。”我简直是悲伤逆流成河的最佳代名词。&lt;/p>
&lt;p>　　“那好！我来贴你！”眠雪放开了千寻的手，蹦蹦跳跳地向我跑了过来。&lt;/p>
&lt;p>　　“这才是我的好眠雪嘛！”我开心地揉了揉眠雪的头，得意地朝千寻瞪了一眼。&lt;/p>
&lt;p>　　千寻无奈地看着我，“浅语姐姐都多大岁数了，怎么还这么孩子气。”&lt;/p>
&lt;p>　　“我年方二八，豆蔻年华！”&lt;/p>
&lt;p>　　“浅语姐不是二八，而是二十八吧。”&lt;/p>
&lt;p>　　“喂你到底帮哪边的！”&lt;/p>……</summary><content type="html">&lt;p>　　“所以你们两个出来逛街，为什么还要拉着我当电灯泡?”我看着前面两位恩恩爱爱地贴在一起，想起自己一言难尽的感情，突然感觉更加悲伤了。&lt;/p>
&lt;p>　　“反正浅语姐你也只是宅在家没事干，还不如陪我们出来玩呢！”眠雪回头一笑。&lt;/p>
&lt;p>　　“出来玩可以，你们能不能别当着我的面贴的这么近，闪啊闪啊的，太虐狗了。”我简直是悲伤逆流成河的最佳代名词。&lt;/p>
&lt;p>　　“那好！我来贴你！”眠雪放开了千寻的手，蹦蹦跳跳地向我跑了过来。&lt;/p>
&lt;p>　　“这才是我的好眠雪嘛！”我开心地揉了揉眠雪的头，得意地朝千寻瞪了一眼。&lt;/p>
&lt;p>　　千寻无奈地看着我，“浅语姐姐都多大岁数了，怎么还这么孩子气。”&lt;/p>
&lt;p>　　“我年方二八，豆蔻年华！”&lt;/p>
&lt;p>　　“浅语姐不是二八，而是二十八吧。”&lt;/p>
&lt;p>　　“喂你到底帮哪边的！”&lt;/p>
&lt;p> 
　　“你们在这歇一下，我去给你们买奶茶。”眠雪一溜烟地跑了，剩下我和千寻尴尬地伫立在原地。&lt;/p>
&lt;p>　　最后还是我作为长辈先打破沉默了，“你们在一起多久了?我前段时间忙，一直没什么空和眠雪聊，不是很了解你们的事。”&lt;/p>
&lt;p>　　千寻一直眼带笑意地看着正在排队的眠雪，听到我开口了才转头看向我，“差不多十个月了，我们是去年一月份的时候在一起的。”&lt;/p>
&lt;p>　　“眠雪那傻乎乎的样子，竟然还能追到你这样聪慧的女生。”我有点好奇，倒不如说非常好奇。&lt;/p>
&lt;p>　　千寻浅浅一笑，“是我不依不饶地缠着她的。”&lt;/p>
&lt;p>　　“眠雪被捉弄之后的反应总是很套路，非常让人想继续捉弄下去对吧！”我好像突然找到了同好。&lt;/p>
&lt;p>　　“是的，”千寻也笑了出来，“她太容易看透了。”&lt;/p>
&lt;p>　　我看着千寻温暖而饱含爱意的笑容，从昨天开始的阴翳不知不觉消散了一点，语气也随着她缓和了下来，“你们是怎么在一起的?”&lt;/p>
&lt;p>　　千寻的微笑停滞了，她尴尬地看向眠雪那边，“我们，嗯，吵了很大一架。啊，那都是我的错。所以，我不愿看到她讨厌我的样子。正当我在想着要搬家的时候，她傻乎乎地跑过来了，然后我们就在一起了。”&lt;/p>
&lt;p>　　“青春真好啊。”我由衷地感叹。&lt;/p>
&lt;p>　　千寻低叹了一口气，“浅语姐姐，你刚刚不才说自己年方二八吗。”&lt;/p>
&lt;p>　　“但就是二十八了啊，”我苦笑着说道，“二十八岁已经不再是今天大吵一架，第二天还能继续甜甜蜜蜜地黏在一起的年龄了。吵完一架之后连合好的借口都懒得找，然后逐渐冷淡，直到老死不相往来才是我们的世界。”&lt;/p>
&lt;p>　　“浅语姐姐……”千寻似乎是打算要说什么。&lt;/p>
&lt;p>　　我打断了她，“你告诉姐姐，如果眠雪不来找你，你是不是真的打算搬家，与眠雪就此结束了?”&lt;/p>
&lt;p>　　千寻迟疑着点了点头。&lt;/p>
&lt;p>　　我悲哀地望着她，“如果我是你的话，我一开始就不会冒着失去她的风险，去和她吵这场架，只要一直能呆在她身边，就算是朋友也无所谓。”&lt;/p>
&lt;p>　　“所以啊，你们一定要好好地在一起。无论是眠雪最后去找你的勇气，还是你，嗯，敢于吵架的勇气，都是难得可贵的。”说到后面，我一时词穷，声音也慢慢降了下来。&lt;/p>
&lt;p>　　千寻勉强地笑着回了一句，“浅语姐姐想不出来夸我的词可以不说的。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　“我回来了！”眠雪元气的声音打破了我和千寻之间的低气压，“千寻，这是你的寒天乌龙半糖少冰。浅语姐，这是你的芋泥厚乳。”&lt;/p>
&lt;p>　　“不是，我也要的半糖少冰啊！”&lt;/p>
&lt;p>　　“哎没关系，都一样都一样。”&lt;/p>
&lt;p>　　“这区别对待也太过分了吧！你浅语姐从小带大你，怎么反倒不如一个半路拐走你的女朋友了！”&lt;/p>
&lt;p>　　“那当然！你能教我学习吗?你能教我滑板吗?你能教我啵……喂喂喂，你别乱来啊，我女朋友就在这呢！”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　和千寻的对话仿佛只是一个小插曲。这场女子会上眠雪的逗哏卖力到甚至有点出格，再加上旁边时不时插上两句吐槽的千寻，实在让我这两天阴郁的心情好上不少。&lt;/p>
&lt;p>　　吃完晚饭再闲逛到八点，我正准备说先送千寻回家，眠雪却抢先开口了，“我们去唱K吧！”&lt;/p>
&lt;p>　　我有点担心，“唱完都十点多了吧，千寻家里没事吗?”&lt;/p>
&lt;p>　　千寻微微一笑，“没关系，我一个人租房住。”&lt;/p>
&lt;p>　　我想了一下，现在这种情势，这么早回家，也不过是，便应了下来，“那就走吧。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　我们一进包间，一脸惊喜的梓婳就迎了上来，“哎呀，你们也这么巧来唱K啊！”&lt;/p>
&lt;p>　　眠雪也大吃一惊，“梓婳姐！还有小唯姐也在啊！太巧了吧！”&lt;/p>
&lt;p>　　我冷着脸看着她们两个开心地对戏，决定什么都不说，默默地走到了沙发一端坐下。&lt;/p>
&lt;p>　　沙发另一端坐着从刚刚就一直在玩手机的她，她看到我们进来时也没有太过惊讶，只是稍稍点头示意就继续低头玩手机了。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　梓婳先是让我去点歌，我以刚吃饱不想唱为借口拒绝了，梓婳然后又让她去点歌。&lt;/p>
&lt;p>　　她放下手机，面无表情地看向我，“我等浅语。”&lt;/p>
&lt;p>　　“那就我们先唱吧！”眠雪兴致勃勃地拉着千寻，点了一首恋爱大过天。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　我沉默地望着她专注于玩手机，在她们唱完几首歌之后终于下定决心，“我也点一首吧。”&lt;/p>
&lt;p>　　“是吗，浅语姐你要点什……”她们看着我输完歌名之后面面相觑，半晌没了声音。&lt;/p>
&lt;p>　　梓婳率先打破了沉默，“天色不早了，我先送你们两个小的回家吧！”&lt;/p>
&lt;p>　　“好啊好啊。”她们忙不迭地逃出了包间。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　我没管她们，调整了一下情绪，笑着把话筒递给她，“你要和我一起唱吗?”&lt;/p>
&lt;p>　　她放下手机，抬头看向我的神情一如平常，只是语气带着些许难以察觉的颤抖，“所以，这就是你最后的答案吗?”&lt;/p>
&lt;p>　　我假装没有看到她恳求的眼神，维持着脸上僵硬的笑容，“是啊。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　屏幕里，Twins开始轻轻唱了起来。&lt;/p>
&lt;p>　　最多握握手，一起散散步&lt;/p>
&lt;p>　　你大量 你宽容&lt;/p>
&lt;p>　　你是未来滨崎步&lt;/p>
&lt;p>　　屏幕外，我和她沉默地对峙着，KTV的气氛灯明明流光溢彩，打在她脸上却是半明半暗。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　她盯着我许久，突然轻蔑地笑了出来，“浅语，你会玩的啊。大前天唱死性不改，今天唱朋友仔，谁还敢说你没头脑我跟谁急。”&lt;/p>
&lt;p>　　我没想到她开口就是这么刻薄，心里一酸，早已失去平时和她争锋相对的脾气，“你是什么意思?”&lt;/p>
&lt;p>　　“我算是想明白了，你这几天表现得为什么奇怪。”她的笑讽刺意味更浓了，“你只是单纯不想看到我找男朋友。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　我也不想记起&lt;/p>
&lt;p>　　为当天衬衫似你&lt;/p>
&lt;p>　　便心急妒忌&lt;/p>
&lt;p>　　其实我都很小气&lt;/p>
&lt;p>　　对不起只因常常在你附近&lt;/p>
&lt;p>　　便拿着你出气&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　“我知道你这几年谈的恋爱都挺失败的，所以一看到我找了个不错的男朋友就心生嫉妒，想回去搞事对吧?你知道我一直都喜欢你，想着只要你一回来，我就肯定会乖乖放弃对吧?恭喜你啊，完全猜中了，我就是这么可悲。”&lt;/p>
&lt;p>　　我没想到会在这种时候听到期待已久的告白，心里更加苦涩了，为什么不在能好好说话的时候说出来。&lt;/p>
&lt;p>　　她看我没有说话，自嘲地笑了笑，“你回来的那天晚上我还以为你只是单纯的喝醉了，在聆花教室的那次我又觉得你是认真的了，于是决定好好地从头开始。结果一看到我甩掉他，你就闺蜜闺蜜地不离口了，浅语你会玩的呀！”&lt;/p>
&lt;p>　　“你能不能不要说这种话了，”我悲切地望着她快要掩饰不下去的笑容，“你明明不是这么想的。”&lt;/p>
&lt;p>　　“那你告诉我你是怎么想的啊，总是在做这些令人误会的事情，最后又什么都不说。我真的不懂啊。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　原来朋友比恋人更高分&lt;/p>
&lt;p>　 亦让我开始懂得不记恨&lt;/p>
&lt;p>　　若大家都敏感&lt;/p>
&lt;p>　　我更要永远记得拒绝再因小事怪人&lt;/p>
&lt;p>　　为何没有这条校训&lt;/p>
&lt;p>　　“我们，就当朋友好不好?”我咬着牙说出了这句话，心知倘若此时表露自己的心意，会让场面走向我不愿见到的结局。&lt;/p>
&lt;p>　　她惨然一笑，“到了现在你还不肯说实话，还好意思让我不要说那种话。”&lt;/p>
&lt;p>　　“我，就是单纯地，想留在你身边……”&lt;/p>
&lt;p>　　“明明不管不顾跑到美国的就是你?”她打断了我犹犹豫豫的话，“你还是一如既往的任性。”&lt;/p>
&lt;p>　　我还没来得及回话，她就站起来，叹了一口气，“浅语，我累了，不想再玩猜猜乐了。我可以陪你从十八岁玩到二十八岁，却再也不想从二十八岁等到三十八岁了。”&lt;/p>
&lt;p>　　内心最恐惧的事情似乎逐渐变成了现实，我轻颤着开了口，“你这是什么意思?”&lt;/p>
&lt;p>　　她反倒像是放下了重担，轻松地笑了出来，“你这是什么表情?放心，朋友嘛，如你所愿。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　无论日后路怎么走&lt;/p>
&lt;p>　　彼此老友角色似旧&lt;/p>
&lt;p>　　以后在动气关头&lt;/p>
&lt;p>　　回望着这场争吵想想也很丑&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　我呆呆地看着她以学校有事为由离开了包间，心里的苦痛却是越来越强烈。就算过程有点曲折，最后的结果仍是我期望的，可是为什么我还会如此心痛?&lt;/p>
&lt;p>　　我和她超乎友情的存在就这么无疾而终了吗?日后看到她回顾这场争吵，笑着说起自己之前还喜欢过你的时候，我也能跟她一起笑出来吗?&lt;/p>
&lt;p>　　一场没人演唱的卡拉OK就这么拉下了帷幕，我的感情却始终没能找到归宿。&lt;/p></content><category scheme="https://blog.yukino.xyz/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/" term="同人" label="同人"/><category scheme="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/" term="消失的十年" label="消失的十年"/></entry><entry><title type="text">Day Six</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.yukino.xyz/post/day-six/"/><id>https://blog.yukino.xyz/post/day-six/</id><updated>2021-04-14T19:47:02+00:00</updated><published>2021-03-08T22:40:23+00:00</published><author><name>cysr214</name><uri>https://blog.yukino.xyz/</uri><email>limq.michael@gmail.com</email></author><rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">&lt;p>　　“那我关灯了。”&lt;/p>
&lt;p>　　“嗯。”&lt;/p>
&lt;p>　　我转头看了一眼，她背对着我，卷着一条薄被子缩在角落里。&lt;/p>
&lt;p>　　我很想开口问一句你在干嘛，明明是你自己提出要一起睡的，到了床上却防得个滴水不漏。什么啊，搞得是我好像有多饥渴难耐似的。明明两次都是你先诱惑我的，嗯，准确地来说应该是三次。&lt;/p>
&lt;p>　　算了，浅小姐思维跳跃也不是第一天的事了，我勉强安抚一下自己愤愤不平的心情，伸手关了灯。&lt;/p>
&lt;p>　　“晚安。”&lt;/p>
&lt;p>　　她没回我。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　我躺在床上没有睡意，眼睁睁地看着天花板，越想越气，今天早上出去明明气氛还那么好，怎么我晚上一回来，又变成前天那样冷冰冰了？敢情浅小姐您去美国留学，学的是PUA吧，一手欲擒故纵玩得真是六啊！哦，我终于想明白了，跑到我床上玩放置play原来也是欲擒故纵的一环是吧。&lt;/p>……</summary><content type="html">&lt;p>　　“那我关灯了。”&lt;/p>
&lt;p>　　“嗯。”&lt;/p>
&lt;p>　　我转头看了一眼，她背对着我，卷着一条薄被子缩在角落里。&lt;/p>
&lt;p>　　我很想开口问一句你在干嘛，明明是你自己提出要一起睡的，到了床上却防得个滴水不漏。什么啊，搞得是我好像有多饥渴难耐似的。明明两次都是你先诱惑我的，嗯，准确地来说应该是三次。&lt;/p>
&lt;p>　　算了，浅小姐思维跳跃也不是第一天的事了，我勉强安抚一下自己愤愤不平的心情，伸手关了灯。&lt;/p>
&lt;p>　　“晚安。”&lt;/p>
&lt;p>　　她没回我。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　我躺在床上没有睡意，眼睁睁地看着天花板，越想越气，今天早上出去明明气氛还那么好，怎么我晚上一回来，又变成前天那样冷冰冰了？敢情浅小姐您去美国留学，学的是PUA吧，一手欲擒故纵玩得真是六啊！哦，我终于想明白了，跑到我床上玩放置play原来也是欲擒故纵的一环是吧。&lt;/p>
&lt;p> 
　　“你的那个朋友，是不是我?”她突然开了口。&lt;/p>
&lt;p>　　“哈?”我有点惊讶她竟然主动说话了，偏过头去看她，她却依然没有转过身。&lt;/p>
&lt;p>　　“你对那个男的说，我有一个朋友不是很喜欢你。那个朋友，是不是我？”&lt;/p>
&lt;p>　　“我还有别的朋友一听说我要找男朋友就不顾三七二十一从美国赶回来的吗？”&lt;/p>
&lt;p>　　“你干嘛火气这么大。”&lt;/p>
&lt;p>　　所以我今晚挂了一晚上营业笑容，下定决心甩掉追求者，还得在床上被你摆脸色，连个火气都不能有是吧？&lt;/p>
&lt;p>　　她见我没有回话，又问了一句，“所以，那个朋友，是不是我？”&lt;/p>
&lt;p>　　“是你啊。” 我放弃了无谓的耍脾气。&lt;/p>
&lt;p>　　“哦。” 她停顿了片刻，又继续问道，“你怎么知道的？”&lt;/p>
&lt;p>　　“眠雪昨天跟我说的，前一天刚跟你聊到我去相亲，后一天你就回国了。”&lt;/p>
&lt;p>　　“她昨天跟你说，所以你今天就甩了他？”&lt;/p>
&lt;p>　　“我也一直很好奇你这几天为什么表现得这么奇怪。眠雪说了之后我总算明白了，反正我也没有多喜欢他，就这样了。”&lt;/p>
&lt;p>　　“你为什么不跟我说你去相亲了？”&lt;/p>
&lt;p>　　“我……我不知道。”我能说我就是怕会变成现在这样子吗？&lt;/p>
&lt;p>　　“哦。”她没有继续问下去。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　沉默了片刻，她翻了个身，仰躺在床上，一脸茫然地看着天花板，“我这几天表现很怪吗？”&lt;/p>
&lt;p>　　我有点哑口无言，这还不怪就没人怪了，“莫名其妙地哭啊，时不时地出神啊，一会冷一会热啊，还有，想不起来了……”&lt;/p>
&lt;p>　　还有趁着酒醉亲上来啊，明明靠得这么近地对视还要闭上眼啊。&lt;/p>
&lt;p>　　“还有趁着酒醉亲你啊，明明靠得这么近地对视还要闭上眼等你来亲啊。”她淡淡地说出了我不敢说的话。&lt;/p>
&lt;p>　　这人就没点羞耻心的吗？我脸颊有点发烫，不对，我为什么要脸红，明明是她做的事。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　“我听说中国的闺蜜都会做这种事的啊，亲吻什么的，”她继续一脸平淡地说了下去，“我和梓婳就，嗯，差点做过。”&lt;/p>
&lt;p>　　“……”&lt;/p>
&lt;p>　　“哦，还有，昨天我还没跟你说完，梓婳跑出去，不仅是因为我和紫娑唱死性不改，还是因为看到我在亲紫娑。”&lt;/p>
&lt;p>　　“……”&lt;/p>
&lt;p>　　“所以啦，你不要总是觉得我很奇怪。我从美国回来也只是因为闺蜜奇怪的独占欲而已，或许是这么久都没见过你找男朋友，有点想不开，又或许因为明明是闺蜜，却什么也没跟我说，有点生气。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　我们相隔得这么近，近到我可以感受到她混乱的呼吸。&lt;/p>
&lt;p>　　我们又离得那么远，远到我根本看不穿她跳跃的思维。&lt;/p>
&lt;p>　　上一分钟我还以为她是因为看到他，所以才会跟我怄气，我心中其实是说不出的欢喜。&lt;/p>
&lt;p>　　下一分钟我听到她死死地咬住闺蜜二字，仿佛什么不可动摇的信念。&lt;/p>
&lt;p>　　她说的每一个闺蜜，都仿佛在往我的血管里打进一枚冰锥，随着血液流淌，缓缓冻结着我的整个身躯。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　“所以，我们就只是闺蜜吗？”我挣扎着在全身被冻结前说出最后一句话。&lt;/p>
&lt;p>　　“不然呢？”她闭上了眼睛，抬起手臂遮在额头，“我困了，想睡觉了。”&lt;/p>
&lt;p>　　我被她这么冷漠的态度一激，冰锥呼地一声燃烧起来，一把掀开她的被子，蛮横地骑在她身上，强硬地按住她的双手，然后不管不顾地吻了上去。&lt;/p>
&lt;p>　　她既没有像醉酒那天那么抗拒，也没有像昨天下午那么热烈地回应，只是默默地睁大双眼，无神地看着天花板，呆呆地由着我索取。&lt;/p>
&lt;p>　　半分钟后，我放弃了，只是凭着一股火气仍然倔强地不肯下来，居高临下地看着她，强行逼迫自己开了口，“你还觉得这是闺蜜做的事吗？”&lt;/p>
&lt;p>　　她却笑了出来，眼里晶莹闪烁，“不就只有闺蜜才可以毫无负担地做这种事吗？”&lt;/p>
&lt;p>　　我颓然地从她身上下来，小心地重新给她盖好被子，背对着她躺下，最后无力地向她道歉，“对不起。”&lt;/p>
&lt;p>　　“没关系，我不介意的。”她的声音仍是没有半点活力。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　不知道过了多久，我的心头无法抑制地涌上悲哀，再次恳切地开了口，“浅语，关于我们的关系，你能不能再想一下？”&lt;/p>
&lt;p>　　她没有回话。&lt;/p></content><category scheme="https://blog.yukino.xyz/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/" term="同人" label="同人"/><category scheme="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/" term="消失的十年" label="消失的十年"/></entry><entry><title type="text">Day Five</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.yukino.xyz/post/day-five/"/><id>https://blog.yukino.xyz/post/day-five/</id><updated>2021-04-14T19:47:02+00:00</updated><published>2021-03-07T22:40:23+00:00</published><author><name>cysr214</name><uri>https://blog.yukino.xyz/</uri><email>limq.michael@gmail.com</email></author><rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">&lt;p>　　她今天出门得早，说是要和梓婳去参加什么会议。家里就剩我和眠雪两个人吃早餐了。&lt;/p>
&lt;p>　　“你想问什么就说吧。”我看眠雪憋了半天，看得我自己都难受。&lt;/p>
&lt;p>　　眠雪如逢大赦，又有点担心地垫了一下，“浅语姐可不能生气啊?”&lt;/p>
&lt;p>　　她惴惴不安的样子实在让我忍俊不禁，“说吧说吧，我不生气，顶多就打你一顿。”&lt;/p>……</summary><content type="html">&lt;p>　　她今天出门得早，说是要和梓婳去参加什么会议。家里就剩我和眠雪两个人吃早餐了。&lt;/p>
&lt;p>　　“你想问什么就说吧。”我看眠雪憋了半天，看得我自己都难受。&lt;/p>
&lt;p>　　眠雪如逢大赦，又有点担心地垫了一下，“浅语姐可不能生气啊?”&lt;/p>
&lt;p>　　她惴惴不安的样子实在让我忍俊不禁，“说吧说吧，我不生气，顶多就打你一顿。”&lt;/p>
&lt;p>“什么嘛，真是的。”眠雪撇了撇嘴，“算了，我忍不下去了，你昨天和小唯姐发生什么了啊?”&lt;/p>
&lt;p>　　“什么发生什么啊?我听不懂你在说什么啊?”我开始装傻。&lt;/p>
&lt;p>　　“因为，你们直到昨天都好恐怖啊！”眠雪抱怨起来，“小唯姐像是谁欠了她五百万一样，整天板着个脸。你也是，闷闷不乐的，看着一点都不像之前嘻嘻哈哈的浅语姐了。”&lt;/p>
&lt;p>　　“有，有那么明显吗?我怎么感觉还好?”&lt;/p>
&lt;p>　　“我在家看着气氛都快沉重到凝成水了，大气都不敢多喘一口好吧!”&lt;/p>
&lt;p>　　“小眠雪辛苦你了！来，给姐姐抱一个安慰一下！”我正要向眠雪靠过去，却被眠雪嫌弃地拍掉手。&lt;/p>
&lt;p>　　“走开走开，你家小眠雪已经名花有主了。”眠雪恍然大悟般地叫了出来，“哦，我突然想起，你和小唯姐昨天中午的时候在花园！”&lt;/p>
&lt;p>　　“……”她怎么又绕回来了。&lt;/p>
&lt;p>　　“哇，那抱得就叫一个旁若无人啊，看着我都觉得害羞了，我和千寻都没这么抱过。”&lt;/p>
&lt;p>　　“所以其实你是来找我秀恩爱的是吧?”&lt;/p>
&lt;p>　　“不是不是，哎不对，浅语姐你怎么总是在打我岔啊！”&lt;/p>
&lt;p>　　我有点无奈，“分明是你自己说得乱七八糟的，怎么能怪我?”&lt;/p>
&lt;p>　　“然后昨晚回来之后，小唯姐一直都红着脸，而你总是在莫名其妙地笑，看着气氛都不一样了！你看你看，就是你现在这种笑！”&lt;/p>
&lt;p>　　我想起夕阳下的窗边，她主动贴过来，温柔而细腻的一吻，忍不住又笑了出来。嗯，也不能算是她主动吧，毕竟是我先闭上眼睛诱惑她的。我其实也没抱多大希望，不过好在，呆子这个时候倒是不呆了。&lt;/p>
&lt;p>　　“喂喂，醒醒，别傻乎乎地笑了，小唯姐早出门了。”&lt;/p>
&lt;p>　　“什么傻乎乎啊！”我回过神来，不满地瞪了眠雪一眼，“对长辈有点礼貌好不好！”&lt;/p>
&lt;p>　　“那你倒是做出个长辈的样子啊！大庭广众之下，还埋胸，还搂腰，啧啧啧。”&lt;/p>
&lt;p>　　“我……”我一时找不到合适的借口，索性自暴自弃了，“你家小唯姐胸大，埋起来舒服不行啊！”&lt;/p>
&lt;p>　　“这个倒是真的。哇，你怎么翻脸比翻书还快，我又说错什么了吗！”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　晚上十点半，她还没回来，我心里不免有些担忧。正准备给她打个电话，忽然听到门外有动静，连忙起身去开门。&lt;/p>
&lt;p>　　门开了之后，我看见她背对着门，低头单手扶额，似乎是没注意到我。&lt;/p>
&lt;p>　　她对面站着一个看着就成熟稳重的男人，看见我从屋里出来，向我微笑着点了点头。&lt;/p>
&lt;p>　　果然像眠雪说的那样很帅气啊，我看着这位让我千里迢迢从美国赶回来的罪魁祸首，微微有点出神，心里却是意想不到的平静，完全没有一开始兴师问罪的想法。&lt;/p>
&lt;p>　　她先是开口向男人致谢，“谢谢你今晚送我回来。”&lt;/p>
&lt;p>　　“应该的，我也是刚好住在你们应酬的附近。”&lt;/p>
&lt;p>　　然后又陷入了一段沉默，男人很有耐心地等着，并没有催促。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　她终于下定决心开了口，“我们以后不要再见面了。”&lt;/p>
&lt;p>　　男人并没有太惊讶，而是温厚地笑了笑，“我可以问一下我做得不好的地方吗?”&lt;/p>
&lt;p>　　“你对我一直很好，是我，”她的声音充满了歉意和愧疚，“是我这边的原因。”&lt;/p>
&lt;p>　　男人表示理解地点了点头，“如果是不方便说的原因，我也不会过问的。”&lt;/p>
&lt;p>　　她放下了手，“也没什么不方便说的。我有一个，嗯，朋友，不是很喜欢你。”&lt;/p>
&lt;p>　　男人笑了，“恐怕不止是朋友吧。”&lt;/p>
&lt;p>　　“好啦，你不必说了。”男人制止了想要继续解释的她，“和你相处的一个月，我过得也很开心，你实在不必对我抱有什么歉意。”&lt;/p>
&lt;p>　　“……对不起。”&lt;/p>
&lt;p>　　男人无奈地叹了口气，随后转身，一个潇洒的摆手，“那就，再见了。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　看到男人逐渐远去的背影，我突然想起自己是不是不太适合看到这一幕，匆匆忙忙关上门。&lt;/p>
&lt;p>　　她轻轻敲着门，语气中带着无奈，“你在干嘛?我要进门了你才关门。”&lt;/p>
&lt;p>　　“啊，晴唯你回来啦?”我努力装出一幅惊喜的样子，再次开了门。&lt;/p>
&lt;p>　　她有点哭笑不得地看着我，“嗯，我回来了。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　我抱膝坐在客厅沙发上，呆呆地看着她在忙睡前的准备，“你今天干什么去了?”&lt;/p>
&lt;p>　　“嗯?”她忙着敷面膜，没回头，“早上说了啊，跟梓婳去参加个会议。”&lt;/p>
&lt;p>　　“哦。”&lt;/p>
&lt;p>　　“会议后就参加了一个饭局，只不过我也没想到会吃到这么晚。梓婳和我都喝了点酒，不好开车，就让朋友来送了。”&lt;/p>
&lt;p>　　“哦。”&lt;/p>
&lt;p>　　她带着面膜走到我面前，拍了拍我的脸，“你都听到了吧?我和他真的没什么，或者说，以后不会再有什么。”&lt;/p>
&lt;p>　　我把脸埋进自己的臂弯，闷闷地说道，“你的手好冰。”&lt;/p>
&lt;p>　　我看不到她的神情，只感觉到她的语气越发无奈了，“粉毛猪，你到底在想什么?”&lt;/p>
&lt;p>　　“我想今晚和你一起睡。”&lt;/p>
&lt;p>　　“哈?”&lt;/p></content><category scheme="https://blog.yukino.xyz/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/" term="同人" label="同人"/><category scheme="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/" term="消失的十年" label="消失的十年"/></entry><entry><title type="text">Day Four</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.yukino.xyz/post/day-four/"/><id>https://blog.yukino.xyz/post/day-four/</id><updated>2021-04-14T19:47:02+00:00</updated><published>2021-03-06T22:40:23+00:00</published><author><name>cysr214</name><uri>https://blog.yukino.xyz/</uri><email>limq.michael@gmail.com</email></author><rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">&lt;p>　　我一边收拾早饭后的餐具，一边对坐在餐椅上发呆的她说，“你要来的话就下午来吧，来之前给我打个电话。”&lt;/p>
&lt;p>　　“嗯?”她回过神来，“我现在就跟你去学校不行吗?”&lt;/p>
&lt;p>　　我倒是没想过她会这么积极地去聆花，惊讶地回头看她，依旧是呆呆的样子，并不像是在开玩笑，“也不是不行。但是，嗯，你也没必要来这么早的。”&lt;/p>
&lt;p>　　“我想随便逛逛。”&lt;/p>
&lt;p>　　“好吧，但我没空陪你的。”&lt;/p>
&lt;p>　　“知道了知道了，大忙人。”&lt;/p>……</summary><content type="html">&lt;p>　　我一边收拾早饭后的餐具，一边对坐在餐椅上发呆的她说，“你要来的话就下午来吧，来之前给我打个电话。”&lt;/p>
&lt;p>　　“嗯?”她回过神来，“我现在就跟你去学校不行吗?”&lt;/p>
&lt;p>　　我倒是没想过她会这么积极地去聆花，惊讶地回头看她，依旧是呆呆的样子，并不像是在开玩笑，“也不是不行。但是，嗯，你也没必要来这么早的。”&lt;/p>
&lt;p>　　“我想随便逛逛。”&lt;/p>
&lt;p>　　“好吧，但我没空陪你的。”&lt;/p>
&lt;p>　　“知道了知道了，大忙人。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　“碰到什么事马上给我电话。”尽管这十年来聆花布局变动并不大，我还是担心迷迷糊糊的她会碰到什么意外。&lt;/p>
&lt;p>　　她站在校门口盯着聆花的牌匾，没看向我，“知道了，你快去上课吧。”&lt;/p>
&lt;p>　　我叹了口气，“不要勉强自己，觉得不舒服就直接回家吧。”&lt;/p>
&lt;p>　　“我已经二十八了，不是十八。”她莫名其妙地笑了出来，“唯妈妈不要总把我当孩子看好不好。”&lt;/p>
&lt;p>　　“我……”我一时语塞，看着校门口人来人往又不好发作，只能恨恨地说了一句，“我真是东郭先生救狼。”&lt;/p>
&lt;p>　　“什么啊?我听不懂唉。”她笑得更开心了。&lt;/p>
&lt;p>　　“浅小姐你随意！”我转身愤愤地离去了。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　上午的课程排得满满的，我到了午休时间才有空，想起她都没有给我打电话，心里惴惴不安，一边在想她是不是回去了，一边拨通了电话，“你回去了吗?”&lt;/p>
&lt;p>　　“嗯?没有哦，我现在在花园。”她的声音听着很正常，“你要来吗?”&lt;/p>
&lt;p>　　我放下心了，“好。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　我在花园找到她的时候，她正坐在角落出神地看着盛开的木棉花。&lt;/p>
&lt;p>　　我找了个离她稍远的地方刚坐下来，她就嘟着嘴不满地看着我，“你坐这么远干嘛?”&lt;/p>
&lt;p>　　我哑口无言，昨天连小腿都不让我靠的又是哪位，但又不能开口跟她说我斤斤计较这个，只得默默地挪近一点。&lt;/p>
&lt;p>　　她也靠了过来，轻轻地把头枕在我的肩膀上。&lt;/p>
&lt;p>　　我有点懵，浅小姐你这距离感把握地倒是一如既往的炉火纯青啊。前一天吻得惊天动地，第二天起床碰个小腿都不愿，第三天又这么熟练地靠了过来，不愧是你。&lt;/p>
&lt;p>　　我心里低叹了一口气，只能以花园里好奇地看向这边的学生为借口，“学生们都看着呢，你在干嘛?”&lt;/p>
&lt;p>　　“她们不也有这么靠着的?”她朝另一边努了努嘴，“比如你的宝贝表妹和年级第一。”&lt;/p>
&lt;p>　　“她们那是……”我放弃挣扎，“算了，你开心就好。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　沉默半刻后，她开口了，“我先是去了烹饪教室。”&lt;/p>
&lt;p>　　“嗯。”&lt;/p>
&lt;p>　　“那里的老师一开始还想赶我出去来着。”&lt;/p>
&lt;p>　　我看着她的一头粉发，笑了，“谁让你染着一头粉发，看着就不正经。”&lt;/p>
&lt;p>　　“我给她看了校长大人的访问证，说是来参观才肯放过我的。”&lt;/p>
&lt;p>　　“梓婳听到你叫她校长大人肯定想打你。”&lt;/p>
&lt;p>　　“老师今天教的是莲子百合，没教桂花粥哎。”&lt;/p>
&lt;p>　　我心里隐隐作痛，勉强回了一句，“现在这时节哪来的桂花。”&lt;/p>
&lt;p>　　“然后我看到有一组学生，两个不怎么听课的学生只顾着打闹，还有一个很老实的女孩，但是不怎么会做饭的样子，就只能看着另一个温柔的女孩一个人做饭。”&lt;/p>
&lt;p>　　“浅语……”我悲伤地看着她，或许今天让她来聆花彻头彻尾地是个错误。&lt;/p>
&lt;p>　　“然后我去了舞台，你们现在还会把演出的海报贴到墙上了吗，以前都没有的。”&lt;/p>
&lt;p>　　“我看到了好多不同版本的罗密欧与朱丽叶，这么多年来过去了，你们还是在演这个啊。”&lt;/p>
&lt;p>　　“但我最喜欢的是吸血鬼与公主的故事，好像是你们班去年的演出?”&lt;/p>
&lt;p>　　“比起罗密欧与朱丽叶的悲剧，我还是喜欢吸血鬼突破一切桎梏向公主表白，然后没羞没臊在一起的喜剧。”&lt;/p>
&lt;p>　　“最后我就来了花园，现在这季节，果然开不出薰衣草。”&lt;/p>
&lt;p>　　“不过现在木棉花开得真的灿烂，红红火火的，根本不给人感伤的机会。”&lt;/p>
&lt;p>　　但此刻我右肩却感受到了阵阵湿润，我不忍心继续听她压抑得不太好的哭腔，“浅语，够了，不要再说了，我送你回去吧。”&lt;/p>
&lt;p>　　她摇了摇头，继续自顾自地说道，“其实我大概早就放下了，但是我一直不想承认我放下了。我怕一旦承认了，她就真的会在我的回忆中逐渐淡去。”&lt;/p>
&lt;p>　　我多想在这就开口跟她说她还活着，但是这里人多口杂，说出去不免会耽搁梓婳的计划，就硬生生地忍了下来，只能张开双手把她紧紧地拥进怀里。&lt;/p>
&lt;p>　　她没有挣扎，反而往我的胸前蹭了蹭，找到个舒服的位置靠着才安静下来，“我今天看到了这么多快乐的场景，才终于想起我们的回忆，并不全是灰暗的。”&lt;/p>
&lt;p>　　“就算我放下了那段阴郁的过往，我和她依旧有着一段如此美好的记忆。”&lt;/p>
&lt;p>　　“况且，我也不想看到你每次提到她的时候，都一副心惊胆战的样子了。接下来的日子，我想要和你一起笑着谈起她。”&lt;/p>
&lt;p>　　“谢谢你今天让我来聆花。”&lt;/p>
&lt;p>　　我不知道要说什么，张了张嘴，什么都没说出口。&lt;/p>
&lt;p>　　“不许你说是梓婳邀请我来的这种破坏气氛的话。”&lt;/p>
&lt;p>　　我有点无奈，“那我不说话行了吧。”&lt;/p>
&lt;p>　　“是你说你希望我来聆花，我才下定决心的。”她低声喃喃。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　静静地呆了一会，她突兀地说了句，“小矮子你的胸怎么还是这么大。”&lt;/p>
&lt;p>　　我果然还是跟不上她天马行空的思维，愣了一会才发现我们现在的姿势是多么暧昧，顿时感觉脸颊发烫，“嫌大你就起来啊。”&lt;/p>
&lt;p>　　“我偏不！”她反而埋得更深了，双手还紧紧地搂着我的腰，“再说，明明是你先抱着我的，我怎么起来?”&lt;/p>
&lt;p>　　“你还搂着我，我放手有什么用?”我嘴上不甘示弱，抱着她的双手却是更加用力了。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　下午我带她去教室，刚一进去教室就一片起哄吁声。我有点头疼，肯定是不少人看到花园的一幕了，这帮小姑娘正值花季，别的不热衷，八卦倒是必定爱得深沉。&lt;/p>
&lt;p>　　我费了好大劲才让她们静下来，“静一下静一下，michael老师这星期请假，口语课就临时由浅语老师来带，大家鼓掌欢迎。”&lt;/p>
&lt;p>　　她在掌声中微笑上前，熟练地开始了自我介绍，“Hello everyone, My name is Qian Yu……”&lt;/p>
&lt;p>　　我站在教室后方，看着她流利地介绍着美国常用口语，不免有些出神，原来这就是工作状态的她。现在这个成熟自信的她，跟中午在我怀里孩子气地撒娇的她判若两人。是我应当改变看待她的方式，还是她只愿意在我面前展露这么孩子气的一面?&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　我胡思乱想的时候，下课铃已经叮叮当当地响起来了。&lt;/p>
&lt;p>　　她最后收尾道，“If you have any question, just ask me after class.”&lt;/p>
&lt;p>　　此话一出我就感觉不妙。果然，学生们立马把她围着个水泄不通，叽叽喳喳地问了起来。&lt;/p>
&lt;p>　　“浅语老师有男朋友了吗?”&lt;/p>
&lt;p>　　“你傻啊，当然是要问，浅语老师有女朋友了吗?”&lt;/p>
&lt;p>　　“你们还不如直接一点，浅语老师和晴唯老师是什么关系啊?”&lt;/p>
&lt;p>　　“中午的时候你们在花园干什么啊?”&lt;/p>
&lt;p>　　她的营业笑容逐渐挂不住了，向我投来了求救的目光。&lt;/p>
&lt;p>　　倘若事不关己，我还能视而不见，可这火都烧到我身上了，这就不能高高挂起了。我用尽力气挤进去，对学生们下了逐客令，“浅语老师今天很累了，有什么问题后天的口语课再说，你们现在快点回家吧。”&lt;/p>
&lt;p>　　“切，晴唯老师就是小气。”学生们在一片不满声中逐渐消散了。&lt;/p>
&lt;p>　　这时眠雪走了进来，兴奋地说道，“浅语姐，小唯姐，我们一起回……哎呀，疼，千寻你干嘛?”&lt;/p>
&lt;p>　　千寻微笑着向我们点了点头，“浅语老师，晴唯老师，我们就先走了。”然后硬拉着骂骂咧咧的眠雪出了教室。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　教室里只剩我们两人，我不知道她为什么要留下来，只是默默地陪着她。她看着教室没其他人了，便找了个窗边的座位坐了下来，然后向我招手示意。&lt;/p>
&lt;p>　　我不解地坐在她旁边，开口问道，“怎么了?”&lt;/p>
&lt;p>　　她还是像中午那样把头枕在我肩上，“你知道吗?我和她唱过死性不改。”&lt;/p>
&lt;p>　　我也轻轻地抱着她的肩，“哦，在表演晚会上是吧?”&lt;/p>
&lt;p>　　她摇了摇头，“不是那次，是后来，就像现在，我和她两个人在教室里唱的。”&lt;/p>
&lt;p>　　“哦……”我要说什么，我很嫉妒她和你一起唱情歌吗?&lt;/p>
&lt;p>　　“然后被梓婳发现了，梓婳就这么铁青着脸跑了出去。”她笑了出来，“那时梓婳还是个呆呆的大小姐，一点都不像现在这么强势。”&lt;/p>
&lt;p>　　我也笑了，“的确，那时梓婳眼里就只有她，别的地方都傻傻的。”&lt;/p>
&lt;p>　　“你还记得怎么唱死性不改吗?”&lt;/p>
&lt;p>　　“……不记得了。”我有点抗拒，什么意思啊，我是替代品之类的吗?&lt;/p>
&lt;p>　　她没管我，自顾自地唱了起来，“再见了我的宠爱，谁愿接受这种意外”&lt;/p>
&lt;p>　　“你赞我天生可爱 不愿看着我离开”&lt;/p>
&lt;p>　　“同伴也话我傻 喜欢受挫”&lt;/p>
&lt;p>　　“宁愿情敌再伤我”&lt;/p>
&lt;p>　　“人天生根本都不可以”&lt;/p>
&lt;p>　　“爱死身边的一个”&lt;/p>
&lt;p>　　她停了下来，抬起头，定定地看着我，也不说话。&lt;/p>
&lt;p>　　我拗不过她，只得开口跟她一起唱。&lt;/p>
&lt;p>　　“无奈你最够刺激我 凡事也治到我”&lt;/p>
&lt;p>　　“来煽风 来点火 就击倒我么”&lt;/p>
&lt;p>　　“谁恋爱就多障碍 死性我不想改”&lt;/p>
&lt;p>　　“如我没有你的爱 我没法活得来”&lt;/p>
&lt;p>　　我突然想起再往后的歌词似乎并不适合闺蜜唱，硬生生停住了。&lt;/p>
&lt;p>　　她却是继续唱了下去，“情人的存在 是我从来都志在”&lt;/p>
&lt;p>　　“难在我拱手让爱”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　我们默默对视了片刻，她安静地闭上了眼。&lt;/p>
&lt;p>　　绛唇映日。&lt;/p>
&lt;p>　　我没能忍住。&lt;/p></content><category scheme="https://blog.yukino.xyz/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/" term="同人" label="同人"/><category scheme="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/" term="消失的十年" label="消失的十年"/></entry><entry><title type="text">Day Three Other Side</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.yukino.xyz/post/day-three-other-side/"/><id>https://blog.yukino.xyz/post/day-three-other-side/</id><updated>2021-04-14T19:47:02+00:00</updated><published>2021-03-05T22:40:23+00:00</published><author><name>cysr214</name><uri>https://blog.yukino.xyz/</uri><email>limq.michael@gmail.com</email></author><rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">&lt;p>　　我坐在她的床边，看着折腾了半小时终于迷迷糊糊睡着的她，心里五味杂陈。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　我知道她确实是喝醉了，不然平时这么冷静的一个人，必定不可能主动吻过来。&lt;/p>
&lt;p>　　但另一方面，我也清清楚楚地记得，是自己趁着酒劲先亲上去的。对她做出这种事，即使是醉了，也是绝对不能原谅的事。&lt;/p>
&lt;p>　　这是她啊，不是别人，不是一场用酒后乱性就能轻描淡写带过去的误会，不是用闺蜜之间亲亲抱抱也无所谓就能一笑而过的关系。&lt;/p>……</summary><content type="html">&lt;p>　　我坐在她的床边，看着折腾了半小时终于迷迷糊糊睡着的她，心里五味杂陈。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　我知道她确实是喝醉了，不然平时这么冷静的一个人，必定不可能主动吻过来。&lt;/p>
&lt;p>　　但另一方面，我也清清楚楚地记得，是自己趁着酒劲先亲上去的。对她做出这种事，即使是醉了，也是绝对不能原谅的事。&lt;/p>
&lt;p>　　这是她啊，不是别人，不是一场用酒后乱性就能轻描淡写带过去的误会，不是用闺蜜之间亲亲抱抱也无所谓就能一笑而过的关系。&lt;/p>
&lt;p> 
　　我只想和她就这么吵吵闹闹地过完一生，就算不是恋人，只是朋友也无所谓。&lt;/p>
&lt;p>　　明明是这么想的，却还是在听说她有男友了之后就不顾三七二十一赶了回来，大概心中还是不甘心仅仅是最好的朋友吧。&lt;/p>
&lt;p>　　但是在机场看到她铁青着脸，还吼着我们当不成朋友了，我内心的恐惧终于压过了理性的极限，不争气地哭了出来。比起当不了她的恋人，我更害怕的是当不了她的朋友啊。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　然后我现在又在干什么，趁着酒醉强吻已经有了归宿的她?世上还有比我更加不称职的朋友吗?&lt;/p>
&lt;p>　　看着她因为酒醉而略显苍白的双唇，我内心又感到一丝侥幸，幸亏她喝得更醉。但愿她明天醒来时已经忘记今晚的闹剧，让我这个不称职的朋友，还能继续这场时间长达一生的演出。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　我理了一下她纷乱的长发，轻声道了一句晚安，随后站起身来离开她的房间。&lt;/p>
&lt;p>　　掩上房门之后才想起，今晚的罪魁祸首还睡在我的房间里面。&lt;/p>
&lt;p>　　我愣住了。我想过会灰溜溜地跑回美国，想过会孤独地在酒店度过，还妄想过会不会因为没收拾客房而和她一起睡，却万万没想过，回国的第一个晚上，我竟要在沙发上度过。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>​ 我醒来的时候，发现她正坐在沙发的另一端，背靠着我的小腿，若有所思地看着前方。&lt;/p>
&lt;p>　　昨晚过后，我有点抗拒与她之间的亲密接触，打算悄悄把小腿收回来。结果一动弹，她就看了过来，眼神平淡如水，“醒了?”&lt;/p>
&lt;p>　　既然已经被发现了，我就坦坦荡荡地坐了起来，“嗯。你怎么起得这么早?”&lt;/p>
&lt;p>　　“昨晚闹腾得惨，睡不了多久。”&lt;/p>
&lt;p>　　“哦哦。”我没敢问她还记不记得昨晚的事。&lt;/p>
&lt;p>　　“你早餐要吃什么?”&lt;/p>
&lt;p>　　“就三明治和牛奶好了。”&lt;/p>
&lt;p>　　“好，你去叫梓婳起床吧，我去准备早餐。”&lt;/p>
&lt;p>　　我眼看着她起身离开，还是压抑不住心中的疑问，“喂，”&lt;/p>
&lt;p>　　“怎么了?”她回头疑惑地看着我。&lt;/p>
&lt;p>　　“没，没什么。”她清澈的目光让我放弃了追问的打算，“我的三明治想加花生酱。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　早餐时餐桌的气氛有点诡异。&lt;/p>
&lt;p>　　我和她沉默不语地吃着早餐。眠雪一个劲地往座位上缩，努力地散发着我不存在我不存在的气息。梓婳倒是一脸意味深长的笑容来回扫视着我和她。&lt;/p>
&lt;p>　　我先承受不住梓婳的注视了，“梓婳你在干嘛?”&lt;/p>
&lt;p>　　“没什么，就感觉你们不说话很有意思而已。”&lt;/p>
&lt;p>　　“现在在吃早餐要说什么话啊?”&lt;/p>
&lt;p>　　“仅仅是早餐的原因吗?”&lt;/p>
&lt;p>　　“你想说什么?”&lt;/p>
&lt;p>　　“我不知道要说什么啊，不如你来告诉我?”&lt;/p>
&lt;p>　　“你！”&lt;/p>
&lt;p>　　梓婳轻笑一声，换了个话题，“说来我还不知道你为什么突然回来。”&lt;/p>
&lt;p>　　眠雪不安地颤抖了一下，把自己缩得更深了。&lt;/p>
&lt;p>　　这个我早就想好了，“项目最近没什么事，我就回来玩了啊。”&lt;/p>
&lt;p>　　“哦?”梓婳笑意更深了，“我和晴唯都要上班，你和谁约好出去玩啊?”&lt;/p>
&lt;p>　　她停下了手，抬头看向这边，眼神带着一丝不安。&lt;/p>
&lt;p>　　我被她盯着也有点不自在，“我自己去玩不行啊?”&lt;/p>
&lt;p>　　“自己玩你还回广州?都呆这那么多年了还没玩够啊?”&lt;/p>
&lt;p>　　我决定专心吃饭，不再搭理梓婳的追根究底。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　梓婳看我没有回话，笑意愈浓，转头去问她了，“我记得你们班的外教这周是不是请假来着?”&lt;/p>
&lt;p>　　“哦对，他请病假了，这周的英语口语课我还没找到别的老师来带呢。”她停顿了一下，然后警惕地看着梓婳，“你想干什么?”&lt;/p>
&lt;p>　　“这不是有一位上好的口语老师吗?”梓婳笑着拍了拍我。&lt;/p>
&lt;p>　　“我，我，我是回来玩的啊?”我底气不足地回答道。&lt;/p>
&lt;p>　　“就她?!出国十年的假洋鬼子?”她一脸不信任地看了过来。&lt;/p>
&lt;p>　　“喂，小矮子你不要欺人太甚啊!”我被她的轻蔑激怒了，“怎么说我现在都算是半个native speaker了。”&lt;/p>
&lt;p>　　“呦呦呦，还native speaker呢，哪家的native speaker还抄别人的英语作业的?”&lt;/p>
&lt;p>　　“过分了啊！人前莫揭旧时疤啊！”&lt;/p>
&lt;p>　　“总之，我是绝对不会让一个高中英语不及格的人来带坏我可爱的学生们的！”&lt;/p>
&lt;p>　　“校长，相信我，绝对不会让你失望的！”&lt;/p>
&lt;p>　　“粉毛猪拍马屁的速度倒是一如既往的快啊。”&lt;/p>
&lt;p>　　梓婳在一旁倒是笑得都快合不拢嘴了，“浅语你考虑一下吧，来不来都无所谓。眠雪，我送你上学吧，看你在这一直坐立不安的。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　她们出门之后，餐厅里只剩下我和她在安静地吃早餐。气氛有点微妙，似乎刚刚的吵闹都只是一场幻梦。&lt;/p>
&lt;p>　　这次是她先打破了沉默，“刚刚对不起，我不是有意……”&lt;/p>
&lt;p>　　我打断了她的话，“我不在意的，我倒是挺怀念这种感觉的。”&lt;/p>
&lt;p>　　她沉默了半刻，换了个话题，“其实梓婳只是想你去看看她的聆花，和十年前的聆花相比变了多少。”&lt;/p>
&lt;p>　　“我……”我张了张嘴，没想好接下来要怎么说。&lt;/p>
&lt;p>　　“我知道，你还是放不下她。”她带着一种复杂的眼光看着我，理解中带着悲伤，“毕竟你已经十年都没去过聆花了。梓婳其实也不期望你一夜之间就能转变心意，但总归留个念想是好的。”&lt;/p>
&lt;p>　　“那你希望我去吗?”我突兀地问了一句。&lt;/p>
&lt;p>　　“我?”她疑惑地歪了歪头，然后无奈地笑了，“你用这种口气是想试探什么?”&lt;/p>
&lt;p>　　“我想试探你希不希望我回聆花。”&lt;/p>
&lt;p>　　“你根本就没在回答我的问题。”她的眼神更加悲伤了，“我当然是希望的，没人希望最好的朋友一直困在十年前的梦魇。”&lt;/p>
&lt;p>　　最好的朋友啊，我愣了愣神，看到她不解的目光才反应过来，“……我知道了。”&lt;/p>
&lt;p>　　她起身开始收拾餐桌，“你好好想想吧，明天下午才有口语课。来不来都无所谓，反正，我们都知道，这就是一门水课。”&lt;/p>
&lt;p>　　所以说，我就是讨厌你对我这种无底线的温柔啊。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　“提起口语课，我还记得你被口语老师单拎出来聊了半节课。”&lt;/p>
&lt;p>　　“也不看看是谁的错啊?不都是你说得太差，我要拼命给你打掩护，才会被老师盯上的。”&lt;/p>
&lt;p>　　“谁要你打掩护啦?自作多情！”&lt;/p>
&lt;p>　　“好你个粉毛猪，得了便宜还卖乖。”&lt;/p>
&lt;p>　　“略略略。”&lt;/p>
&lt;p>　　“都快三十的人了还卖萌恶不恶心呢?”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　“你待会儿要干嘛?”她临出门前回头问了我一句。&lt;/p>
&lt;p>　　“还能干嘛，发呆，刷B站，看动漫。”&lt;/p>
&lt;p>　　“行吧，那你好好看家，我今晚早点回来，你晚饭要吃什么?”&lt;/p>
&lt;p>　　“油炸小矮子。”&lt;/p>
&lt;p>　　“……我真是上辈子造了孽才要来照顾你。”&lt;/p></content><category scheme="https://blog.yukino.xyz/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/" term="同人" label="同人"/><category scheme="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/" term="消失的十年" label="消失的十年"/></entry><entry><title type="text">Day Three</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.yukino.xyz/post/day-three/"/><id>https://blog.yukino.xyz/post/day-three/</id><updated>2021-04-14T19:47:02+00:00</updated><published>2021-03-04T22:40:23+00:00</published><author><name>cysr214</name><uri>https://blog.yukino.xyz/</uri><email>limq.michael@gmail.com</email></author><rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">&lt;p>　　为什么每次她回来的第一件事都是梓婳来我家蹭酒啊?明明是校长，还忙着商战，这么悠哉游哉的真的好吗?&lt;/p>
&lt;p>　　再说，明明是梓婳说今晚一醉方休的，自己先躺尸了，还把客房占了是怎么回事?我看着客厅里喝得双眼迷离的她，有点哭笑不得，都十二点半了，今晚可怎么睡才好。&lt;/p>
&lt;p>　　所以到底是为什么会变成现在这样啊?&lt;/p>……</summary><content type="html">&lt;p>　　为什么每次她回来的第一件事都是梓婳来我家蹭酒啊?明明是校长，还忙着商战，这么悠哉游哉的真的好吗?&lt;/p>
&lt;p>　　再说，明明是梓婳说今晚一醉方休的，自己先躺尸了，还把客房占了是怎么回事?我看着客厅里喝得双眼迷离的她，有点哭笑不得，都十二点半了，今晚可怎么睡才好。&lt;/p>
&lt;p>　　所以到底是为什么会变成现在这样啊?&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　下午放学后，我磨磨蹭蹭地留在学校没肯回去。说到底，我还是没想明白她这时候回来是在想什么，明明那时说得那么决绝，现在又不明不白一声不吭地跑回来。&lt;/p>
&lt;p>　　况且，我看着眼前亮起的手机屏幕，低叹了一口气，我已经想好要继续前进了啊。&lt;/p>
&lt;p>　　“喂，你今晚不用来接我了。嗯对，今晚不用加班，我准备和朋友去逛街，好，拜拜。”&lt;/p>
&lt;p>　　放下手机，我感觉头更疼了。啊啊啊，我也没想好怎么跟她说我有相亲对象。&lt;/p>
&lt;p>　　“咦，晴唯你终于有人追啦?可以啊，浅语姐姐可是一直很担心你能不能嫁出去呢。”　　&lt;/p>
&lt;p>　　总感觉自己听到这种话会很丧气。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　不过她今天的表现也很反常来着。虽然我们之间几乎三天一小吵五天一大吵，但她却从未如此忍让过我，更从未表现过如此患得患失。&lt;/p>
&lt;p>　　我想起她低声承认自己任性时的卑微，想起她转身喊不要时脆弱的哭腔，心里已经沉淀下去的感情又逐渐浮现起来。&lt;/p>
&lt;p>　　啊啊啊，所以你乖乖待在美国不就好了！我愤怒地拿起笔在草稿纸上泄愤。&lt;/p>
&lt;p>　　“粉毛猪”&lt;/p>
&lt;p>　　“粉毛猪”&lt;/p>
&lt;p>　　“粉毛猪”&lt;/p>
&lt;p>　　也不知道这股怒气，针对的是任性的她，还是不争气的自己。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　“就算你再这么写下去，浅语也还是不会马上回美国的。”不知何时，我们伟大的校长，梓•食物链顶端的女人•凤傲天•聆花永远的神•姬佬的保护伞•婳，已经斜靠在办公室门上，带着一缕令人玩味的笑容开口说道。&lt;/p>
&lt;p>　　“你怎么有空过来了?”我就当没听见梓婳的话，“哦，你是来拿今晚会议的材料吧，等一下，我整理好了。”&lt;/p>
&lt;p>　　“不用了。”梓婳伸手制止了我，“我不去参加那个会议了，今晚的预订是和你们喝酒。”&lt;/p>
&lt;p>　　我皱了皱眉，“那个会议不是收购的最后一步吗?你不去参加不好吧?”&lt;/p>
&lt;p>　　“这种铁板钉钉的事情我不参加也没所谓的。”梓婳充满自信地回答道。&lt;/p>
&lt;p>　　我叹了口气，“早一天谈下来，她就能早一天回来啊。万一真因为你没参加……”&lt;/p>
&lt;p>　　“没有万一。况且，”梓婳先是斩钉截铁地打断了我，然后温柔地注视着我，“我不想找回了我的爱人，却看到我的两位挚友形同陌路。”&lt;/p>
&lt;p>　　“谁要跟她形同陌路了。”我完全跟不上她说话的节奏，有点头疼，“我只是没想好要怎么说。”&lt;/p>
&lt;p>　　“别说话，吻她。”&lt;/p>
&lt;p>　　“……我一直以为四个人里面有病的只是她。”&lt;/p>
&lt;p>　　那时的我完全没有想到，现在的我真的会如此动情地吻她。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　我看着她迷蒙着双眼，脚步踉跄地向卫生间走去，怕她一时不慎摔着了，连忙搀扶着她，“小心点，慢点走。”&lt;/p>
&lt;p>　　结果她就挂在我身上不动了，低声喃喃着，“小唯唯……”&lt;/p>
&lt;p>　　我有点哭笑不得，“我在这。”&lt;/p>
&lt;p>　　“晴唯……”&lt;/p>
&lt;p>　　“在这呢。”&lt;/p>
&lt;p>　　“呆子。”&lt;/p>
&lt;p>　　“我在这，你还要不要去卫生间啊?”&lt;/p>
&lt;p>　　“唯。”&lt;/p>
&lt;p>　　“……”&lt;/p>
&lt;p>　　“不要离开我。”&lt;/p>
&lt;p>　　“我……”&lt;/p>
&lt;p>　　我还没说完，她就抬起头，疾风暴雨，吻了上来。&lt;/p>
&lt;p>　　我有点傻了，还没反应过来，只感觉到她的唇细腻而柔软，温热中还带着暧昧的酒气。&lt;/p>
&lt;p>　　缠绵中她右手拂过我的长发，瞬间松了手，脸色苍白，跌跌撞撞地往后退了两步。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　我知道她已经清醒了，又想起她今天的各种异常，肯定要纠结个没完，心里一横，拽住她惊惶后退的袖口，稍一踮脚，再度将唇覆上。&lt;/p>
&lt;p>　　她死命地推着我，我没有睁眼，而是双手搂住她的腰，微凉的唇温，吻得更深。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　我想着现在差不多也该是酒后乱性的极限了，迅雷不及掩耳地一把推开她，然后踉踉跄跄地跑到卫生间，装出极其明显的呕声，用手快速地抠喉咙，反胃了，一阵呕吐，把刚刚喝的酒全都吐了出来。&lt;/p>
&lt;p>　　她在外面傻站了一会才跟进来，轻拍着我的背，“没事了，吐出来就没事了。”&lt;/p>
&lt;p>　　然后把我扶到洗手台，用手接了一捧水，“啊，张嘴，漱漱口。”&lt;/p>
&lt;p>　　我假装迷迷糊糊地应了一声，乖乖张了嘴，就着她的手吸了水。&lt;/p>
&lt;p>　　“乖哈，漱完，吐出来啊。”&lt;/p>
&lt;p>　　我眯着眼睛，看见镜子里的她目光复杂。&lt;/p></content><category scheme="https://blog.yukino.xyz/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/" term="同人" label="同人"/><category scheme="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/" term="消失的十年" label="消失的十年"/></entry><entry><title type="text">Day Two</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.yukino.xyz/post/day-two/"/><id>https://blog.yukino.xyz/post/day-two/</id><updated>2021-04-14T19:47:02+00:00</updated><published>2021-03-03T22:40:23+00:00</published><author><name>cysr214</name><uri>https://blog.yukino.xyz/</uri><email>limq.michael@gmail.com</email></author><rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">&lt;p>　　三月份的广州还有些清冷，我只身一人在白云机场的出站口等着，火气越想越大。&lt;/p>
&lt;p>　　本来昨晚事情就忙，好不容易忙完了看一下微信，正巧看见她正在输入中，结果等了十来分钟还是什么都没发出来，一时有点恼火，便先去洗澡了。&lt;/p>
&lt;p>　　结果洗完回来她还是什么都没发，只是发了一条朋友圈，好家伙，现在前不着村后不着店的时候回来。可以啊浅语，翅膀硬了敢一声不吭地回国了啊，行，你不说我也当没看见，大家各过各的互不打扰。&lt;/p>
&lt;p>　　明明睡前已经这么想好了，我却没能睡好，早上五点就惊醒了。翻来覆去还是睡不着，起床刷了一会手机，看见她的那条朋友圈还是孤零零的没人理会。也是，她本来朋友就不多，出国这么多年早就都淡了联系。那她这时候还回来干什么?现在已经土改六十周年了，再也没有你胡汉三的立足之地了。&lt;/p>
&lt;p>　　然后我就不知道我为什么会明明想好了要放下却还是顶着一晚没睡好的头晕脑胀请了一个上午的假在星期一早上开一小时的车来到这机场接她了，大概总结起来就是一个字。&lt;/p>
&lt;p>　　贱。&lt;/p>……</summary><content type="html">&lt;p>　　三月份的广州还有些清冷，我只身一人在白云机场的出站口等着，火气越想越大。&lt;/p>
&lt;p>　　本来昨晚事情就忙，好不容易忙完了看一下微信，正巧看见她正在输入中，结果等了十来分钟还是什么都没发出来，一时有点恼火，便先去洗澡了。&lt;/p>
&lt;p>　　结果洗完回来她还是什么都没发，只是发了一条朋友圈，好家伙，现在前不着村后不着店的时候回来。可以啊浅语，翅膀硬了敢一声不吭地回国了啊，行，你不说我也当没看见，大家各过各的互不打扰。&lt;/p>
&lt;p>　　明明睡前已经这么想好了，我却没能睡好，早上五点就惊醒了。翻来覆去还是睡不着，起床刷了一会手机，看见她的那条朋友圈还是孤零零的没人理会。也是，她本来朋友就不多，出国这么多年早就都淡了联系。那她这时候还回来干什么?现在已经土改六十周年了，再也没有你胡汉三的立足之地了。&lt;/p>
&lt;p>　　然后我就不知道我为什么会明明想好了要放下却还是顶着一晚没睡好的头晕脑胀请了一个上午的假在星期一早上开一小时的车来到这机场接她了，大概总结起来就是一个字。&lt;/p>
&lt;p>　　贱。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　她远远地看见我的时候似乎有点惊喜，兴奋地冲我打了招呼。然后靠近了，才发现我铁青着脸，于是逐渐褪去高兴的神色，低头讪讪地说，“你，你来接我啊?”&lt;/p>
&lt;p>　　“你回来干嘛?”我本就头疼，再加上心情很差，不想跟她拐弯抹角。&lt;/p>
&lt;p>　　“我，我听眠雪说你最近很忙，怕你身体跟不上，就给你带了点营养品。”她慢慢地把手上的包递过来，似乎在担心什么。&lt;/p>
&lt;p>　　哦，原来是这样啊。我一把将包抢过来，“谢谢你的关心。营养品我收到了，你可以回去了吧。”&lt;/p>
&lt;p>　　“你就这么希望我回去吗?”她抬起头呆呆地看着我，脸上不觉已经泫然欲泣。&lt;/p>
&lt;p>　　“浅大小姐，我就直说了吧，我没空陪你玩，我现在真的很忙，白天要上课，晚上要忙紫……”我把声音压了下去，“职称的事。我不像浅大小姐这么任性妄为，说来就来说走就走。”&lt;/p>
&lt;p>　　“任性吗?”她低声喃喃自语，“我好像的确一直很任性。”&lt;/p>
&lt;p>　　“……”我从没见过她如此坦率地承认自己的任性。&lt;/p>
&lt;p>　　“我知道了，我会回去的。我自己去买票就好了，你下午还要上课吧，快回去吧。拜拜。”明明泪水都已经在眼眶里打转了，她还是强颜欢笑，向我挥了挥手，就这么决绝地转身离开。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　我看着她落寞地拉着行李箱走向售票厅，心脏不受控制地疯狂跳动，似乎在警告自己正在犯下不可挽回的错误，不由得大声喊了出来，“浅语，你给我站住！”&lt;/p>
&lt;p>　　她没回头，只是应了一句，“没事啦，你刚才说的我没放在心上。”&lt;/p>
&lt;p>　　“浅！语！”&lt;/p>
&lt;p>　　“真没事，我们又不是第一次吵架了。”&lt;/p>
&lt;p>　　“你再不回来我们就当不成朋友了。”&lt;/p>
&lt;p>　　话一出口我就后悔了，这绝不是应该说出口的，甚至这种想法本身就不应该存在。&lt;/p>
&lt;p>　　她蓦然回首，泪水再也压抑不住，肆意地从眼眶溢出，带着被吓到的哭腔说，“我不要……”&lt;/p>
&lt;p>　　我不想听她讲出像我这种违心的话，冲过去紧紧地把她抱进怀里，低声安抚道，“是我错了，算我求你了，我们回去再吵好不好?”&lt;/p>
&lt;p>　　她像个精致却没有活力的洋娃娃被我拥在怀中，没有任何反应。过了许久才淡淡地回了一句。&lt;/p>
&lt;p>　　“好。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　开车回家途中，我感觉自己比来的时候更头疼了。&lt;/p>
&lt;p>　　她安静地坐在离驾驶座最远的座位上，面无表情地看向窗外，不发一言。&lt;/p>
&lt;p>　　我突然很怀念以前她坐在副驾驶叽叽喳喳的时候。我刚考到驾照时还嫌她太吵影响我开车了，她却得意洋洋地表示这是让我快速成为老司机的捷径。&lt;/p>
&lt;p>　　不过这锅还得我背着，毕竟明明她一番好意给我送营养品过来，但我先是冷冰冰地催她回美国，又是毫无讲理地抱着她求她留下，她还肯坐上我的车已经是万幸了。&lt;/p>
&lt;p>　　所以说不要在脑子不好使的时候作妖啊。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　顶着车内已经快凝固的气氛，我强行找了个问题开了口，“浅语你请了几天假啊?”&lt;/p>
&lt;p>　　“一天。”她没转头。&lt;/p>
&lt;p>　　加油啊晴唯，她还愿意回话！&lt;/p>
&lt;p>　　“不，不对吧，请一天你为什么还要带着行李箱啊?”&lt;/p>
&lt;p>　　“我乐意。”&lt;/p>
&lt;p>　　“浅语你请了几天假啊?”我决定重新来过。&lt;/p>
&lt;p>　　“……九天。”&lt;/p>
&lt;p>　　“那你要住哪啊?”虽然已经知道了答案，但我还是想从她口中听到。&lt;/p>
&lt;p>　　“四季。”&lt;/p>
&lt;p>　　“啊???”&lt;/p>
&lt;p>　　“就前面停车，我订好房间了。”&lt;/p>
&lt;p>　　“别吧，眠雪听说她浅语姐回来了，一早上就兴奋地打扫好房间了。”&lt;/p>
&lt;p>　　“呆子。”她扑哧一声笑了出来，“撒谎也不知道找个好理由。”&lt;/p>
&lt;p>　　“怎，怎么了?”&lt;/p>
&lt;p>　　“哪有学生会在星期一早上起来给别人打扫房间的。”&lt;/p>
&lt;p>　　我的好眠雪，多亏了你，可算是让她笑了，我回去就给你买白松露蛋糕。　&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　“所以我要住在哪?”&lt;/p>
&lt;p>　　“回到家打扫一下就好了，你前不久才住过，不用怎么收拾。”&lt;/p>
&lt;p>　　“我什么时候说过要住你家了?”&lt;/p>
&lt;p>　　“那就，我诚心诚意地求你了，好吗?”&lt;/p>
&lt;p>　　“既然你诚心诚意地恳求了，那本小姐就大发慈悲地准了吧。”　&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　“晴唯，有没有人跟你说，你今天的人设变了好多啊?”&lt;/p>
&lt;p>　　“我今天就见了一个人，还能有谁跟我说?”&lt;/p>
&lt;p>　　“你今天的表现就是一个典型的傲，娇！哦不对，是冷，娇！和平时的温柔大姐姐人设一点都不符合哦！”&lt;/p>
&lt;p>　　“什么傲娇冷娇的，都说让你平时少看点ACG，脑子都被二刺螈整糊涂了吧。”&lt;/p>
&lt;p>　　“嘿嘿，不过看见你今天来接我的时候我真的很高兴的。”&lt;/p>
&lt;p>　　“……”&lt;/p>
&lt;p>　　“我已经做好没人来接的准备了。”&lt;/p>
&lt;p>　　“……”&lt;/p>
&lt;p>　　“还有你刚才努力哄我的样子我也很喜欢哦！”&lt;/p>
&lt;p>　　“……粉毛猪。”&lt;/p>
&lt;p>　　“喂，人家正在真情实感你突然人身攻击很过分哎！”&lt;/p></content><category scheme="https://blog.yukino.xyz/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/" term="同人" label="同人"/><category scheme="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/" term="消失的十年" label="消失的十年"/></entry><entry><title type="text">Day One</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.yukino.xyz/post/day-one/"/><id>https://blog.yukino.xyz/post/day-one/</id><updated>2021-04-14T19:47:02+00:00</updated><published>2021-03-02T22:40:23+00:00</published><author><name>cysr214</name><uri>https://blog.yukino.xyz/</uri><email>limq.michael@gmail.com</email></author><rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">&lt;p>　　回美国差不多有一个月了，她跟我的交流却是越来越少，之前定好的每天早上喊我起床也不再继续了。&lt;/p>
&lt;p>　　我努力地回想春节期间都做了什么，却怎么都想不起有什么惹她生气的地方，就依稀记得有一天喝醉了抱着她哭了一晚上，那天晚上说了什么来着?&lt;/p>
&lt;p>　　啊，该不会是抱着她哭的时候让她察觉到了吧?&lt;/p>
&lt;p>　　这想法吓了我一跳，不过转念一想，这呆子哪有这么精明。真要察觉，我做的比这过分的事多了去，浴照都发给她了，呆子还不是傻乎乎地什么都没发现。&lt;/p>
&lt;p>　　甚至十年前更过分的事情也。。&lt;/p>
&lt;p>　　“啊，头疼！呆子什么都不肯说，就只会说最近工作忙。刚开学的老师有这么忙吗！”&lt;/p>
&lt;p>　　“对了，我还有可爱的小眠雪！”&lt;/p>……</summary><content type="html">&lt;p>　　回美国差不多有一个月了，她跟我的交流却是越来越少，之前定好的每天早上喊我起床也不再继续了。&lt;/p>
&lt;p>　　我努力地回想春节期间都做了什么，却怎么都想不起有什么惹她生气的地方，就依稀记得有一天喝醉了抱着她哭了一晚上，那天晚上说了什么来着?&lt;/p>
&lt;p>　　啊，该不会是抱着她哭的时候让她察觉到了吧?&lt;/p>
&lt;p>　　这想法吓了我一跳，不过转念一想，这呆子哪有这么精明。真要察觉，我做的比这过分的事多了去，浴照都发给她了，呆子还不是傻乎乎地什么都没发现。&lt;/p>
&lt;p>　　甚至十年前更过分的事情也。。&lt;/p>
&lt;p>　　“啊，头疼！呆子什么都不肯说，就只会说最近工作忙。刚开学的老师有这么忙吗！”&lt;/p>
&lt;p>　　“对了，我还有可爱的小眠雪！”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　“小~眠~雪~”&lt;/p>
&lt;p>　　“浅语姐你干嘛，我现在没空啊。”&lt;/p>
&lt;p>　　“我不信，现在是星期天，你还在家，有什么好忙的?”&lt;/p>
&lt;p>　　“我，我，我就是忙啊。”&lt;/p>
&lt;p>　　“嗯嗯???”&lt;/p>
&lt;p>　　视频外传来一阵压得很低的声音，我恍然大悟，“哦哦，我懂了，你带着小女友回来了！”&lt;/p>
&lt;p>　　“什，什么叫小女友啊！”&lt;/p>
&lt;p>　　“小眠雪可以啊，见色忘亲，有了小女友就不要你浅语姐了，想当年你浅语姐一把屎一把尿地把你带大……”&lt;/p>
&lt;p>　　“你就会跟我抢糖吃！还把我带大?！”&lt;/p>
&lt;p>　　“这叫从小培养你的竞争意识！”&lt;/p>
&lt;p>　　“你，你，你！”&lt;/p>
&lt;p>　　哼哼哼，我吵不赢呆子，吵赢呆子家的小孩还是没什么问题的。&lt;/p>
&lt;p>　　正当我沾沾自喜的时候，视频里突然挤入另一位女生，“浅语姐姐您好，初次见面，我是千寻。”&lt;/p>
&lt;p>　　“哇好正啊!”&lt;/p>
&lt;p>　　女生稍微皱了皱眉，大概是决定当什么都没听见，稍鞠了一下躬，“谢谢您这些年来对眠雪的照顾了。”&lt;/p>
&lt;p>　　我突然想起自己还是趴在床上打视频电话的，连忙爬上来整理了一下头发，“抱歉抱歉，重来一次。你好，我是浅语，眠雪的学业也多亏你帮忙了。”&lt;/p>
&lt;p>　　女孩微微一笑，“是眠雪自己刻苦用功，我也没能帮上什么忙。”&lt;/p>
&lt;p>　　“啧啧啧，你们两位可都别装了，看得我鸡皮疙瘩都起了。”&lt;/p>
&lt;p>　　“……”&lt;/p>
&lt;p>　　“……”&lt;/p>
&lt;p>　　“……你们聊你们聊……”&lt;/p>
&lt;p>　　千寻尴尬地笑了笑，“浅语姐姐找眠雪是有事吧，我就不打扰你们了，我出去买杯奶茶。”&lt;/p>
&lt;p>　　她刚离开镜头，画面外又传来一句，“敢说我在装，回来看我怎么收拾你。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　“所以呢，你找我干嘛?”眠雪吊着个苦瓜脸。&lt;/p>
&lt;p>　　看着人家在打情骂俏，我柠檬吃得够撑，也没有调戏眠雪的心情了，焉焉地问了句，“晴唯最近很忙吗?”&lt;/p>
&lt;p>　　“小唯姐啊，最近是挺忙的，经常十点多都回不了家。我也经常看见校长，哦不，梓婳姐，劝她要多休息。”&lt;/p>
&lt;p>　　“哦哦。”我心中又燃起了一丝希望，原来她真的是忙，原来不是我惹她生气了。&lt;/p>
&lt;p>　　“不过小唯姐好像谈恋爱了哎！”&lt;/p>
&lt;p>　　“啊?”&lt;/p>
&lt;p>　　“因为每晚都是一个很帅气的男生开车送她回来的啊。我一开始见到他的时候，还问小唯姐他是谁，小唯姐也只是笑着说是个朋友。”&lt;/p>
&lt;p>　　“……”&lt;/p>
&lt;p>　　“哦，我想起来了！春节过后没几天小唯姐说过要去相亲的！”&lt;/p>
&lt;p>　　“……”&lt;/p>
&lt;p>　　“浅语姐?浅语姐?”&lt;/p>
&lt;p>　　“啊啊，我在的。”听到眠雪的几声呼唤，我才勉强回过神。&lt;/p>
&lt;p>　　“你是不是昨晚又通宵了啊?现在脸色好差啊?”眠雪担心地看向我。&lt;/p>
&lt;p>　　我强行装出一副笑脸，“有可能，昨晚美剧看得太上头了。”&lt;/p>
&lt;p>　　“那你还是再躺会吧，晚上我再跟你聊哈！”&lt;/p>
&lt;p>　　“好。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　“Sorry boss, I have some personal business that I need to take off. May I take next week off? I know, I'm very sorry. Thank you.”&lt;/p>
&lt;p>　　回过神的时候我已经在飞机上了，我究竟都在干什么?&lt;/p>
&lt;p>　　一开始慌忙逃离的是我，现在急匆匆赶回去的也是我。&lt;/p>
&lt;p>　　十年了，我却始终没能鼓起向她坦白感情的勇气，反倒是一直沉溺在她的温柔中无法自拔，心想着就算不坦白，如果能一直这样过一辈子，我也已经很满足了。&lt;/p>
&lt;p>　　我却从未想过，她的温柔也是有限的，有朝一日她也会对其他人如此温柔，能分给我的便是一天少于一天。&lt;/p>
&lt;p>　　但是我回去又能说什么呢?&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　我低声叹了一口气，还是先想想怎么跟她说我回来了吧……&lt;/p>
&lt;p>　　“你孙爷爷又回来了！”&lt;/p>
&lt;p>　　“最近项目没什么事，我又回来玩了！”&lt;/p>
&lt;p>　　“为什么我的眼里常含泪水？&lt;/p>
&lt;p>　　因为我对这土地爱得深沉。&lt;/p>
&lt;p>　　所以，我又回来了！”&lt;/p>
&lt;p>　　……&lt;/p>
&lt;p>　　“呆子，我想你了”&lt;/p>
&lt;p>　　……&lt;/p>
&lt;p>　　我打了十来分钟的字，聊天窗口依旧空空如也，时间却快到六点了。洛杉矶的早上六点，广州的晚上几点?&lt;/p>
&lt;p>　　哦，十点啊。眠雪说过什么来着，一个很帅气的男生会在十点的时候接她回家。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　我呆呆地看着输入光标在“了”字闪了半天，终究还是没能按下回车，而是熟练地按下删除键，然后退出了她的聊天窗口。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>　　心里挣扎了半小时，最后还是没忍住心中仅剩的一点期望，发了一条朋友圈，“我胡汉三又回来了！”&lt;/p></content><category scheme="https://blog.yukino.xyz/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/" term="同人" label="同人"/><category scheme="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/" term="消失的十年" label="消失的十年"/></entry><entry><title type="text">Spring Festival</title><link rel="alternate" type="text/html" href="https://blog.yukino.xyz/post/spring-festival/"/><id>https://blog.yukino.xyz/post/spring-festival/</id><updated>2021-04-14T19:47:02+00:00</updated><published>2021-03-01T22:40:23+00:00</published><author><name>cysr214</name><uri>https://blog.yukino.xyz/</uri><email>limq.michael@gmail.com</email></author><rights>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</rights><summary type="html">&lt;p>　　她好歹还知道春节回来，一年到头都在美国飘，临到年关才想起在中国还有几个朋友要回来看。平时咋咋呼呼地在微信上闹，一让她抽空回来就顾左右而言他。虽然，我也知道她不愿回来的原因就是了。&lt;/p>
&lt;p>　　“晴唯我在这我在这！”她见到我就开心地招起手来。&lt;/p>
&lt;p>　　“我看见你了，别在那招魂了。”我挂了手机，缓步向她走去。&lt;/p>
&lt;p>　　“大过年的你说这不晦气吗?”&lt;/p>
&lt;p>　　“见到你才是最晦气的。”&lt;/p>
&lt;p>　　“好啊你，一年没见你就这么欢迎我回来。”&lt;/p>
&lt;p>　　我伸手接过她的包包，“那你可以多回几次。”&lt;/p>
&lt;p>　　“我这不是，工作忙嘛。”她小声嘀咕着。&lt;/p>
&lt;p>　　“是是是，浅大小姐是大忙人，能拨冗回来看我等小民实在是不胜惶恐。”&lt;/p>……</summary><content type="html">&lt;p>　　她好歹还知道春节回来，一年到头都在美国飘，临到年关才想起在中国还有几个朋友要回来看。平时咋咋呼呼地在微信上闹，一让她抽空回来就顾左右而言他。虽然，我也知道她不愿回来的原因就是了。&lt;/p>
&lt;p>　　“晴唯我在这我在这！”她见到我就开心地招起手来。&lt;/p>
&lt;p>　　“我看见你了，别在那招魂了。”我挂了手机，缓步向她走去。&lt;/p>
&lt;p>　　“大过年的你说这不晦气吗?”&lt;/p>
&lt;p>　　“见到你才是最晦气的。”&lt;/p>
&lt;p>　　“好啊你，一年没见你就这么欢迎我回来。”&lt;/p>
&lt;p>　　我伸手接过她的包包，“那你可以多回几次。”&lt;/p>
&lt;p>　　“我这不是，工作忙嘛。”她小声嘀咕着。&lt;/p>
&lt;p>　　“是是是，浅大小姐是大忙人，能拨冗回来看我等小民实在是不胜惶恐。”&lt;/p>
&lt;p>“总觉得你很不想看到我回来嘛！”她不满地嘟起嘴。&lt;/p>
&lt;p>　　“浅小姐，白云机场人来人往的，你这么当众发嗲不太合适吧。”&lt;/p>
&lt;p>　　“晴唯你够了哇！”她先是狠狠瞪了我一眼，然后好像想到什么又突然眉开眼笑起来，从包里拿出了手机。&lt;/p>
&lt;p>　　“等，等等！”我侧眼一瞥，立马夺过手机锁了屏，“浅语你疯了是吧，大庭广众之下开这个相册！”&lt;/p>
&lt;p>　　“哼，谁叫你从刚才就一直呛我。”她得意地笑了笑，然后熟练地挽起我的手，“还有，你终于叫我名字了。”&lt;/p>
&lt;p>　　“我……”我感受到她手臂上熟悉而陌生的温度，一时有些失神。&lt;/p>
&lt;p>　　“喂，你不会真的生气了吧?”她有些担心地抬起头看着我。&lt;/p>
&lt;p>　　“……”我转过头，没敢再看向她清澈的双瞳，换了个话题，“你回来打算住哪?”&lt;/p>
&lt;p>　　“我，我还没订酒店。你要是不开心的话，我现在就订好了。”她似乎还是担心我在气头上，回话都显得畏畏缩缩的。&lt;/p>
&lt;p>　　我叹了口气，“我收拾半天的客房没人住才会不开心。”&lt;/p>
&lt;p>　　“我就知道晴唯对我最好了！”她开心地凑过来亲了一口我的脸颊，“我最喜欢晴唯了！”&lt;/p>
&lt;p>　　“是是是，我也最喜欢你了。”我敷衍地回了句。&lt;/p>
&lt;p>　　“哎，你脸怎么红了，该不会，是被我亲得小鹿乱撞吧?”&lt;/p>
&lt;p>　　“就你那充满本地特色的珠三角冲积平原还能让我小鹿乱撞?”&lt;/p>
&lt;p>　　“晴唯，打人不打脸骂人不骂胸啊！”&lt;/p>
&lt;p>​   &lt;/p>
&lt;p>　　晚上梓婳约我们出去喝酒，她们联系得少，自然聊得火热。我倒是天天和她视频，一时也插不进她跟梓婳的谈话，只能一边喝着闷酒。&lt;/p>
&lt;p>　　 酒过三巡，梓婳兴致也起来了，“浅语，我有个好消息要告诉你。”&lt;/p>
&lt;p>　　“什么什么?”&lt;/p>
&lt;p>　　“我有确切的信息，紫。。”梓婳突然停了下来，看向一旁独自喝酒的我，“原来晴唯没告诉你啊?”&lt;/p>
&lt;p>　　“没告诉我什么?你倒是接着说啊?”&lt;/p>
&lt;p>　　梓婳恍然大悟地笑了起来，我很讨厌她这种笑容，她这样笑的时候一般都在琢磨不怀好意的事情。&lt;/p>
&lt;p>　　“职称升了，晴唯的职称升了都没告诉你啊。”梓婳这种神秘的笑容真是令人生厌。&lt;/p>
&lt;p>　　“哇，你怎么这都不告诉我啊。”她轻轻敲了我一下，“我都没给你准备升职礼物。”&lt;/p>
&lt;p>　　梓婳唯恐天下不乱地插了一句，“你回来就是给晴唯最好的礼物了。”&lt;/p>
&lt;p>　　她眼睛转了转，“也对，本小姐回来就已经是莫大的惊喜了。”&lt;/p>
&lt;p>　　“是是是，道理都被你们俩占了，都是我不好行了吧。”我无奈地摆摆手。&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>　　临近深夜，我坐在床边，旁边安安静静地躺着她。她喝醉了倒是很乖，不会发酒疯，一点都不像平日里的疯疯癫癫颠。&lt;/p>
&lt;p>　　说实话我一直不知道她这样算不算喝醉，不过好歹她现在还能好好地自己洗漱，还喝下了眠雪准备的醒酒汤。&lt;/p>
&lt;p>　　“浅语。”&lt;/p>
&lt;p>　　“…怎么了?”&lt;/p>
&lt;p>　　“你还会回来吗?”&lt;/p>
&lt;p>　　“当然会啊。”&lt;/p>
&lt;p>　　“你知道我说的不是过年回来走个过场。”&lt;/p>
&lt;p>　　她沉默了。&lt;/p>
&lt;p>　　“十年了，能不能算是为了我，放下她?”&lt;/p>
&lt;p>　　“我，我做不到。”&lt;/p>
&lt;p>　　“……”&lt;/p>
&lt;p>　　“我到现在看到那些熟悉的景色，都会想起和她一起唱过的歌，和她一起吃过的甜品，和她一起种过的花。”&lt;/p>
&lt;p>　　“我不像你和梓婳那么坚强，还能在那所学校里面工作”。&lt;/p>
&lt;p>　　“甚至只是回到这座她曾经生活过的城市，我都觉得压抑。”&lt;/p>
&lt;p>　　“晴唯，对不起，我果然还是不行。”&lt;/p>
&lt;p>　　我伸手拭去她脸颊静静流淌的泪水，“傻瓜，这有什么不行的。放不下也没什么，你只要像现在这么幸福，无论在哪里，我和梓婳都很开心，她也会很开心的。”&lt;/p>
&lt;p>　　“可是，可是你和梓婳还在这里努力改变，我却一个人逃到国外，什么都做不了。”她仍是没能止住抽泣。&lt;/p>
&lt;p>　　“你一直是我们四个中最任性的，我们默许你有着继续任性的权利。况且，”我温柔地揉着她的长发，“单是看到你笑，对我们就已经是莫大的慰藉了。”&lt;/p>
&lt;p>　　“晴唯。。。”她呜咽着抱了过来。&lt;/p>
&lt;p>　　我轻轻地拍着她的后背，“好了好了，别哭了。”&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>　　“晚安。”我回头看了一眼浅浅睡着的她，轻手轻脚地掩上房门。&lt;/p>
&lt;p>　　哈，一离开她所在的房间，心里就忍不住升起了深深的自我厌恶。&lt;/p>
&lt;p>　　明明就很希望她放下，却还是虚伪地告诉她放不下也无所谓。&lt;/p>
&lt;p>　　明明就很想她在身边，却还是假装冷静地说只要她开心在哪里都可以。&lt;/p>
&lt;p>　　明明告诉她紫娑还活着就好了，却还是莫名其妙地拿我和她的十年经历，去跟她对紫娑的十年怀念做对比。&lt;/p>
&lt;p>　　“真是太差劲了。”&lt;/p>
&lt;p>　　又或许，该放下这十年的，是我?&lt;/p>
&lt;p>　　我迷茫地看着相框里八岁时嬉闹的我和她，我们之间已经有了两个十年罢。&lt;/p>
&lt;p>　　前一个十年，我和她从相看两厌的孩童到无话不谈的闺蜜，后一个十年，她却就这么突兀地从我的生活抽离出去，只剩下手机上冰冷的视频图像。&lt;/p>
&lt;p>　　就算紫娑回来了，她可以安安心心地回国，我们之间消失的十年可以回来吗?&lt;/p>
&lt;p>　　我可以追求到我想要的感情吗?&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>　　春节假期过完，我到底还是没能跟她谈紫娑的事情，就这么亦步亦趋地送她上了飞机。&lt;/p>
&lt;p>　　看着她的身影消失在登机口，我心里终究是放下了什么，拿出了手机。&lt;/p>
&lt;p>　　“妈，你过年前说要给我介绍一个男的……”&lt;/p></content><category scheme="https://blog.yukino.xyz/categories/%E5%90%8C%E4%BA%BA/" term="同人" label="同人"/><category scheme="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/" term="消失的十年" label="消失的十年"/></entry></feed>