<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>The Brightest Star</title><link>https://blog.yukino.xyz/</link><description>I would raher fail with you than win with others.</description><generator>Hugo 0.91.2 https://gohugo.io/</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>limq.michael@gmail.com (cysr214)</managingEditor><webMaster>limq.michael@gmail.com (cysr214)</webMaster><copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright><lastBuildDate>Mon, 10 Jan 2022 11:42:53 +0000</lastBuildDate><atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://blog.yukino.xyz/rss.xml"/><item><title>印记</title><link>https://blog.yukino.xyz/acg/dianava/%E5%8D%B0%E8%AE%B0/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.yukino.xyz/acg/dianava/%E5%8D%B0%E8%AE%B0/</guid><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 20:40:23 +0000</pubDate><author>limq.michael@gmail.com (cysr214)</author><copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright><description>&lt;h2 id="chapter-1">Chapter 1&lt;/h2>
&lt;p>小镇新开了一家纹身店，老板据说叫向晚，人比较宅，不爱和周围的邻居来往，店里没客人的时候就一个人在那玩电脑。但长得好看，镇上的女生想纹点可爱的图案的话都爱往她那跑。&lt;/p>
&lt;p>但是向老板最近有点烦，特别是现在，看着己方的基地被慢条斯理地点掉，就更烦了。&lt;/p>
&lt;p>“晚晚，我来找你玩啦！”店门口蹦蹦跳跳地出现了一个女孩，身材很是娇小，就是头上顶着一个硕大的蝴蝶结，让人有种动漫人物穿越的错觉。&lt;/p>
&lt;p>“哎。”向晚长叹一声，拿起放在旁边的吉他谱盖在脸上，靠在椅背开始装死。&lt;/p>
&lt;p>“今天的晚晚还是元气满满呢！”女孩大大方方地走进店铺，笑呵呵地点了点琴谱。&lt;/p>
&lt;p>“嘉然，我都说多少次了，我不会给未成年人纹身的。”向晚没有拨开脸上的吉他谱，声音有点闷。&lt;/p>
&lt;p>女孩依旧笑嘻嘻的，“可是我没说今天来找你是为了纹身啊？”&lt;/p>
&lt;p>“那你今天是来干什么的？”&lt;/p>
&lt;p>“我也没说今天来找你不是为了纹身啊！”&lt;/p>
&lt;p>“你……”向晚气短，只好闷着不开口了。&lt;/p>
&lt;p>女孩在不大的店面逛了一圈，没找到消遣的东西，又把注意力放到了装死的向老板身上。&lt;/p>
&lt;p>“晚晚，这是什么啊？”女孩轻轻取下了向晚脸上的吉他谱。&lt;/p>
&lt;p>向晚一直不太乐意别人胡乱动她的东西，正准备发作，睁开眼却看见女孩笑意盎然地看着自己，突然又觉得那点独占欲不是那么重要了，于是乖乖回了女孩的问题，“吉他谱而已。”&lt;/p>
&lt;p>“哇哦！”女孩眼底都亮了，“晚晚你还会弹吉他啊？”&lt;/p>
&lt;p>向晚没有否认。&lt;/p>
&lt;p>女孩继续自顾自地说了下去，“可惜我不太会唱歌，不然可以让晚晚给我伴奏了。不过我跳舞还不错，晚晚你想看吗？”&lt;/p>
&lt;p>向晚不得不承认自己确实有点想看，但还是没吭声。&lt;/p>
&lt;p>女孩似乎看穿了向晚的心思，弯唇笑得开心，“那你给我纹身吧！”&lt;/p>
&lt;p>“……我完全看不出这个和前面说的话题有什么关系。”向晚有点头疼，她开始后悔当时就不该送出那根雪糕了。&lt;/p>
&lt;h2 id="chapter-2">Chapter 2&lt;/h2>
&lt;p>那时向晚刚来不久，暑气未消，便去隔壁的便利店买了根雪糕。老板知道她是刚开业的邻居，很是热情，还给她送了一根雪糕。&lt;/p>
&lt;p>向晚拿着两根雪糕出了店门，尝了其中一根之后眉头就皱了起来，小镇的便宜雪糕甜得甚至有点发腻了，完全比不上她之前吃过的滋味。向晚又看了看另一根，开始琢磨把别人送的东西直接丢掉是不是不太合适，抬头看见对面刚好走来一个小女孩，突然有了主意，乐滋滋地朝对方跑去。&lt;/p>
&lt;p>女孩穿着一身小高腰，明明有着娇小可爱的身材却是一幅严肃认真的神情，此时更是充满警惕地看着拿着两根雪糕莫名其妙冲到自己面前的陌生人。&lt;/p>
&lt;p>向老板也觉得自己的行为确实有点鲁莽，尴尬地清了清嗓子，“咳咳，小朋友你好啊，我买多了雪糕，吃不下这么多，你可不可以帮我分担一根啊？”&lt;/p>
&lt;p>女孩的疑虑神色更重了，她反而后退了一步，有种要开始叫人的感觉。&lt;/p>
&lt;p>向晚急了，连忙解释道，“等等！我不是什么奇怪的人啊，我就是这间纹身店的老板向晚，不信的话，你帮我拿一下这根雪糕。”&lt;/p>
&lt;p>女孩将信将疑地接过雪糕。向晚手忙脚乱地掏出手机，找到自己与顾客的合影，一张一张地给女孩展示，“看！这都是我纹过的图案，这下你该相信我了吧！”&lt;/p>
&lt;p>随着图片的一张张划过，女孩眼里的怀疑逐渐消散，取而代之的是隐隐约约的星光闪烁。女孩终于开了口，“我可以帮你吃这根雪糕，你可以给我纹身吗？”&lt;/p>
&lt;p>“什么？”向晚怀疑自己听错了。&lt;/p>
&lt;p>女孩笑了，“向晚你好啊，我叫嘉然，你可以给我纹身吗？”&lt;/p>
&lt;h2 id="chapter-3">Chapter 3&lt;/h2>
&lt;p>向老板虽然自己一直被人说是小孩子心性，但好歹起码的职业素养还是要有的，给小孩子纹身这种事情是无论如何都做不出来的。&lt;/p>
&lt;p>所以向晚义正言辞毅然决然地拒绝了，然而迎着女孩水汪汪的大眼睛，向晚还是不免良心有点痛。&lt;/p>
&lt;p>被向晚拒绝之后，女孩倒也没有流露出多少失望的神色，只是一边撕开雪糕的包装，一边开始跟向老板闲聊，“你是最近才来镇里的吗？”&lt;/p>
&lt;p>向老板看着女孩收下雪糕，终于松了口气，“对啊，也就上个月才来的。”&lt;/p>
&lt;p>“难怪，我之前在镇里都没见过你这么好看的女生。”女孩舔了一下雪糕，也皱了皱眉，“这个牌子的雪糕不好吃啦，下次我给你介绍好的。”&lt;/p>
&lt;p>向晚完全没听到嘉然后面的话，她只听到好看两字就宕机了，过了一会才结结巴巴地反驳道，“我，我不好看的啊，你不要乱说。”&lt;/p>
&lt;p>“嗯？”女孩好奇地把脸凑过来，开始近距离地欣赏向老板温度逐渐升高的脸颊。&lt;/p>
&lt;p>向老板不由自主地转过了脸，“你，你靠这么近干嘛？”&lt;/p>
&lt;p>却只听到女孩银铃般的笑声，“向晚你脸红啦？”&lt;/p>
&lt;p>向晚感受到女孩温热的气息轻柔地扑打在脸颊，还带着一丝雪糕的甜腻，脑子有点晕乎乎的，似乎发热的不只是脸了。但她又不敢回头，女孩靠的这么近，一回头恐怕会发生点什么难以想象的事，只能硬绷着回话，“我，我没有！都是你靠得太近了！”&lt;/p>
&lt;p>女孩离远了一点，但仍旧不肯放过脸红耳赤的向老板，“可是你耳尖也好红哦？”&lt;/p>
&lt;p>向晚条件反射地摸了一下耳朵，迎来的却是女孩更加欢快的笑声，“有没有人说过你的反应很好猜啊？”&lt;/p>
&lt;p>向晚正准备狠狠地瞪她一眼，还是没忍心对眼前的小可爱发怒，只能心里自我安慰大人不记小人过，“好了啦，雪糕给你了，我要回店里了，拜拜。”&lt;/p>
&lt;p>“等等，”女孩叫住了转身离开的向老板， “我以后可以来店里找你玩吗？”&lt;/p>
&lt;p>“找我玩？”向晚想了想，“我店里没什么好玩的啊？”&lt;/p>
&lt;p>“你就很好...”女孩干咳了一下，“咳咳，我的意思是我对纹身很感兴趣。”&lt;/p>
&lt;p>涉及到专业方面，向老板还是很骄傲的，“那没问题，你来了我给你好好介绍！”&lt;/p>
&lt;p>“嗯嗯，好，嗯。”&lt;/p>
&lt;p>向老板离开的时候还在想女孩怎么好像一直在竭力压抑着笑意，她寻思自己也没说错什么啊。&lt;/p></description><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/">ACG</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/dianava/">dianava</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/tags/%E5%90%8C%E4%BA%BA/">同人</category></item><item><title>Extra Chapter Four</title><link>https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/extra-chapter-four/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/extra-chapter-four/</guid><pubDate>Thu, 13 May 2021 00:56:01 +0800</pubDate><author>limq.michael@gmail.com (cysr214)</author><copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright><description>&lt;p>我与她的身体紧紧地交缠在一起，柔软挤压着柔软，这种美妙的感觉，让我禁不住在她耳边轻声说道，“我很早之前就想这么做了。”&lt;/p>
&lt;p>“晴唯老师天天就想着这么流氓的事吗？”她轻笑一声，右手缓缓地拂过我的脸。&lt;/p>
&lt;p>“是啊，我想很久了。”我迷恋着她甜甜的发香，“十年来，我每时每刻都比上一秒更想你。”&lt;/p>
&lt;p>她愣了一下，然后轻轻抱住我的脑袋，低声笑道，“我都已经在床上任由宰割了，你现在才说这些土味情话太晚了吧。”&lt;/p>
&lt;p>我挣脱她的怀抱，撑在她的上面，有点不高兴，“什么啊，嫌土的话就回自己房间啊。”&lt;/p>
&lt;p>“不要，你都把我脱光了，还想把我赶回去。而且，”她弯了眉眼，笑得更欢了，“我就想看晴唯老师丧失师德的样子。”&lt;/p>
&lt;p>我眯着眼睛，决心不再回话，手指悄悄爬上她丰满的山峰，在峰顶轻轻地揉捏，感觉到胸前的点在自己手间慢慢变硬，眼前的人儿呼吸也渐渐变得急促，才促狭地笑道，“说得这么从容，你难道就没想过现在是谁在下面吗？嗯？”&lt;/p>
&lt;p>她恼羞成怒，红着脸，轻轻地在我的左肩上咬了一口。&lt;/p>
&lt;p>我晓得她开始害羞了，强忍着笑，没有继续逗下去，而是用另一只手撩起她有些凌乱的发丝，露出她白皙而性感的脖子，轻轻将唇贴了上去。&lt;/p>
&lt;p>我并没有刚刚那么焦躁，我想慢慢来，我要给她一个完美的感受。&lt;/p>
&lt;p>温柔的吻细细密密地落在她的肌肤上，缓缓地从她的脖子上往下滑动，一路经过她性感的锁骨，柔软的山峰，欣喜地发现她原本还有些僵硬的身体在自己的努力下慢慢放松，唇经过的肌肤更是炙热得有点烫人。&lt;/p>
&lt;p>可当吻到她的肚脐时，却被她轻轻按住了头。&lt;/p>
&lt;p>我抬起头，看见她眼神躲闪，脸上微微泛起诱人的红晕，这欲开未开的姿态，扰人心痒极了。&lt;/p>
&lt;p>她抿着嘴不肯说话，我以为她仍是不愿，便好声好气地开了口，“没关系的，我不急，我们以后慢慢来。”&lt;/p>
&lt;p>她慌慌忙忙地摇了摇头，只是示意我靠上来，然后冷不丁地啄了我一口，附在我耳边，语气娇媚入骨，“呆子，快点。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我热切地吻住了她，湿热交缠的吻让火苗越烧越旺，一直徘徊在旁的手指也轻轻插了进去。&lt;/p>
&lt;p>身体被突然侵入的感觉让她微微一僵，然后紧紧地揪住了身下的床单，嘴唇也咬得紧紧的，生怕自己的声音溢了出去。&lt;/p>
&lt;p>我不愿她还有保留，我想要她叫出来，于是轻轻在她耳边哄着，“不要压抑自己，我想听你的声音，一定是世上最美妙的声音……”&lt;/p>
&lt;p>她仍是顽强地摇了摇头，低声说道，“眠雪，眠雪会听到的……”&lt;/p>
&lt;p>“没关系，眠雪在一楼，听不见的。浅语，粉毛猪，亲爱的，”我含着她的耳垂继续引诱着，“老婆，我想听……”&lt;/p>
&lt;p>“啊嗯……”她轻颤一下，声音还是漏了出来，然后恨恨地看着我，“你，唔，嗯，就只有，啊，这时候，唔唔，会叫得，啊，这么温柔……”&lt;/p>
&lt;p>“谁说的？”我如了愿，笑得一脸暧昧，“老婆喜欢，我可以天天都这么叫……”&lt;/p>
&lt;p>她恼了，用力地在我的右肩咬了一口。&lt;/p>
&lt;p>这次却是没留力，我一时没控制住，吃疼地叫了一声。&lt;/p>
&lt;p>她立马松了口，担忧地看着我，正要开口说些什么，却被我用唇堵在了肚子里。&lt;/p>
&lt;p>她的唇角弥漫着淡淡的血腥味，我一边舔舐着她的唇一边低声喃喃道，“我没事，亲爱的。除了你费尽心思地想离开我身边，还有什么能让我受伤？”&lt;/p>
&lt;p>她凝视我片刻，双手绕过我的背，轻轻抱住了，语气里却仍是不依不饶，“我之前怎么就不知道你是个土味情话王呢？”&lt;/p>
&lt;p>“是吗？”我浅浅一笑，“在床上你会知道更多的。”&lt;/p>
&lt;p>“啊唔……晴唯你流氓！”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“亲爱的，舒服吗？”我指尖轻轻抚上她诱人的唇，轻声问道。&lt;/p>
&lt;p>最亲密的接触过后，我觉得现在她才是真正属于自己的。离开了十年的胆小鬼，终于跌跌撞撞、怯声怯气地回到了我身边。&lt;/p>
&lt;p>她不敢看我，把自己脸埋入我脖子间，并不想回答我的问题。&lt;/p>
&lt;p>“累了？”我撩开她散落一旁的长发。&lt;/p>
&lt;p>“嗯……”她点点头。&lt;/p>
&lt;p>“那睡吧。”我轻轻吻了一下她的额头，任由她枕着我的手臂。&lt;/p>
&lt;p>她的手却滑上我的腰肢，顺势抱住了我，然后睁着一对漂亮的大眼睛看着我。&lt;/p>
&lt;p>我最近好像越来越迷恋我们互相拥抱的感觉，她柔软的身体抵着我的身体，总能让我有种安心感。&lt;/p>
&lt;p>“怎么了？”我把脸侧向她，手指抚上她细细长长的眉毛。&lt;/p>
&lt;p>她开了口，声音有些沙哑，“我以前从来不敢想象这种事情能发生在我们之间。”&lt;/p>
&lt;p>我心底一震，有些心酸，“你后悔了吗？”&lt;/p>
&lt;p>“如果会后悔，我就不会回来了。”她抱着我的手稍稍用了一下力，“我只是一直以为，你我最好的关系就是一辈子的闺蜜。”&lt;/p>
&lt;p>我心里更酸了，“那你是不喜欢现在的关系吗？”&lt;/p>
&lt;p>她嫣然一笑，“你刚刚在上面的时候小人得志趾高气扬的气势去哪了？”&lt;/p>
&lt;p>“我，我，我不知道……”我脑袋有点转不过来，“我不知道你这么不愿……”&lt;/p>
&lt;p>“真是个呆子。”她笑得越发温柔，凑上来轻轻亲了一下我，柔声说道，“都怪你，总是对我这么好，我才会忍不住想要得到更多啊。”&lt;/p>
&lt;p>“这么任性的我，这么胆小的我，就只有你愿意一直这样放纵。”&lt;/p>
&lt;p>“我逃不掉了，也不想再逃了。”&lt;/p>
&lt;p>“我之前说过，我不敢拿一生的时光去赌一时的欢愉。但我现在相信，你会给我带来一生的幸福。”&lt;/p>
&lt;p>“晴唯，我不想当你闺蜜了。我想当你的女朋友，想当你的亲爱的，想当你的……”她有些脸红，低了眉眼，“老婆。”&lt;/p>
&lt;p>“哦，絮絮叨叨说了一堆，我还没问你呢，”她又抬起头，一脸希冀地看着我，“这样贪得无厌的我，你还愿意接受吗？”&lt;/p>
&lt;p>我看着她眼底含泪，嘴角却是微微扬起，再也控制不住，轻轻吻了上去，在她耳边低声喃喃道，“求之不得。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>早上醒来的时候，我睁开眼睛，才发现我们的身躯暧昧地交缠在一起，她的头埋在我的胸口，还紧紧地抱着我。&lt;/p>
&lt;p>我心里有些触动，伸手轻轻整理她睡得有些散乱的长发。&lt;/p>
&lt;p>似乎是被我打扰到了，她眼皮跳了跳，却没有睁开眼。&lt;/p>
&lt;p>我笑着低声问道，“醒啦？”&lt;/p>
&lt;p>她仍是不愿睁眼，嘟嘟囔囔地回了一句，“没有。”&lt;/p>
&lt;p>“好啦，我得起来洗漱，准备去学校了。”我拍了拍她的手。&lt;/p>
&lt;p>她不情不愿地松了手，我轻轻吻了一下她的额头，便马上起身进了浴室。&lt;/p>
&lt;p>收拾完出来的时候却看见她满脸怨念地看着我，我有些无奈，“又怎么了？”&lt;/p>
&lt;p>“上手了就跑路，晴唯老师熟练得很啊。”她语气里是满满的委屈。&lt;/p>
&lt;p>我哭笑不得，知道这人起床气犯了，在这耍小脾气呢，便坐在床边，柔声说着，“怎么还叫晴唯老师？昨晚是谁要说做我老婆的？”&lt;/p>
&lt;p>她红了脸，钻进被窝里，只露出了一对大眼睛，“我不知道。”&lt;/p>
&lt;p>我知道她又害羞了，换了个话题，“你待会儿要下去吃早餐吗？”&lt;/p>
&lt;p>“不要，我声音还哑着呢，让眠雪听见了多不好意思。”她闷闷地说着，然后又伸出手狠狠地掐了我一下，“都怪你！”&lt;/p>
&lt;p>“好好好，怪我怪我。”我眉眼弯弯，“那你继续睡吧，我给你留早餐。出来，好歹临走前给个早安吻啊。”&lt;/p>
&lt;p>她却整个人都缩进被窝里了，“不要，我还没刷牙。”&lt;/p>
&lt;p>我了解这人是一向的别扭，也不再执着，正准备起身，却被她冷不丁地啄了一口侧脸，回头看时，她又缩了回去。&lt;/p>
&lt;p>我浅浅一笑，隔着被子吻了下去，“早安。”&lt;/p></description><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/">ACG</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/">fanfic</category></item><item><title>Extra Chapter Three</title><link>https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/extra-chapter-three/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/extra-chapter-three/</guid><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 00:10:56 +0800</pubDate><author>limq.michael@gmail.com (cysr214)</author><copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright><description>&lt;p>“该起床了，你今天不是还有面试吗？”我推开了她的房门，刚好撞见她正在换衣服。&lt;/p>
&lt;p>她下半身好好地穿着一条藏青色西裤，上半身还什么都没穿，只能慌忙掩住了胸口，转头狠狠地瞪了过来，“你怎么进来都不敲门的！”&lt;/p>
&lt;p>我有点好笑，本来想直接关上门出去的，见她二话不说就怼了过来，便起了挑逗的心思，好整以暇地靠在房门上，欣赏起早上这大好春光，“你什么时候进我房间的时候敲过门了？”&lt;/p>
&lt;p>她一时噎住了，又换了个方向怼了过来，“这种时候你不应该识相地关上门，然后不断地道歉吗！怎么还这么优哉游哉地看起来了！”&lt;/p>
&lt;p>“浅小姐，这么多年了，你该看的不该看的我早就看光了，有必要现在才来扭捏作态吗？当时还是你给我发的照片来着。”&lt;/p>
&lt;p>她低声嘟哝了一句，“那时候是那时候，现在是现在嘛。”&lt;/p>
&lt;p>我没听清，“你说什么？”&lt;/p>
&lt;p>“我说！”她大声地喊了出来，“晴唯老师，你好歹为人师表，能不能不要这么流氓！”&lt;/p>
&lt;p>“哦对，为人师表，你不说我差点忘了，我这就叫眠雪过来一起看。”&lt;/p>
&lt;p>“晴唯！”她好像被我气昏头了，干脆放下了手，挑衅地看着我，“那你叫啊！”&lt;/p>
&lt;p>我正要回话，眠雪从楼下探过了头，“小唯姐你叫我？”&lt;/p>
&lt;p>我砰地关上门，平静地回应道，“没，你听错了。”&lt;/p>
&lt;p>门后传来她低低的笑声，我有点恼怒，便径直下楼去了，只丢下一句，“快点换好衣服下去吃早餐了。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“你家的隔音是不是挺不错的？”&lt;/p>
&lt;p>“没注意过，大概还可以吧。”我忙着整理资料，没抬头，“你问这个干什么？”&lt;/p>
&lt;p>“眠雪跟我说晚上都听不到声响的。”&lt;/p>
&lt;p>“嗯？”我不解地抬头瞥了梓婳一眼，看到她脸上似笑非笑的神色，心里大抵明白了她在想什么，“是眠雪跟你说的？还是你强行问眠雪的？”&lt;/p>
&lt;p>“这个重要吗？”梓婳笑得更神秘了，“重要的难道不是你们的夜生活这么安静吗？”&lt;/p>
&lt;p>“梓婳校长，在学校你能不能自重一点？”我绷着脸回了一句。&lt;/p>
&lt;p>“关心教师的情感生活是校长的责任啊，晴唯老师你就这样对待上司的关怀吗？”&lt;/p>
&lt;p>“我的情感生活很好，谢谢校长关心。”我脸色更冷了，下了逐客令。&lt;/p>
&lt;p>梓婳却死缠烂打地就是不走了，“啧啧，这么冷淡，不会是娇妻在侧却不能下手吧？”&lt;/p>
&lt;p>我翻了个白眼，“总好过梓某人的娇妻都不在身边吧？”&lt;/p>
&lt;p>梓婳挑了挑眉，忽略了我的挑衅，“还真的不能下手啊，要不要梓某人跟浅某人聊聊啊？”&lt;/p>
&lt;p>我无奈地以手扶额，“你说紫娑过了十年出落得这么端庄贤淑，你怎么就这么流氓了呢？”&lt;/p>
&lt;p>梓婳笑了，“不流氓怎么追妻？”&lt;/p>
&lt;p>我想起早上的事情，脸上有点发烫，“行行行，你是校长你有理。”&lt;/p>
&lt;p>“说说看，什么情况啊？”&lt;/p>
&lt;p>我叹了口气，“我哪知道啊？不然就是在一起时间还太短，或是刚回国心情不安？她倒是挺爱黏着我的，就，每次，嗯，就，刚刚要往下走的时候，就会找各种借口回自己房间了。”&lt;/p>
&lt;p>梓婳轻笑一声，“懂了，浅女士只管撩火不管灭火， 把我们清心寡欲的晴唯老师都逼成这样，的确过分。”&lt;/p>
&lt;p>我狠狠地瞪了她一眼，“我就不该跟你说的。”&lt;/p>
&lt;p>“别啊。”梓婳却是止不住笑意，“要不这样，眼看着浅语这次都是三面了，估计都是要成的了。我们再搓个酒局，就当是给她庆贺，把她灌醉了，不就成了？”&lt;/p>
&lt;p>我揉了揉太阳穴，有点头疼，“你这智商是怎么打赢商战的？整天就会出这些下九流的馊点子。”&lt;/p>
&lt;p>“管用不就好了？”梓婳幸灾乐祸地笑道，“晴唯老师倒是有君子之风，可惜只能在这发牢骚。”&lt;/p>
&lt;p>“我……”我低叹一口气，“算了吧，你平时应酬就这么多了，还要陪着我们喝酒，要是真喝坏了身体，你家那位回来了还不是要怪我们两个。”&lt;/p>
&lt;p>梓婳愣了一下，原本嬉笑的眼角逐渐变得柔和起来，轻轻地应了一声，“好。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“来来来，为了庆祝我拿到offer，干杯！”她兴高采烈地举起酒杯向我和梓婳示意。&lt;/p>
&lt;p>梓婳一脸无辜地看着我，“这可不是我起的头，你不要怪在我头上。”&lt;/p>
&lt;p>我想起下午说的那些话，如果在这让梓婳喝了，我岂不是成了出尔反尔的小人？于是一把夺走梓婳刚举起的酒杯，灌了下去。&lt;/p>
&lt;p>她们两个惊异地望着我。过了片刻，她才回过神来，狐疑地问了一句，“晴唯你在干嘛？”&lt;/p>
&lt;p>灌了一杯酒后我脸也有点发红，“梓婳最近胃不太好，别让她喝酒了。”&lt;/p>
&lt;p>她仍是不肯相信，梓婳却恍然大悟，带着笑意靠近她的耳边，低声说了几句。&lt;/p>
&lt;p>我正要阻止梓婳又在给她灌输什么歪点子，却只来得及依稀听到最后一句，“想不想看晴唯喝醉的样子？”&lt;/p>
&lt;p>梓婳退了回去，笑意未减，“对对对，我最近胃不太好，就喝橙汁算了。”&lt;/p>
&lt;p>她佯装不满地说道，“怎么回事嘛？我拿到offer这么开心的事情都不喝酒，一点面子都不给我。”&lt;/p>
&lt;p>我看着她俩一唱一和，有点头疼，又不好扫了她的兴，“行吧行吧，我喝双份可以了吧？”&lt;/p>
&lt;p>梓婳乐滋滋地举起酒瓶，“来，给我们晴大英雄满上。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>到头来她还是没有舍得让我喝太多，“好啦好啦，喝多了你明天又得难受了。”&lt;/p>
&lt;p>梓婳这才意犹未尽地停下了倒酒，惋惜地说道，“晴唯这明明还没醉。”&lt;/p>
&lt;p>我斜斜地靠在她的肩上，鄙夷地看着梓婳，口齿有点不清，“明明是我帮你喝的，你就这样对待恩人？”&lt;/p>
&lt;p>梓婳笑得更开心了，“又不是我让晴唯老师逞强的。”&lt;/p>
&lt;p>她轻轻地捂住了我的嘴，略带无奈地开了口，&amp;quot;一人少说一句吧。散了散了，梓婳你没喝酒，自己开车回家没事吧？”&lt;/p>
&lt;p>“好好好，我走我走。”梓婳带着一脸令人玩味的笑容离开了。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>到了房门前，她放开搀着我的双手，小心地哄着，“乖，站稳了，我开了门和灯再扶你进去。”&lt;/p>
&lt;p>我也不知道自己现在是喝成什么样子了，大概是已经醉到可以把一切都归罪于酒上面了。看着她窈窕的背影，终究是难抑欲望，轻轻地抱住了她的后腰，下颌垫在她肩上，不说话。&lt;/p>
&lt;p>她正准备开灯，却被我袭得个措手不及，语气还是如此纵容，“怎么了？”&lt;/p>
&lt;p>我开了口，带着再也明显不过的委屈，“你是不是一直都是这么半途而废？”&lt;/p>
&lt;p>“我？半途而废？”她侧过头看着我，眼神里尽是疑惑。&lt;/p>
&lt;p>“明明跑到美国就是为了逃避我，却还是一直这么黏着我。明明和梓婳说好了要灌醉我，最后还是舍不得。”我轻轻地吻了一下她的脖颈，淡淡的唇印在白软的皮肤上，声音更加低沉了，“明明每次都撩得我动情不已，却只会见好就收。”&lt;/p>
&lt;p>她呼吸起伏，转身，正准备说些什么，“晴唯，你喝……”&lt;/p>
&lt;p>我却不讲理地吻了上去，蛮横地不愿放开。&lt;/p>
&lt;p>她的唇好软。&lt;/p>
&lt;p>我含着，轻轻吮，一点点温暖而酥麻的感觉仿佛春天冒芽一般，从心间四下散开。&lt;/p>
&lt;p>她温热的呼吸落在我耳边，仿佛动情的轻喘，本来僵直的身躯也渐渐变得酥软，双手回抱着我，开始热烈地回应着。&lt;/p>
&lt;p>我们抱着接吻，由浅入深，脚步却是不自觉地挪动着，慢慢靠近离着房门有一段距离的床。&lt;/p>
&lt;p>我捧着她的后脑，缓缓将她放倒在床上，然后依依不舍地离了她的唇，双手撑在床，俯视着还有些恍惚的她，“浅语，这是你半途而废的最后一次机会了。”&lt;/p>
&lt;p>她掩了眉眼，只是低低地应了一声嗯。&lt;/p>
&lt;p>我无力地低下头，亲了一下她的耳垂，在她耳边轻声说道，“如果不愿意的话，就表现得坚决一点啊。如果愿意的话，就表现得热情一点啊。你这样模棱两可，我又该如何是好？”&lt;/p>
&lt;p>她转过头看我，眼底里是满心的爱恋，“如果是你，我又怎会不愿？”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我不再说话，附身吻过去，手指紧紧地掌着她细软的腰，唇瓣贴着她白皙秀颀的脖颈，吻得温柔而放肆。&lt;/p>
&lt;p>她还穿着面试时的白衬衫，细细的小格子，紧紧地套在身上，散着暖暖的温度，轮廓被那起伏的布料显得很清晰。&lt;/p>
&lt;p>吻从流连已久的颈边离开，缓缓下滑。&lt;/p>
&lt;p>系在腰间的下摆也被我撩起，指尖终于感受到她柔软光滑的触感，微带些温热。&lt;/p>
&lt;p>唇间触及她的柔软，她却轻颤了一下，微弱到仿佛不愿我察觉。&lt;/p>
&lt;p>我抬起头，看到她紧紧地闭着眼，双手也用力地抓着被单。&lt;/p>
&lt;p>指间触到的每一寸皮肤似乎都在无言地束缚着深抑在心中的拒绝。&lt;/p>
&lt;p>我低叹一口气，往上轻啄她紧抿的唇，然后翻身躺在另一侧。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>她惊讶地望着我，低低地喊了一声晴唯，声音里还带着隐隐的担忧和不安。&lt;/p>
&lt;p>我没说话，左手在被窝里摸索着，终于贴到她的手背上，翻起她的掌心，穿过她的指缝，与她十指相扣。&lt;/p>
&lt;p>她胸口起伏逐渐变得平缓，然后握紧了手中的安抚，轻声说道，“我真的没事。”&lt;/p>
&lt;p>“但我不希望你有一丝不愿。”我抬起右手理了理她略显凌乱的刘海。&lt;/p>
&lt;p>“我没有不愿，我……”她顿了一下，“我只是有点害怕。”&lt;/p>
&lt;p>“没事的，我没喝醉。”我以为她是被我吓到了，开始后悔自己为什么要用酒做借口。&lt;/p>
&lt;p>“我知道的。”她轻笑一声，转身轻轻地搂住我，“我看出来了，你只是在用酒来掩饰。”&lt;/p>
&lt;p>我有点不好意思，蹭了蹭她贴过来的发丝，没回应。&lt;/p>
&lt;p>她继续问道，“你就不想知道是什么原因吗？”&lt;/p>
&lt;p>我也侧过身，对视着她明亮的眼睛，“反正大概不是什么愉快的回忆，如果说出来会让你感到不开心，我也不想知道。”&lt;/p>
&lt;p>她嗯了一声，看不出感情。&lt;/p>
&lt;p>我伸出右手把她抱在怀里，再搂得近了一点，在她耳边轻声说道，“但我想让你知道，和我在一起不会再出现那些不愉快的回忆了。”&lt;/p>
&lt;p>她眼里闪烁着今夜银白的月色，然后一头埋进我的胸间，过了许久，才闷闷地回了一句，“晴唯，再给我一点时间。”&lt;/p>
&lt;p>我抱得更紧了，“我们还有一生的时间。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我们就这样安静地互相拥抱了一段时间。&lt;/p>
&lt;p>我后知后觉自己满身酒气，连忙挣脱她的怀抱跳下床，迎着她不解的目光解释道，“我还是洗个澡吧，自己闻着都难受。”&lt;/p>
&lt;p>她眉眼弯弯，“好。”&lt;/p>
&lt;p>离开那温暖的怀抱，我终于冷静下来，觉得今晚经历了这么多还让她继续待在这里，是不是有点不太好，于是忐忑不安地开了口，“你也回去休息吧，时间不早了。”&lt;/p>
&lt;p>她愣了一下，仍是笑着应了，“我知道了。”&lt;/p>
&lt;p>我进了浴室才想起自己的说法是不是有种无情的感觉，透过浴室玻璃望去，床上的倩影已经不在了，心里隐隐约约有点失落，她大概还是觉得我今晚冲动了吧。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>洗完澡之后，我横躺在床上，指间仍然萦绕着她暧昧的触觉，脑海里消散不去的是她动情的模样，不由得暗骂一句，“晴唯你真是个流氓。”&lt;/p>
&lt;p>门外突然传来一阵由远及近的脚步声，是她，我有点迷惑，纠结了一下，还是选择闭上眼睛假寐。&lt;/p>
&lt;p>她开了房门，轻轻地唤了一声，“晴唯？”&lt;/p>
&lt;p>我眼皮跳了跳，没应。&lt;/p>
&lt;p>她在门口伫立了一会，而后脚步声逐渐地靠近床边。&lt;/p>
&lt;p>我闻到一股熟悉的清香从床边传来，她似乎也洗澡了？身体却不由自主地往里面挪了挪。&lt;/p>
&lt;p>她低低地笑了一声，掀开被子熟练地钻进来，就这么侧着身子紧紧地抱着我，然后发出了一声满足的低叹。&lt;/p>
&lt;p>她贴得实在太紧，以至于我的手臂能清晰地感受到两团温热的柔软。&lt;/p>
&lt;p>不对，我猛地睁开眼，这种触觉，不是贴得太紧的缘故，而是她压根没穿内衣。&lt;/p>
&lt;p>转过头，正好看见她眉眼里掩不住的笑意，挑逗地说道，“晴唯老师不装睡啦？”&lt;/p>
&lt;p>我眼光往下一扫，她只穿着一件单薄的白色睡裙，而且果然没穿内衣，敞开的胸口雪白诱人，心里哀叹一声，这姑奶奶是怎么回事，开了口，“你怎么还不去睡觉？”&lt;/p>
&lt;p>她瞧见我失态的模样，哧哧地笑了出来，没回我，而是迷恋地蹭着我的手臂，“小矮子，我越来越喜欢你了怎么办？”&lt;/p>
&lt;p>“是吗？”我闭上了眼睛，心里仍是存了些对她刚才离开的怨念，“可我却越来越讨厌你了。”&lt;/p>
&lt;p>“你讨厌我哪里啊？”她笑得更开心了。&lt;/p>
&lt;p>“仗着高了那么一点就天天喊我小矮子啊，长着这么好看的一张脸祸害人间啊，天天乱七八糟的都不知道在想什么啊，明明这么喜欢我啊却一直都不告诉我啊，不能灭火还在一直撩火啊……”我滔滔不绝地细数着她的罪恶，末了还是软了语气，“我最讨厌……呜呜呜。”&lt;/p>
&lt;p>她弯了眉眼，没等我说完就欺了上来，用唇堵住了我的嘴，还不清不楚地说道，“小矮子现在还说谎，快说，你喜欢我！”&lt;/p>
&lt;p>“我……”我本想坚持一会，却被她吻得溃不成军，生怕再亲下去实在压不住心中火气，连忙举旗投降，“我喜欢你，行了吧。”&lt;/p>
&lt;p>她退了回去，却是撅起嘴角，“怎么这么不情不愿的？”&lt;/p>
&lt;p>我低叹一声，转身正视着她，“粉毛猪，你还能期望我如何更喜欢你？”&lt;/p>
&lt;p>她得了答案，熨帖了，先是依恋地看着我，随后双手在被窝里与我十指紧扣，最后温柔地再次吻了上来，细细地落在我的肌肤上，温柔得要渗出水一般。&lt;/p>
&lt;p>我被她撩拨得星火燎原，猛地翻了个身，把她紧紧地压在身下，强行保持心中的最后一丝清明，略带嘶哑地问了，“浅语，你不是说还需要一点时间吗？”&lt;/p>
&lt;p>她满脸爱意地望着我，轻轻抚着我的脸颊说，“你对我的珍惜，让我觉得自己的害怕实在不足为虑。你喜欢我，就是我最大的勇气。”&lt;/p>
&lt;p>而后她伸手环着我的脖颈，贴着我的耳边轻声说道，“我们已经浪费了十年，我再也不想浪费与你在一起的每一分每一秒了。”&lt;/p>
&lt;p>“又或者，你希望听到我这样说？”她换了一幅娇媚的语调，“晴唯，要我。”&lt;/p>
&lt;p>我心中紧绷的那一根弦，断了。&lt;/p></description><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/">ACG</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/">fanfic</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/">消失的十年</category></item><item><title>Extra Chapter Two</title><link>https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/extra-chapter-two/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/extra-chapter-two/</guid><pubDate>Mon, 26 Apr 2021 23:15:25 +0800</pubDate><copyright>CC BY-NC-SA 4.0</copyright><description>&lt;p>吹就完事了！&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/limingqi/picgo@main/2021/04/1619455857117-%E6%B2%B3%E5%9B%BE.jpg" alt="1">
&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/limingqi/picgo@main/2021/05/1620142735158-QQ%E5%9B%BE%E7%89%8720210504194622.webp" alt="2">
&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/limingqi/picgo@main/2021/05/1620657960971-QQ%E5%9B%BE%E7%89%8720210510224527.webp" alt="3">
&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/limingqi/picgo@main/2021/05/1620657982022-QQ%E5%9B%BE%E7%89%8720210510224512.webp" alt="4">
&lt;img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/limingqi/picgo@main/2021/05/1621078762831-QQ%E5%9B%BE%E7%89%8720210515193903.webp" alt="5">&lt;/p></description><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/">ACG</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/">fanfic</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/">消失的十年</category></item><item><title>Extra Chapter One</title><link>https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/extra-chapter-one/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/extra-chapter-one/</guid><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 04:36:57 +0800</pubDate><author>limq.michael@gmail.com (cysr214)</author><copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright><description>&lt;p>“让一下让一下。”我拍了拍摆在沙发上的一双大长腿。&lt;/p>
&lt;p>浅语姐丧丧地瘫在沙发上看电视，看到我来到跟前才不情不愿地嘟囔着让开了位置，“干嘛，明明那边还有位置。”&lt;/p>
&lt;p>我舒舒服服地坐了下来，“我就不明白了，你一个工作日不上班的死宅怎么好意思跟我抢位置。”&lt;/p>
&lt;p>“我怎么不上班啦！我这不是还在等面试嘛！”&lt;/p>
&lt;p>“我也是服了你，下家还没找好就从美国辞职了。”&lt;/p>
&lt;p>“我还敢留在美国你小唯姐不得活剥了我。”&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>“啧啧啧，现在又怪起我小唯姐来了？行，她晚上回来我就原话转达。”&lt;/p>
&lt;p>“哎哎哎，别啊，我们还是不是好姐妹了。”&lt;/p>
&lt;p>“刚刚位置都不肯让的时候怎么就没见你念起我们是好姐妹了？”&lt;/p>
&lt;p>“好眠雪，姐姐知道错了，你就放过姐姐好不好。”&lt;/p>
&lt;p>“你求饶的时候能不能有点诚意？”&lt;/p>
&lt;p>“那怎么办嘛？难不成还得我露出肚脐道歉？”&lt;/p>
&lt;p>“停停停，我认输，我说不过你，你无耻你无敌。”&lt;/p>
&lt;p>“哇，一言不合开始人身攻击，过分了啊。”&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>“要不这样，你老老实实告诉我为什么这么快回来，我就不跟小唯姐告状。”&lt;/p>
&lt;p>“暴露了！这才是你的真实目的吧！”&lt;/p>
&lt;p>“那你说不说？”&lt;/p>
&lt;p>“不说！姐姐们的感情生活你怎么也敢八卦！”&lt;/p>
&lt;p>“再给你一次机会，你说不说？”&lt;/p>
&lt;p>“不说！”&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>我深吸一口气，酝酿一下感情，“你在我身边，二十年了。”&lt;/p>
&lt;p>“？？？？说什么呢？”&lt;/p>
&lt;p>“你了解我的脾气，你知道我的别扭，你纵容我的任性，你比我自己还要了解我的一切。”&lt;/p>
&lt;p>“等等等等！”&lt;/p>
&lt;p>“只有在你的怀里，我才能这么有恃无恐地撒娇……”&lt;/p>
&lt;p>浅语姐猛地坐了起来，一把捂住我的嘴，不让我继续背了。&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>我奋力挣开她，然后冷冷地瞪了她一眼，“你干嘛捂我嘴啊！”&lt;/p>
&lt;p>“不捂还等着你背完啊！好啊你，我还好奇那时她怎么这么快就看到信了，原来都是你干的好事！”&lt;/p>
&lt;p>“那你是想我收拾东西的时候假装没看见，然后让你们两个就此别过啊？”&lt;/p>
&lt;p>她恹恹地躺了回去，“什么就此别过，说得这么难听。”&lt;/p>
&lt;p>“不然等你回美国了，你真觉得小唯姐被你伤了这么久，还能跑去美国追你啊？”&lt;/p>
&lt;p>“别骂了别骂了，孩子知道错了。”&lt;/p>
&lt;p>“我就不明白了，这人都快奔三了，怎么还能矫情得跟个十六七岁的小女孩似的。”&lt;/p>
&lt;p>“喂喂，过分了啊，我怎么感觉今天你对我很有敌意啊？”&lt;/p>
&lt;p>“只有今天而已吗？我还以为你回来的这个星期，我都表现得够明显了啊。”&lt;/p>
&lt;p>“前几天刚从美国收拾东西回来，还要忙着找工作，是姐姐疏忽了小眠雪，都是姐姐的错好嘛。”&lt;/p>
&lt;p>“才不是这个原因！你知道小唯姐在你走的晚上哭得有多伤心吗！”&lt;/p>
&lt;p>“啊？”浅语姐停下了嬉皮笑脸，愣住了，“我，我真没见到她哭。”&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>“你走的那天晚上，小唯姐回来之后抱着我哭了好久，又不敢在我面前哭出声。我跟她生活三年多了都没见过她哭得这么可怜！”&lt;/p>
&lt;p>“我知道了啦，你不用说得这么煽情都可以的。”她安静地躺在沙发上，用手臂掩着脸，过了一会才闷闷地回了一句。&lt;/p>
&lt;p>“你以后要是还敢离开小唯姐，让小唯姐哭得这么伤心，就别怪我不顾多年姐妹情谊了！”&lt;/p>
&lt;p>“什么嘛，说得我好像始乱终弃的渣男一样，明明是我为了你的小唯姐哭得更多……”&lt;/p>
&lt;p>“你还敢顶嘴！”&lt;/p>
&lt;p>“……不用你说的，我挣扎了十年就是为了能一直留在她身边，又怎么舍得离开她。”&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>“哇，好肉麻啊，我鸡皮疙瘩都起了！这就是恋爱中的小女人嘛！”&lt;/p>
&lt;p>她愣了半晌，然后张牙舞爪地扑了过来，“小眠雪有出息了啊！都学会装腔作势，拿姐姐开玩笑了！”&lt;/p>
&lt;p>“哈哈哈哈，痒，痒，哈哈哈，别挠了别挠了！浅语姐我知错了！”&lt;/p>
&lt;p>她不满地停下手了，然后想起什么又笑了出来，“反正都说到现在这种地步了，那我继续秀死你算了！”&lt;/p>
&lt;p>“秀我什么？”&lt;/p>
&lt;p>“你不是想知道我怎么没找好下家就回国了吗？”&lt;/p>
&lt;p>“对啊！”&lt;/p>
&lt;p>“哼哼，我跟你小唯姐说我想回国了，她说那就回来啊。然后我说我回来找不到工作的话，就要当富二代败家子了，你小唯姐想了一会，说，也不是不行。”&lt;/p>
&lt;p>“不会吧！小唯姐这么认真的人还会说这种话！你肯定在骗我！”&lt;/p>
&lt;p>“我又问，如果家里不同意我跟你在一起，富二代都不让我当了怎么办？她笑了一下，说反正聆花给的工资也不低，养多一头猪也没什么问题。”&lt;/p>
&lt;p>“明明这时候应该要吐槽你是头猪的，但是我快要被闪瞎了是怎么回事！”&lt;/p>
&lt;p>“没有被闪瞎的觉悟就跑过来八卦，就是你too young too naive了啊。”她得意洋洋地摸了摸我的头。&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>“已经这么晚了啊，我去买菜了，你今晚要吃什么？”她看了一眼时钟，收回了手，起身准备出门了。&lt;/p>
&lt;p>“随便吧。不过几天前我就觉得奇怪了，你平时过得这么颓废，怎么还会做饭的？”&lt;/p>
&lt;p>“美国的饮食吃不惯啊，还是得自己动手。”她在玄关向我挥了挥手，“你小唯姐回来了抱怨没饭吃的话，就说全是你爱八卦的锅。”&lt;/p>
&lt;p>“怎么可能说啊！”&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>她前脚刚走，小唯姐后脚就回来了，“眠雪？怎么就你一个在家，浅语呢？”&lt;/p>
&lt;p>我想起她最后趾高气扬的笑容，一股拱火的念头油然而生，开口应道，“刚刚有一个帅哥来找浅语姐玩，浅语姐让我告诉你她今晚不回来了。”&lt;/p>
&lt;p>“哦。”小唯姐脱下外套挂在衣架上，没回头。&lt;/p>
&lt;p>“哦？”我目瞪口呆地看着一如平常的小唯姐，“小唯姐，你女朋友说今晚不回来了，你的反应不应该更加激烈一点吗？”&lt;/p>
&lt;p>小唯姐挂好外套才转过身来，嘴角还带着隐隐的笑意，“你怎么也像梓婳那样喜欢到处拱火了？”&lt;/p>
&lt;p>“我，我哪有拱火！”&lt;/p>
&lt;p>小唯姐笑意更浓了，“好好好，眠雪没有拱火，眠雪都在说实话。”&lt;/p>
&lt;p>我不好意思地低下了头，没敢直视小唯姐，“没有啦，她就是出门买菜了。”&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>洗完澡后，我刚回房间坐下来，浅语姐就气鼓鼓地走进房间，然后一边捏住我的脸一边恶狠狠地说，“帅哥是吧！找我玩是吧！今晚不回来是吧！我还没说你到处八卦，你倒是先反咬一口了，小眠雪翅膀硬了啊！”&lt;/p>
&lt;p>我看着倚在房门笑得一脸灿烂的小唯姐，欲哭无泪，这家是没法待了。&lt;/p></description><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/">ACG</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/">fanfic</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/">消失的十年</category></item><item><title>Day Ten</title><link>https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/day-ten/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/day-ten/</guid><pubDate>Tue, 13 Apr 2021 04:58:23 +0000</pubDate><author>limq.michael@gmail.com (cysr214)</author><copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright><description>&lt;p>回到家的时候已经快12点了，眠雪还没睡，一见到我开门就从沙发上跳了起来，却支支吾吾了半天都没能开口。&lt;/p>
&lt;p>“你怎么还没睡？明天还要上课呢。”我一边在玄关脱鞋一边问她。&lt;/p>
&lt;p>“我在等小唯姐你回来啊。”&lt;/p>
&lt;p>“啧啧，你就从没等过我好吧。”&lt;/p>
&lt;p>“哇，在你心中我就这么不关心你吗！”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我走进客厅，看见她满怀期望的眼神，叹了口气，“我知道你在等什么。她走了。”&lt;/p>
&lt;p>“啊？”眠雪缩了缩身子，“是我发的时候浅语姐已经上飞机了吗？可我明明收拾客房的时候一看到就给你发过去了。”&lt;/p>
&lt;p>“没。”要我对小辈提起自己的感情经历还是有点不好意思。&lt;/p>
&lt;p>“啊，”眠雪好像突然想起什么，慌慌张张地解释道，“我，我什么都没看见，我只是给你拍下来而已，我什么都没看的！”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我哭笑不得地看着眠雪，她就不知道什么是此地无银三百两吗？算了算了，反正眠雪都看到她的信了，也无所谓多我一个了。“就，我跟她说我也喜欢她很久了，但她还是走了。”&lt;/p>
&lt;p>“为什么啊？”眠雪的不解溢于言表，“明明你们都喜欢对方这么久了！”&lt;/p>
&lt;p>“或许就是太久了吧。”我笑着摸了摸眠雪的脑袋，让她别那么激动，“久到我们再也分不清这是友情还是爱情，久到我们再难有勇气去跨越这条没那么明显的界限，久到我们甘愿老友角色似旧。”&lt;/p>
&lt;p>眠雪明明已经很久都不愿意让我摸她脑袋了，现在却一反寻常地安静着让我轻抚，只是眼里缓缓蒙了一层水雾，颤声说道，“我不明白啊。这种事情，很奇怪吧！”&lt;/p>
&lt;p>“好啦好啦，姐姐有点累了。”我示意她靠近一点，然后把头轻轻靠上她的肩，“等你长大一点或许就明白了，啊，不明白更好，你好好地和千寻在一起就好啦。难得有人这么关心你，姐姐都看在眼里呢。”&lt;/p>
&lt;p>“千寻说她也这么说……”眠雪突然不说了。&lt;/p>
&lt;p>“嗯？”我有点好奇她怎么没说完，转念一想，又笑了出来，“你不用这么忌讳的，她还是你浅语姐啊。你就当没看过那封信，哦，你本来就没看过。”&lt;/p>
&lt;p>“那你们呢？”眠雪犹犹豫豫地问了，“还是朋友吗？”&lt;/p>
&lt;p>“当然是啊。你浅语姐都这么说了。”我蹭了蹭眠雪的肩，不免有点恍惚。我还记得，偷偷带着她去医院看刚出生没多久的眠雪，然后自豪地向她炫耀这是我的小表妹时，她一脸羡慕的表情。这么多年过去了，当时的小婴儿都已经可以承受别人的撒娇了,我们却退回了起点。&lt;/p>
&lt;p>“她都这么期望了，我又怎能不顺着她的意？”我的声音越来越低，“谁让我就算经历了这么多，还是那么喜欢她。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>奇怪，视线怎么越来越模糊了，我肯定没哭吧，在自己的表妹和学生面前哭出来算什么啊？&lt;/p>
&lt;p>眠雪没回话，只是迟疑着，开始轻轻地抚着我的后背。&lt;/p>
&lt;p>不要这么温柔啊，这样的话，我会更加压抑不住的啊。&lt;/p>
&lt;p>我一直强撑着没发出声音，眠雪也没说话，任凭我无声地发泄着。&lt;/p>
&lt;p>直到我逐渐失去了意识，只依稀记得眠雪的轻声一句，“小唯姐，晚安。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>迷迷糊糊中隐约听到一声吱呀的响声，我眯了一下眼，确认了是在自己的卧室，然后又等了半分钟没听到别的动静，便继续倒头睡过去了。&lt;/p>
&lt;p>然后，感觉到有人轻轻推开了卧室虚掩着的门。&lt;/p>
&lt;p>我没睁开眼，侧过身子朝着墙壁，然后嘟囔了一句，“眠雪？”&lt;/p>
&lt;p>那个人没做声，一步一步地走近床边。只是每一步都走得那么费力，似乎从房门到床边的这段短短的距离，要倾尽一生的勇气。&lt;/p>
&lt;p>我实在累得动不了脑子，“别闹啦，快点回房睡觉，姐姐今天真的很累。”&lt;/p>
&lt;p>那个人僵了一下，似乎在踌躇着要不要继续前进。&lt;/p>
&lt;p>“好啦好啦，快去休息，明天还要上课呢。”&lt;/p>
&lt;p>那个人仍是没有说话，停了半会又开始向床边走来，然后轻轻地蹲跪在床前。&lt;/p>
&lt;p>我有点不解，正要转过身子问她是不是真的有事。&lt;/p>
&lt;p>却被她温柔地捧着脸颊，稍带着些凉意的唇，吻了下来。&lt;/p>
&lt;p>我惊愕地张大双眼，只看见银白色的月光下，粉色发丝沉静地飘荡着。&lt;/p>
&lt;p>她离了我，眼里半溢着泪水。&lt;/p>
&lt;p>“晴唯，我饿了。”&lt;/p></description><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/">ACG</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/">fanfic</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/">消失的十年</category></item><item><title>Day Nine Other Side</title><link>https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/day-nine-other-side/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/day-nine-other-side/</guid><pubDate>Mon, 12 Apr 2021 22:40:23 +0000</pubDate><author>limq.michael@gmail.com (cysr214)</author><copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright><description>&lt;p>她慌张地望着我，显然没料到我刚说的话，有点手足无措地问道，“你在说什么？”&lt;/p>
&lt;p>我心里有点悲哀，难道我的感情在她的眼里从来不值一提吗？“我说，我也喜欢你很久了。”&lt;/p>
&lt;p>她呆住了，“哦，哦。”&lt;/p>
&lt;p>我看着她那呆若木鸡的模样，一时也看不穿她是真的不知道还是在装傻，停了半分钟，看她还是一副出神的样子，只得继续往下说，“十年前，你要去美国的时候，我的确想不明白，明明感觉你已经从紫娑的事走出来了，却还是要去美国。”&lt;/p>
&lt;p>“但后来又一想，或许你只是看起来没事了，实际还是放不下，便释怀了。”&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>“但是，再后来，我发现放不下的是我自己。”&lt;/p>
&lt;p>“我放不下一直缠着我的你却突然只身一人奔赴异国他乡，我开始担心你吃不吃得惯那边的饭菜，我开始担心你那一口蹩脚的英语能不能跟别人交流，我开始担心你是不是真的能一个人好好地生活。”&lt;/p>
&lt;p>“所以我每天都给你打电话，然而越是听到你的声音，我越压抑不住想你的欲望。”&lt;/p>
&lt;p>“我想你没心没肺地缠着我要抄作业的模样，我想你自以为捉弄到我时促狭的笑容，我想你抱着我的手臂求饶时身体的温度。”&lt;/p>
&lt;p>“那时我还安慰自己，只觉得是一时适应不了好友离开身边，毕竟，紫娑离去的时候我也是一样这么想念她的。”&lt;/p>
&lt;p>“可是，听到你一脸开心地跟我炫耀找到男朋友的时候，我终究是绷不住了。”&lt;/p>
&lt;p>“你还没心没肺地问我是不是嫉妒你找到男朋友才这么不开心。”我看着不知何时已泪流满面的她，惨然一笑，“我当然嫉妒，只是嫉妒的不是你，是你的男朋友。”&lt;/p>
&lt;p>“你，为什么一直都不说？”她带着哭腔开了口。&lt;/p>
&lt;p>“你要我说什么？说看着我呵护了这么久的粉毛猪，就这么肆无忌惮地被他抱在怀里，我很嫉妒？浅语，我是这么不识时务的人吗？”我笑得更加放肆了，“况且，我心里又何止是嫉妒。从那时起，我才意识到我对你的感情，和对紫娑她们的感情是不同的。至少，我看着紫娑和梓婳在一起的时候就从未产生过嫉妒。”&lt;/p>
&lt;p>“分手后你跑回国找我的时候，比起你们终于分手的欣喜，我更加心疼哭得这么伤心的你。但是好不容易安抚好你，你一回美国就又找新的男朋友了。这样几次后，我觉得你大约是不会喜欢女的，不愿让你烦恼，藏得越深了。只是希望你好歹要好好珍惜自己，所以才跟你吵了那一架。”&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>“我后来明明一直单身，你怎么还是一直都不说？”她泪眼朦胧地看着我，也没管肆意流淌的泪水。&lt;/p>
&lt;p>“我一直从母胎单身到二十八岁也没见你说过什么啊。”我有点头疼，看着无所适从的她，叹了口气，接着说道，“我每年都在劝你回来啊，我不想隔着一个太平洋和你谈这种事，而且，我……”&lt;/p>
&lt;p>“那你今年怎么突然就去相……”她先是打断了我，然后突然意识到了什么，停住了。&lt;/p>
&lt;p>“十年了，浅语。不是每一个女人都能陪着你耗着三年又三年的，总是要放下的。”&lt;/p>
&lt;p>“所以你放下了吗？”她似乎又要开始哭了。&lt;/p>
&lt;p>我被她气笑了，“我放不下有什么用，到头来，不还是闺蜜。浅语，你不要忘了，是你要我们放下的。”&lt;/p>
&lt;p>“我是怕我们在一起了，总有一天我会失去你啊。”她终究是哭了出来。&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>看到她终于亲口承认自己的感情，我也不愿继续逞口舌之争，只想好好地跟她在一起，于是决定摊牌了，“其实，紫娑还活着。”&lt;/p>
&lt;p>她抬头愣愣地看着我，脸上比起惊喜，倒更像是惊吓。&lt;/p>
&lt;p>“当年紫娑是许尧的配合下假死逃到欧洲的，现在梓婳正在收购她母亲手下的公司，一旦把她母亲做空，大概下个月就会接紫娑回来了。”我也没管她接不接受得了，一股脑全说出来了。&lt;/p>
&lt;p>她又是愣了一会儿，然后问出了我最难回答的问题，“你为什么现在才告诉我？”&lt;/p>
&lt;p>“我也是去年才知道。”我顿了一下，有点不好意思继续往下说，“我就是想跟紫娑较劲，我以为你不想回国是因为紫娑，所以，我想知道，你对我的感情，会不会盖过对紫娑的怀念。谁知道，你不愿回国就是因为我……”&lt;/p>
&lt;p>她又低下了头，没说话。&lt;/p>
&lt;p>我向她走近一步，温声说道，“大家在一起后都好好的。你也看到了，眠雪和千寻跟我们一样，天天都在斗嘴，却还是这么甜甜蜜蜜地粘在一起，紫娑下个月也会回来跟梓婳一起了。你不必担心我们在一起会出什么事的。”&lt;/p>
&lt;p>“而且，就算过了十年，梓婳依旧这么执着地爱着紫娑。我对你的感情，虽然没有你和梓婳的十年来得深沉，但也决不是这几天的激情这么肤浅。你担心的一切，都是……”&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>我话还没说完，就被机场的广播打断了。“从广州飞往洛杉矶的CZ327航班即将起飞，请还未登机的旅客尽快前往登机口。”&lt;/p>
&lt;p>她慌慌张张地用手背抹了抹眼睛，然后吸了吸鼻子，带着浓重的鼻音开口说道，“那我先去登机了。”&lt;/p>
&lt;p>我没回话，看着她匆匆擦肩而过，有点茫然，话都说到这份上了，还是没能克服她的恐惧吗？到底是我们的二十年无足轻重，还是她实在过于害怕失去我？&lt;/p>
&lt;p>“浅语！”我转头叫住离我越来越远的她。&lt;/p>
&lt;p>她停下了，却没转身。&lt;/p>
&lt;p>“我们相识二十年了，我从没求过你什么。”&lt;/p>
&lt;p>“现在我只想求你对我们的二十年有点信心。”&lt;/p>
&lt;p>“二十年我一直在你身边，你怎么能因为那几个不到半年的男朋友，就断定有朝一日我会离你而去？”&lt;/p>
&lt;p>“你一直都说是我给了你勇气去面对困难，但我这次真的不行了。”&lt;/p>
&lt;p>“你能不能自己鼓起勇气，走到我身边？&amp;quot;&lt;/p>
&lt;p>她没回话，只是继续向登机口走去了。&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>我看着她渐行渐远的背影，顿时浑身无力，丝毫不觉刚刚紧紧攥着的双手已经骨节发白，只有心里萦绕不散着一个念头。&lt;/p>
&lt;p>我们，终究，再见只能是朋友。&lt;/p></description><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/">ACG</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/">fanfic</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/">消失的十年</category></item><item><title>Day Nine</title><link>https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/day-nine/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/day-nine/</guid><pubDate>Sun, 04 Apr 2021 22:40:23 +0000</pubDate><author>limq.michael@gmail.com (cysr214)</author><copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright><description>&lt;p>她跟我一起进了机场大厅，又在开始担心我会不会忘记带什么了。&lt;/p>
&lt;p>“好了好了，你早点回去休息吧，明天还要上课呢。”我无可奈何地笑着。&lt;/p>
&lt;p>她撇了撇嘴，“万一你没带，不还是要我跑一趟给你寄过去。”&lt;/p>
&lt;p>“知道了知道了，不会丢东西的，你放心。”&lt;/p>
&lt;p>她看了一下时间，大概是路上堵车，来到机场的时间有点紧，所以放弃继续念叨了，“行吧，我不说了。你去候机吧，到了美国给我个信息。”&lt;/p>
&lt;p>“好。”我的笑容一如平常。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我看着她的背影逐渐离我远去，刚刚还近在咫尺的温度已经渐渐弥散，仿佛我们的感情，急促地升温后又慢慢褪到常温。我呆了一会，然后摇了摇头，努力地摆脱这些不合时宜的想法，明明那么决绝地放手了，就不要再继续眷恋了啊。&lt;/p>
&lt;p>开始排队后我给她发了条微信，“开车小心啊”，她没回，应该已经在开车了吧。我本想收起手机安心排队，但是一想起她还可能回信，就留着手上开始刷微博了。&lt;/p>
&lt;p>十来分钟后她回了，内容却是让我摸不着头脑的一句话，“你出来。”&lt;/p>
&lt;p>“什么意思？”&lt;/p>
&lt;p>“你往后看。”&lt;/p>
&lt;p>我连忙回头，越过长长的队列，看见她孤独地站在大厅中央，远远地看不见表情。&lt;/p>
&lt;p>“你怎么又回来了？”&lt;/p>
&lt;p>“你出来，我有话跟你说。”&lt;/p>
&lt;p>“有什么话直接在微信说吧，这队伍那么长要排好久的。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>她停了差不多半分钟才回信，还附上了一张照片，“好，这是你写的？”&lt;/p>
&lt;p>我心里一惊，她怎么这么快就看到信了？一时来不及多想，再也顾不上排队，匆忙出了队列向她跑去。&lt;/p>
&lt;p>她看见我出来，却是一句话都不说，扭头就走。&lt;/p>
&lt;p>我叫了她几句，都没有回应，只得跟着她走到一个偏僻的角落。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>她转过身，只是怔怔地看着我，沉默着。&lt;/p>
&lt;p>我走近了才发现她脸上残留着泪痕，眼圈儿还是红的，自己不知为何也感觉眼眶酸涩起来，开口问道，“你怎么了？”&lt;/p>
&lt;p>她抱着手臂，没有回我的话，而是反问我，“你觉得呢？”&lt;/p>
&lt;p>“我……”我卡住了，难道要我亲自说是你看见我的信了吗？&lt;/p>
&lt;p>她突然笑了起来，“你怎么不继续排队？”&lt;/p>
&lt;p>我心里有点委屈，“不是你叫我出来的吗？”&lt;/p>
&lt;p>“我现在叫你出来你就肯出来了，那我前天求你的时候你怎么无动于衷？”&lt;/p>
&lt;p>我低下头，没敢继续看她，“我们不是说好要当朋友了吗？你这又是什么意思？”&lt;/p>
&lt;p>“那你现在还给我写这封信是在想什么？我对一个朋友之前是否喜欢过我并没有任何兴趣。”&lt;/p>
&lt;p>我用力地吸吸鼻子，然后抬起头，努力地挤出一个笑脸，“我知道了，你就当没看过吧。没别的事的话，我就继续去排队了。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“你又要像十年前那样一走了之吗？那你怎么不像十年前走得干净利落，不留只言片语？”她的声音冷冷地从我身后传来。&lt;/p>
&lt;p>我好不容易压下去的感情又泛了上来，再次转过身盯着她，“晴唯，十年前我之所以去美国，如果不是我怕你为难，如果不是！”&lt;/p>
&lt;p>她冷笑一声，“现在又觉得是怕我为难了？那这十年，失恋后找我哭诉的时候怎么不怕我为难？深更半夜从美国回来的时候怎么不怕我为难？让我天天叫你起床的时候怎么不怕我为难？浅语，到头来你只是怕自己为难而已吧。”&lt;/p>
&lt;p>即便情知她说的是气话，但如果万一那些往事真的有那么一丝令她觉得难受的时候……我心里更加苦涩了，不敢继续多想，深吸一口气，平缓了一下语调，“对不起，我以后不会做这种令人误会的事了。”&lt;/p>
&lt;p>她沉默地注视着我，大概是没想到我就这么直接就放弃了申诉。我等了半晌没有回话，心里自嘲地笑了笑，总该结束了吧，无论是这段难熬的质问，还是我亲手扼杀的感情。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>她突然开口了，“我很讨厌你这封信。”&lt;/p>
&lt;p>我心口一滞，本以为她之前的态度已经表现得够明显了，但还是没想过她会如此简单而直白地表达出对我的厌恶，怔怔地想了半分钟才淡淡地回了一句，“我知道的。”&lt;/p>
&lt;p>“但你不知道我讨厌的地方。”&lt;/p>
&lt;p>没人愿意看见自己的感情被庖丁解牛般细细地剖析，我哀求般地看着她，“晴唯，我，我不想知道。”&lt;/p>
&lt;p>“我讨厌你自顾自地把自己归结为十年深情，然后把我的感情轻描淡写地看做是这几天突如其来的激情。” 她没有理会我的请求。只是，我看见她原本充满轻蔑的眼神里，逐渐浮起无数的冰凉与悲伤。&lt;/p></description><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/">ACG</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/">fanfic</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/">消失的十年</category></item><item><title>Confession</title><link>https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/confession/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/confession/</guid><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 22:40:23 +0000</pubDate><author>limq.michael@gmail.com (cysr214)</author><copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright><description>&lt;p>致晴唯，&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>你看到这封信的时候，我应该已经上飞机了。见不到面也好，有些话，注定是见面的时候说不出来的。&lt;/p>
&lt;p>我一直不敢对你说这些，但是这两天你的举止一如寻常，仿佛这几天发生的事情如同一场幻梦，梦里那么炽热的亲吻，那么激烈的感情，那么哀求的眼神，醒来后都随风消散，只剩你二十年如一日的，温暖柔和的笑意，对待我仍是那么体贴入微，但隐隐约约间又克制着带了些距离感。我才终于明白了，我们的关系还是如我执拗而任性地期望着，回到了朋友的定位。&lt;/p>
&lt;p>既然你都已经放下了，那我是不是也应该放下了？但至少，让我在放下之前，做一次迟来的告白，为这段长达十年的怯弱而扭曲的感情好好地写下句号。说完之后，你不准再埋怨我一直不肯说实话了，因为，这就是我全部的真心了。&lt;/p>
&lt;p>该从哪里说起呢？果然还是从十年前开始吧。&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>你还记得吗？十年前，紫娑出事后的那段时间，我实在无法承受她就此与我阴阳两隔的悲痛，请假躲在家里不愿出门。你由于身上还担着班长的职责，还有你一如既往的责任感，一直坚持着上学，晚上却还要来安慰我。&lt;/p>
&lt;p>可当时的我却完全没有发现你的怠倦，只想把满心的愤怒、悲伤与绝望倾泻在你温暖的怀抱里，就这样日复一日地沉溺在你温柔的安慰中无法自拔，再也不愿接触紫娑不存在的世界。窝在你怀里的那段日子，我甚至产生过一个无法被原谅的想法，幸亏离开我的只是紫娑，还能有你这么轻柔地安抚着我，告诉我一切都会好的。如果离开的那个人是你，我没办法想象我如何才能度过这段暗无天日的时光，又或许，我根本无法度过。&lt;/p>
&lt;p>当我在你的安抚中一天天地好转的时候，令我意想不到的事情却发生了。那天晚上，我说了好几句话都没听到你的回应，正要不满地开始抱怨的时候，抬头却发现你就这么抱着我沉沉睡去了。看着你灰暗的脸色，我才想起，你明明白天强忍着痛苦上学就已经这么累了，晚上还要拖着疲惫的身躯到我家来安慰我，是一件多么辛苦的事。&lt;/p>
&lt;p>我心里五味杂陈，既有对自己任性妄为的懊悔，也有对你这么劳累的怜惜，然而更多的是对你如此纵容我的不安。为什么啊，为什么要对我这么好，明明自己就这么辛苦了，还要强装没事来安慰我。被你这么温柔以待习惯了，以后万一再也得不到这种对待，我又该如何生活下去？&lt;/p>
&lt;p>我一边这么乱七八糟地想着，一边伸手轻轻整理着你无暇打理而略显凌乱的长发。不经意拂过你苍白的双唇，指尖感受到那种柔软的触感，心跳猛地停了一瞬，慌乱地收回了手，最后却又鬼使神差地用那根手指抹了一下自己的嘴唇。&lt;/p>
&lt;p>唇间残留着你温热的气息，我心跳快得几乎无法负荷,盯着你没有血色的唇瓣，再难压抑住这段时间被你如此安慰而产生的感情，轻轻地凑了上去。&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>一触即离，我惊觉自己对你的感觉已经不再是用友情就能束缚的，但是我不敢继续想象放飞自己感情的场景。对，我就是害怕，我害怕你带着嫌弃的眼光说浅语你是不是今天又没吃药，我害怕你郑重其事地拒绝我的告白，我害怕你疲惫不堪地说我们真的不适合当恋人。但我最害怕的是，紫娑和梓婳的悲剧就在我面前，如果我们真的在一起了，你会像紫娑这样永远地离开我。这样的结局，我绝对不要。只要能和你一直在一起，我宁愿和你一辈子是闺蜜，也没办法冒着失去你的可能性去坦白一切。&lt;/p>
&lt;p>就这样望而不得的日子实在令我无法继续承受。所以我逃避了，逃避了对紫娑的怀念，逃避了对你的爱意，逃避了对未来的恐惧。我至今仍能想起，跟你说我要留学美国的那天，你的眼神复杂，仿佛有着不解，有着怜惜，有着悲伤，最后只是轻描淡写地落了一句，“你在那边也要好好过。”&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>但是我怎么可能过得好？我从懂事之后就跟你在一起，是你帮我骂走了那群爱捉弄我的男生，是你每天早上来叫醒爱赖床的我，是你纵容每次争吵都爱乱发脾气的我。我如果没有遇见你，生活只会是一团糟，现在离开了你，我的生活终于变回了它原应有的样子。&lt;/p>
&lt;p>我好不容易渡过那段实在不堪回首的日子，被各种杂事占据的大脑终于有空发现了另一个令我恐惧的事实。我一直觉得只要自己逃到了美国，对你的感情一定会随着距离和时间逐渐冷却，我错了。我只是单纯地依赖你在深夜的电话，因为你的每一句鼓励都是我苦苦支撑的动力，却没想到，你每一句担心的问候，都会让我在这个没有你的国度，对你的思念越发深刻。&lt;/p>
&lt;p>所以我再次逃避了。我开始疯狂地找男朋友，即使心知肚明这样只是寻求暂时的慰藉，却还是忍不住奉献出全部，心里妄求着告别这段挣扎感情万分之一的可能性。最后当然是惨烈地失败了，于是我又习惯性地在你的怀抱中寻求安慰，清醒起来才发现自己已经越陷越深，明明你的温柔对我而言宛若砒霜，我却甘之如饴。&lt;/p>
&lt;p>但你终究是看不下去了，狠狠地和我吵了一架，让我不要这么作践自己。听着来自罪魁祸首的指责，我心里的委屈无处宣泄，朝你大吼了一句，“那你不要管我就好了啊！”，就愤怒地挂了电话。那时我还任性地以为，过不了几天你就会像以前一样先过来向我道歉。一个月过去了，我和你最后的通话记录仍然停留在那一天，我开始慌了，慌到还没告知你就已经登上了回国的飞机。直到深夜敲着你家的门，我才想起还什么都没跟你说。你睡眼朦胧地开了门，看到我狼狈不堪的样子却没有半丝疑问，愣了一下，就淡淡地说了句，“你自己去开热水洗澡，我去给你做点吃的。”&lt;/p>
&lt;p>你永远不知道，那天晚上我感受到你熟悉的温度时是有多么心安。我只顾着眷恋你温暖的怀抱，那天说的话却忘得差不多了，只依稀记得，我把一切都归结于来到美国的心慌意乱，然后向你保证以后再也不会这样了。你只是低叹了一口气，把我抱得更紧，又说了一句我难以忘怀的话，“浅语，你要记得永远有人比你自己更担心你啊。”&lt;/p>
&lt;p>那个晚上过后，我终于明白了，我大概这辈子都无法逃离对你的感情。于是我释怀了，就这么安安稳稳地停留这种朋友以上，恋人以下的关系也没什么不好的。所以我一方面开始认真对待在美国的生活，另一方面却又肆无忌惮地在你这里撒娇。只要是闺蜜，让你每天早上像以往那样叫我起床也可以的吧。只要是闺蜜，互发浴照也是可以的吧。只要是闺蜜，就这么隐藏着自己的喜欢也是可以的吧。&lt;/p>
&lt;p>春节的那个晚上，你问我要不要回来，我虽然说的是仍旧放不下紫娑，但其实更多的是担心自己无法压抑在你身边的爱恋。而且，我依然不敢想象你我们在一起后你会消失的世界。现在这种距离感我就已经心满意足了，既没有远到我担心你不再关心我，也没有近到我要时时受着难言的煎熬。&lt;/p>
&lt;p>直到，那一天眠雪跟我说你找了男朋友，我才发现所谓的距离感只是我的一厢情愿，有朝一日你也会找到一个能托付一切的人，而不是就这样被我一直索取下去。虽然我知道你那天晚上说的是气话，但我真的没有从来想过回来是为了拆散你们。回来的时候太过慌忙，什么都没想好，现在想来，或许只是为了看看那个男人是不是真的适合你，好好地给十年画上句号。&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>人们常说，所有酒后乱性，都是蓄谋已久。但我发誓，那天晚上我真的是喝醉了，醉到触碰到你的发夹才猛然惊醒。然而，令我更加惊慌失措的是你紧跟着的吻。我一边悔恨自己做出这种事，另一边又忍不住安慰自己，既然一向冷静的你都这么做了，那就说明其实闺蜜也可以做这种事吧。&lt;/p>
&lt;p>再后来，看到梓婳的聆花确实与十年前的聆花氛围天差地别，我逐渐觉得不应该再把紫娑和那段灰暗的过去绑在一起了。在你的怀抱里一如既往地尽情宣泄后，我又开始遐想，在现在的聆花，或许我真的可以不用再担心你会像紫娑一样离我而去了？我想起那天晚上你缠绵温暖的吻，心里不禁产生了十年从未敢有过的妄想，或许你心中我们也不止是闺蜜？所以在那个夕阳西斜的教室，我放纵了自己，用尽我一辈子最大的勇气地向你笨拙地试探着。所幸，你从未曾让我失望。&lt;/p>
&lt;p>那天晚上你抱歉而坚决地拒绝了他，还暗示着是为了我，实在令我欣喜不已。但我的欣喜并没有持续多久，我想起你对他冷淡的那句“我们以后不要再见面了”，恐惧再度如阴影般弥漫了心底。&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>你在我身边，二十年了。&lt;/p>
&lt;p>你了解我的脾气，你知道我的别扭，你纵容我的任性，你比我自己还要了解我的一切。&lt;/p>
&lt;p>只有在你的怀里，我才能这么有恃无恐地撒娇，毫不顾忌地哭泣。&lt;/p>
&lt;p>你对我这么好，让我怎么能接受没有你的生活？&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>我又想起以前的男朋友，都是爱的时候天崩地裂，离开的时候悄无声息。&lt;/p>
&lt;p>万一，你对我恋爱意味上的好感，也如同他们一样，只是这几天发展太快的错觉。&lt;/p>
&lt;p>万一，一个月后轮到我听到那句冷冷的“我们以后不要再见面了”，我该怎么办？&lt;/p>
&lt;p>每一段恋情都有结束的时候，我不愿我们也这样结束。&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>如果世人只能与一个人共度一生，我的那个人，只能是你。&lt;/p>
&lt;p>所以我放弃了，我不敢拿一生的时光去赌一时的欢愉。&lt;/p>
&lt;p>所以我执拗地咬着闺蜜不放，不愿再让我们的关系再进一步。&lt;/p>
&lt;p>所以在KTV听到你的告白时，我苦涩的内心就算掀起惊涛骇浪，却仍是倔强地不肯松口。&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>所幸，你还是先放手了。&lt;/p>
&lt;p>我知道，你一向惯着我的。&lt;/p>
&lt;p>我也知道，你这两天淡淡的疏离感，只是一时还没转换过来的缘故。&lt;/p>
&lt;p>没关系，我也会一起努力的。&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>愿我们下次相见&lt;/p>
&lt;p>仍是闺蜜&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>浅语&lt;/p></description><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/">ACG</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/">fanfic</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/">消失的十年</category></item><item><title>Day Seven</title><link>https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/day-seven/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/day-seven/</guid><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 22:40:23 +0000</pubDate><author>limq.michael@gmail.com (cysr214)</author><copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright><description>&lt;p>“所以你们两个出来逛街，为什么还要拉着我当电灯泡?”我看着前面两位恩恩爱爱地贴在一起，想起自己一言难尽的感情，突然感觉更加悲伤了。&lt;/p>
&lt;p>“反正浅语姐你也只是宅在家没事干，还不如陪我们出来玩呢！”眠雪回头一笑。&lt;/p>
&lt;p>“出来玩可以，你们能不能别当着我的面贴的这么近，闪啊闪啊的，太虐狗了。”我简直是悲伤逆流成河的最佳代名词。&lt;/p>
&lt;p>“那好！我来贴你！”眠雪放开了千寻的手，蹦蹦跳跳地向我跑了过来。&lt;/p>
&lt;p>“这才是我的好眠雪嘛！”我开心地揉了揉眠雪的头，得意地朝千寻瞪了一眼。&lt;/p>
&lt;p>千寻无奈地看着我，“浅语姐姐都多大岁数了，怎么还这么孩子气。”&lt;/p>
&lt;p>“我年方二八，豆蔻年华！”&lt;/p>
&lt;p>“浅语姐不是二八，而是二十八吧。”&lt;/p>
&lt;p>“喂你到底帮哪边的！”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“你们在这歇一下，我去给你们买奶茶。”眠雪一溜烟地跑了，剩下我和千寻尴尬地伫立在原地。&lt;/p>
&lt;p>最后还是我作为长辈先打破沉默了，“你们在一起多久了?我前段时间忙，一直没什么空和眠雪聊，不是很了解你们的事。”&lt;/p>
&lt;p>千寻一直眼带笑意地看着正在排队的眠雪，听到我开口了才转头看向我，“差不多十个月了，我们是去年一月份的时候在一起的。”&lt;/p>
&lt;p>“眠雪那傻乎乎的样子，竟然还能追到你这样聪慧的女生。”我有点好奇，倒不如说非常好奇。&lt;/p>
&lt;p>千寻浅浅一笑，“是我不依不饶地缠着她的。”&lt;/p>
&lt;p>“眠雪被捉弄之后的反应总是很套路，非常让人想继续捉弄下去对吧！”我好像突然找到了同好。&lt;/p>
&lt;p>“是的，”千寻也笑了出来，“她太容易看透了。”&lt;/p>
&lt;p>我看着千寻温暖而饱含爱意的笑容，从昨天开始的阴翳不知不觉消散了一点，语气也随着她缓和了下来，“你们是怎么在一起的?”&lt;/p>
&lt;p>千寻的微笑停滞了，她尴尬地看向眠雪那边，“我们，嗯，吵了很大一架。啊，那都是我的错。所以，我不愿看到她讨厌我的样子。正当我在想着要搬家的时候，她傻乎乎地跑过来了，然后我们就在一起了。”&lt;/p>
&lt;p>“青春真好啊。”我由衷地感叹。&lt;/p>
&lt;p>千寻低叹了一口气，“浅语姐姐，你刚刚不才说自己年方二八吗。”&lt;/p>
&lt;p>“但就是二十八了啊，”我苦笑着说道，“二十八岁已经不再是今天大吵一架，第二天还能继续甜甜蜜蜜地黏在一起的年龄了。吵完一架之后连合好的借口都懒得找，然后逐渐冷淡，直到老死不相往来才是我们的世界。”&lt;/p>
&lt;p>“浅语姐姐……”千寻似乎是打算要说什么。&lt;/p>
&lt;p>我打断了她，“你告诉姐姐，如果眠雪不来找你，你是不是真的打算搬家，与眠雪就此结束了?”&lt;/p>
&lt;p>千寻迟疑着点了点头。&lt;/p>
&lt;p>我悲哀地望着她，“如果我是你的话，我一开始就不会冒着失去她的风险，去和她吵这场架，只要一直能呆在她身边，就算是朋友也无所谓。”&lt;/p>
&lt;p>“所以啊，你们一定要好好地在一起。无论是眠雪最后去找你的勇气，还是你，嗯，敢于吵架的勇气，都是难得可贵的。”说到后面，我一时词穷，声音也慢慢降了下来。&lt;/p>
&lt;p>千寻勉强地笑着回了一句，“浅语姐姐想不出来夸我的词可以不说的。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“我回来了！”眠雪元气的声音打破了我和千寻之间的低气压，“千寻，这是你的寒天乌龙半糖少冰。浅语姐，这是你的芋泥厚乳。”&lt;/p>
&lt;p>“不是，我也要的半糖少冰啊！”&lt;/p>
&lt;p>“哎没关系，都一样都一样。”&lt;/p>
&lt;p>“这区别对待也太过分了吧！你浅语姐从小带大你，怎么反倒不如一个半路拐走你的女朋友了！”&lt;/p>
&lt;p>“那当然！你能教我学习吗?你能教我滑板吗?你能教我啵……喂喂喂，你别乱来啊，我女朋友就在这呢！”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>和千寻的对话仿佛只是一个小插曲。这场女子会上眠雪的逗哏卖力到甚至有点出格，再加上旁边时不时插上两句吐槽的千寻，实在让我这两天阴郁的心情好上不少。&lt;/p>
&lt;p>吃完晚饭再闲逛到八点，我正准备说先送千寻回家，眠雪却抢先开口了，“我们去唱K吧！”&lt;/p>
&lt;p>我有点担心，“唱完都十点多了吧，千寻家里没事吗?”&lt;/p>
&lt;p>千寻微微一笑，“没关系，我一个人租房住。”&lt;/p>
&lt;p>我想了一下，现在这种情势，这么早回家，也不过是，便应了下来，“那就走吧。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我们一进包间，一脸惊喜的梓婳就迎了上来，“哎呀，你们也这么巧来唱K啊！”&lt;/p>
&lt;p>眠雪也大吃一惊，“梓婳姐！还有小唯姐也在啊！太巧了吧！”&lt;/p>
&lt;p>我冷着脸看着她们两个开心地对戏，决定什么都不说，默默地走到了沙发一端坐下。&lt;/p>
&lt;p>沙发另一端坐着从刚刚就一直在玩手机的她，她看到我们进来时也没有太过惊讶，只是稍稍点头示意就继续低头玩手机了。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>梓婳先是让我去点歌，我以刚吃饱不想唱为借口拒绝了，梓婳然后又让她去点歌。&lt;/p>
&lt;p>她放下手机，面无表情地看向我，“我等浅语。”&lt;/p>
&lt;p>“那就我们先唱吧！”眠雪兴致勃勃地拉着千寻，点了一首恋爱大过天。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我沉默地望着她专注于玩手机，在她们唱完几首歌之后终于下定决心，“我也点一首吧。”&lt;/p>
&lt;p>“是吗，浅语姐你要点什……”她们看着我输完歌名之后面面相觑，半晌没了声音。&lt;/p>
&lt;p>梓婳率先打破了沉默，“天色不早了，我先送你们两个小的回家吧！”&lt;/p>
&lt;p>“好啊好啊。”她们忙不迭地逃出了包间。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我没管她们，调整了一下情绪，笑着把话筒递给她，“你要和我一起唱吗?”&lt;/p>
&lt;p>她放下手机，抬头看向我的神情一如平常，只是语气带着些许难以察觉的颤抖，“所以，这就是你最后的答案吗?”&lt;/p>
&lt;p>我假装没有看到她恳求的眼神，维持着脸上僵硬的笑容，“是啊。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>屏幕里，Twins开始轻轻唱了起来。&lt;/p>
&lt;p>最多握握手，一起散散步&lt;/p>
&lt;p>你大量 你宽容&lt;/p>
&lt;p>你是未来滨崎步&lt;/p>
&lt;p>屏幕外，我和她沉默地对峙着，KTV的气氛灯明明流光溢彩，打在她脸上却是半明半暗。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>她盯着我许久，突然轻蔑地笑了出来，“浅语，你会玩的啊。大前天唱死性不改，今天唱朋友仔，谁还敢说你没头脑我跟谁急。”&lt;/p>
&lt;p>我没想到她开口就是这么刻薄，心里一酸，早已失去平时和她争锋相对的脾气，“你是什么意思?”&lt;/p>
&lt;p>“我算是想明白了，你这几天表现得为什么奇怪。”她的笑讽刺意味更浓了，“你只是单纯不想看到我找男朋友。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我也不想记起&lt;/p>
&lt;p>为当天衬衫似你&lt;/p>
&lt;p>便心急妒忌&lt;/p>
&lt;p>其实我都很小气&lt;/p>
&lt;p>对不起只因常常在你附近&lt;/p>
&lt;p>便拿着你出气&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“我知道你这几年谈的恋爱都挺失败的，所以一看到我找了个不错的男朋友就心生嫉妒，想回去搞事对吧?你知道我一直都喜欢你，想着只要你一回来，我就肯定会乖乖放弃对吧?恭喜你啊，完全猜中了，我就是这么可悲。”&lt;/p>
&lt;p>我没想到会在这种时候听到期待已久的告白，心里更加苦涩了，为什么不在能好好说话的时候说出来。&lt;/p>
&lt;p>她看我没有说话，自嘲地笑了笑，“你回来的那天晚上我还以为你只是单纯的喝醉了，在聆花教室的那次我又觉得你是认真的了，于是决定好好地从头开始。结果一看到我甩掉他，你就闺蜜闺蜜地不离口了，浅语你会玩的呀！”&lt;/p>
&lt;p>“你能不能不要说这种话了，”我悲切地望着她快要掩饰不下去的笑容，“你明明不是这么想的。”&lt;/p>
&lt;p>“那你告诉我你是怎么想的啊，总是在做这些令人误会的事情，最后又什么都不说。我真的不懂啊。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>原来朋友比恋人更高分&lt;/p>
&lt;p>亦让我开始懂得不记恨&lt;/p>
&lt;p>若大家都敏感&lt;/p>
&lt;p>我更要永远记得拒绝再因小事怪人&lt;/p>
&lt;p>为何没有这条校训&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“我们，就当朋友好不好?”我咬着牙说出了这句话，心知倘若此时表露自己的心意，会让场面走向我不愿见到的结局。&lt;/p>
&lt;p>她惨然一笑，“到了现在你还不肯说实话，还好意思让我不要说那种话。”&lt;/p>
&lt;p>“我，就是单纯地，想留在你身边……”&lt;/p>
&lt;p>“明明不管不顾跑到美国的就是你?”她打断了我犹犹豫豫的话，“你还是一如既往的任性。”&lt;/p>
&lt;p>我还没来得及回话，她就站起来，叹了一口气，“浅语，我累了，不想再玩猜猜乐了。我可以陪你从十八岁玩到二十八岁，却再也不想从二十八岁等到三十八岁了。”&lt;/p>
&lt;p>内心最恐惧的事情似乎逐渐变成了现实，我轻颤着开了口，“你这是什么意思?”&lt;/p>
&lt;p>她反倒像是放下了重担，轻松地笑了出来，“你这是什么表情?放心，朋友嘛，如你所愿。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>无论日后路怎么走&lt;/p>
&lt;p>彼此老友角色似旧&lt;/p>
&lt;p>以后在动气关头&lt;/p>
&lt;p>回望着这场争吵想想也很丑&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我呆呆地看着她以学校有事为由离开了包间，心里的苦痛却是越来越强烈。就算过程有点曲折，最后的结果仍是我期望的，可是为什么我还会如此心痛?&lt;/p>
&lt;p>我和她超乎友情的存在就这么无疾而终了吗?日后看到她回顾这场争吵，笑着说起自己之前还喜欢过你的时候，我也能跟她一起笑出来吗?&lt;/p>
&lt;p>一场没人演唱的卡拉OK就这么拉下了帷幕，我的感情却始终没能找到归宿。&lt;/p></description><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/">ACG</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/">fanfic</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/">消失的十年</category></item><item><title>Day Six</title><link>https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/day-six/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/day-six/</guid><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 22:40:23 +0000</pubDate><author>limq.michael@gmail.com (cysr214)</author><copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright><description>&lt;p>“那我关灯了。”&lt;/p>
&lt;p>“嗯。”&lt;/p>
&lt;p>我转头看了一眼，她背对着我，卷着一条薄被子缩在角落里。&lt;/p>
&lt;p>我很想开口问一句你在干嘛，明明是你自己提出要一起睡的，到了床上却防得个滴水不漏。什么啊，搞得是我好像有多饥渴难耐似的。明明两次都是你先诱惑我的，嗯，准确地来说应该是三次。&lt;/p>
&lt;p>算了，浅小姐思维跳跃也不是第一天的事了，我勉强安抚一下自己愤愤不平的心情，伸手关了灯。&lt;/p>
&lt;p>“晚安。”&lt;/p>
&lt;p>她没回我。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我躺在床上没有睡意，眼睁睁地看着天花板，越想越气，今天早上出去明明气氛还那么好，怎么我晚上一回来，又变成前天那样冷冰冰了？敢情浅小姐您去美国留学，学的是PUA吧，一手欲擒故纵玩得真是六啊！哦，我终于想明白了，跑到我床上玩放置play原来也是欲擒故纵的一环是吧。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“你的那个朋友，是不是我?”她突然开了口。&lt;/p>
&lt;p>“哈?”我有点惊讶她竟然主动说话了，偏过头去看她，她却依然没有转过身。&lt;/p>
&lt;p>“你对那个男的说，我有一个朋友不是很喜欢你。那个朋友，是不是我？”&lt;/p>
&lt;p>“我还有别的朋友一听说我要找男朋友就不顾三七二十一从美国赶回来的吗？”&lt;/p>
&lt;p>“你干嘛火气这么大。”&lt;/p>
&lt;p>所以我今晚挂了一晚上营业笑容，下定决心甩掉追求者，还得在床上被你摆脸色，连个火气都不能有是吧？&lt;/p>
&lt;p>她见我没有回话，又问了一句，“所以，那个朋友，是不是我？”&lt;/p>
&lt;p>“是你啊。” 我放弃了无谓的耍脾气。&lt;/p>
&lt;p>“哦。” 她停顿了片刻，又继续问道，“你怎么知道的？”&lt;/p>
&lt;p>“眠雪昨天跟我说的，前一天刚跟你聊到我去相亲，后一天你就回国了。”&lt;/p>
&lt;p>“她昨天跟你说，所以你今天就甩了他？”&lt;/p>
&lt;p>“我也一直很好奇你这几天为什么表现得这么奇怪。眠雪说了之后我总算明白了，反正我也没有多喜欢他，就这样了。”&lt;/p>
&lt;p>“你为什么不跟我说你去相亲了？”&lt;/p>
&lt;p>“我……我不知道。”我能说我就是怕会变成现在这样子吗？&lt;/p>
&lt;p>“哦。”她没有继续问下去。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>沉默了片刻，她翻了个身，仰躺在床上，一脸茫然地看着天花板，“我这几天表现很怪吗？”&lt;/p>
&lt;p>我有点哑口无言，这还不怪就没人怪了，“莫名其妙地哭啊，时不时地出神啊，一会冷一会热啊，还有，想不起来了……”&lt;/p>
&lt;p>还有趁着酒醉亲上来啊，明明靠得这么近地对视还要闭上眼啊。&lt;/p>
&lt;p>“还有趁着酒醉亲你啊，明明靠得这么近地对视还要闭上眼等你来亲啊。”她淡淡地说出了我不敢说的话。&lt;/p>
&lt;p>这人就没点羞耻心的吗？我脸颊有点发烫，不对，我为什么要脸红，明明是她做的事。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“我听说中国的闺蜜都会做这种事的啊，亲吻什么的，”她继续一脸平淡地说了下去，“我和梓婳就，嗯，差点做过。”&lt;/p>
&lt;p>“……”&lt;/p>
&lt;p>“哦，还有，昨天我还没跟你说完，梓婳跑出去，不仅是因为我和紫娑唱死性不改，还是因为看到我在亲紫娑。”&lt;/p>
&lt;p>“……”&lt;/p>
&lt;p>“所以啦，你不要总是觉得我很奇怪。我从美国回来也只是因为闺蜜奇怪的独占欲而已，或许是这么久都没见过你找男朋友，有点想不开，又或许因为明明是闺蜜，却什么也没跟我说，有点生气。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我们相隔得这么近，近到我可以感受到她混乱的呼吸。&lt;/p>
&lt;p>我们又离得那么远，远到我根本看不穿她跳跃的思维。&lt;/p>
&lt;p>上一分钟我还以为她是因为看到他，所以才会跟我怄气，我心中其实是说不出的欢喜。&lt;/p>
&lt;p>下一分钟我听到她死死地咬住闺蜜二字，仿佛什么不可动摇的信念。&lt;/p>
&lt;p>她说的每一个闺蜜，都仿佛在往我的血管里打进一枚冰锥，随着血液流淌，缓缓冻结着我的整个身躯。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“所以，我们就只是闺蜜吗？”我挣扎着在全身被冻结前说出最后一句话。&lt;/p>
&lt;p>“不然呢？”她闭上了眼睛，抬起手臂遮在额头，“我困了，想睡觉了。”&lt;/p>
&lt;p>我被她这么冷漠的态度一激，冰锥呼地一声燃烧起来，一把掀开她的被子，蛮横地骑在她身上，强硬地按住她的双手，然后不管不顾地吻了上去。&lt;/p>
&lt;p>她既没有像醉酒那天那么抗拒，也没有像昨天下午那么热烈地回应，只是默默地睁大双眼，无神地看着天花板，呆呆地由着我索取。&lt;/p>
&lt;p>半分钟后，我放弃了，只是凭着一股火气仍然倔强地不肯下来，居高临下地看着她，强行逼迫自己开了口，“你还觉得这是闺蜜做的事吗？”&lt;/p>
&lt;p>她却笑了出来，眼里晶莹闪烁，“不就只有闺蜜才可以毫无负担地做这种事吗？”&lt;/p>
&lt;p>我颓然地从她身上下来，小心地重新给她盖好被子，背对着她躺下，最后无力地向她道歉，“对不起。”&lt;/p>
&lt;p>“没关系，我不介意的。”她的声音仍是没有半点活力。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>不知道过了多久，我的心头无法抑制地涌上悲哀，再次恳切地开了口，“浅语，关于我们的关系，你能不能再想一下？”&lt;/p>
&lt;p>她没有回话。&lt;/p></description><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/">ACG</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/">fanfic</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/">消失的十年</category></item><item><title>Day Five</title><link>https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/day-five/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/day-five/</guid><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 22:40:23 +0000</pubDate><author>limq.michael@gmail.com (cysr214)</author><copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright><description>&lt;p>她今天出门得早，说是要和梓婳去参加什么会议。家里就剩我和眠雪两个人吃早餐了。&lt;/p>
&lt;p>“你想问什么就说吧。”我看眠雪憋了半天，看得我自己都难受。&lt;/p>
&lt;p>眠雪如逢大赦，又有点担心地垫了一下，“浅语姐可不能生气啊?”&lt;/p>
&lt;p>她惴惴不安的样子实在让我忍俊不禁，“说吧说吧，我不生气，顶多就打你一顿。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“什么嘛，真是的。”眠雪撇了撇嘴，“算了，我忍不下去了，你昨天和小唯姐发生什么了啊?”&lt;/p>
&lt;p>“什么发生什么啊?我听不懂你在说什么啊?”我开始装傻。&lt;/p>
&lt;p>“因为，你们直到昨天都好恐怖啊！”眠雪抱怨起来，“小唯姐像是谁欠了她五百万一样，整天板着个脸。你也是，闷闷不乐的，看着一点都不像之前嘻嘻哈哈的浅语姐了。”&lt;/p>
&lt;p>“有，有那么明显吗?我怎么感觉还好?”&lt;/p>
&lt;p>“我在家看着气氛都快沉重到凝成水了，大气都不敢多喘一口好吧!”&lt;/p>
&lt;p>“小眠雪辛苦你了！来，给姐姐抱一个安慰一下！”我正要向眠雪靠过去，却被眠雪嫌弃地拍掉手。&lt;/p>
&lt;p>“走开走开，你家小眠雪已经名花有主了。”眠雪恍然大悟般地叫了出来，“哦，我突然想起，你和小唯姐昨天中午的时候在花园！”&lt;/p>
&lt;p>“……”她怎么又绕回来了。&lt;/p>
&lt;p>“哇，那抱得就叫一个旁若无人啊，看着我都觉得害羞了，我和千寻都没这么抱过。”&lt;/p>
&lt;p>“所以其实你是来找我秀恩爱的是吧?”&lt;/p>
&lt;p>“不是不是，哎不对，浅语姐你怎么总是在打我岔啊！”&lt;/p>
&lt;p>我有点无奈，“分明是你自己说得乱七八糟的，怎么能怪我?”&lt;/p>
&lt;p>“然后昨晚回来之后，小唯姐一直都红着脸，而你总是在莫名其妙地笑，看着气氛都不一样了！你看你看，就是你现在这种笑！”&lt;/p>
&lt;p>我想起夕阳下的窗边，她主动贴过来，温柔而细腻的一吻，忍不住又笑了出来。嗯，也不能算是她主动吧，毕竟是我先闭上眼睛诱惑她的。我其实也没抱多大希望，不过好在，呆子这个时候倒是不呆了。&lt;/p>
&lt;p>“喂喂，醒醒，别傻乎乎地笑了，小唯姐早出门了。”&lt;/p>
&lt;p>“什么傻乎乎啊！”我回过神来，不满地瞪了眠雪一眼，“对长辈有点礼貌好不好！”&lt;/p>
&lt;p>“那你倒是做出个长辈的样子啊！大庭广众之下，还埋胸，还搂腰，啧啧啧。”&lt;/p>
&lt;p>“我……”我一时找不到合适的借口，索性自暴自弃了，“你家小唯姐胸大，埋起来舒服不行啊！”&lt;/p>
&lt;p>“这个倒是真的。哇，你怎么翻脸比翻书还快，我又说错什么了吗！”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>晚上十点半，她还没回来，我心里不免有些担忧。正准备给她打个电话，忽然听到门外有动静，连忙起身去开门。&lt;/p>
&lt;p>门开了之后，我看见她背对着门，低头单手扶额，似乎是没注意到我。&lt;/p>
&lt;p>她对面站着一个看着就成熟稳重的男人，看见我从屋里出来，向我微笑着点了点头。&lt;/p>
&lt;p>果然像眠雪说的那样很帅气啊，我看着这位让我千里迢迢从美国赶回来的罪魁祸首，微微有点出神，心里却是意想不到的平静，完全没有一开始兴师问罪的想法。&lt;/p>
&lt;p>她先是开口向男人致谢，“谢谢你今晚送我回来。”&lt;/p>
&lt;p>“应该的，我也是刚好住在你们应酬的附近。”&lt;/p>
&lt;p>然后又陷入了一段沉默，男人很有耐心地等着，并没有催促。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>她终于下定决心开了口，“我们以后不要再见面了。”&lt;/p>
&lt;p>男人并没有太惊讶，而是温厚地笑了笑，“我可以问一下我做得不好的地方吗?”&lt;/p>
&lt;p>“你对我一直很好，是我，”她的声音充满了歉意和愧疚，“是我这边的原因。”&lt;/p>
&lt;p>男人表示理解地点了点头，“如果是不方便说的原因，我也不会过问的。”&lt;/p>
&lt;p>她放下了手，“也没什么不方便说的。我有一个，嗯，朋友，不是很喜欢你。”&lt;/p>
&lt;p>男人笑了，“恐怕不止是朋友吧。”&lt;/p>
&lt;p>“好啦，你不必说了。”男人制止了想要继续解释的她，“和你相处的一个月，我过得也很开心，你实在不必对我抱有什么歉意。”&lt;/p>
&lt;p>“……对不起。”&lt;/p>
&lt;p>男人无奈地叹了口气，随后转身，一个潇洒的摆手，“那就，再见了。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>看到男人逐渐远去的背影，我突然想起自己是不是不太适合看到这一幕，匆匆忙忙关上门。&lt;/p>
&lt;p>她轻轻敲着门，语气中带着无奈，“你在干嘛?我要进门了你才关门。”&lt;/p>
&lt;p>“啊，晴唯你回来啦?”我努力装出一幅惊喜的样子，再次开了门。&lt;/p>
&lt;p>她有点哭笑不得地看着我，“嗯，我回来了。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我抱膝坐在客厅沙发上，呆呆地看着她在忙睡前的准备，“你今天干什么去了?”&lt;/p>
&lt;p>“嗯?”她忙着敷面膜，没回头，“早上说了啊，跟梓婳去参加个会议。”&lt;/p>
&lt;p>“哦。”&lt;/p>
&lt;p>“会议后就参加了一个饭局，只不过我也没想到会吃到这么晚。梓婳和我都喝了点酒，不好开车，就让朋友来送了。”&lt;/p>
&lt;p>“哦。”&lt;/p>
&lt;p>她带着面膜走到我面前，拍了拍我的脸，“你都听到了吧?我和他真的没什么，或者说，以后不会再有什么。”&lt;/p>
&lt;p>我把脸埋进自己的臂弯，闷闷地说道，“你的手好冰。”&lt;/p>
&lt;p>我看不到她的神情，只感觉到她的语气越发无奈了，“粉毛猪，你到底在想什么?”&lt;/p>
&lt;p>“我想今晚和你一起睡。”&lt;/p>
&lt;p>“哈?”&lt;/p></description><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/">ACG</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/">fanfic</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/">消失的十年</category></item><item><title>Day Four</title><link>https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/day-four/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/day-four/</guid><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 22:40:23 +0000</pubDate><author>limq.michael@gmail.com (cysr214)</author><copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright><description>&lt;p>我一边收拾早饭后的餐具，一边对坐在餐椅上发呆的她说，“你要来的话就下午来吧，来之前给我打个电话。”&lt;/p>
&lt;p>“嗯?”她回过神来，“我现在就跟你去学校不行吗?”&lt;/p>
&lt;p>我倒是没想过她会这么积极地去聆花，惊讶地回头看她，依旧是呆呆的样子，并不像是在开玩笑，“也不是不行。但是，嗯，你也没必要来这么早的。”&lt;/p>
&lt;p>“我想随便逛逛。”&lt;/p>
&lt;p>“好吧，但我没空陪你的。”&lt;/p>
&lt;p>“知道了知道了，大忙人。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“碰到什么事马上给我电话。”尽管这十年来聆花布局变动并不大，我还是担心迷迷糊糊的她会碰到什么意外。&lt;/p>
&lt;p>她站在校门口盯着聆花的牌匾，没看向我，“知道了，你快去上课吧。”&lt;/p>
&lt;p>我叹了口气，“不要勉强自己，觉得不舒服就直接回家吧。”&lt;/p>
&lt;p>“我已经二十八了，不是十八。”她莫名其妙地笑了出来，“唯妈妈不要总把我当孩子看好不好。”&lt;/p>
&lt;p>“我……”我一时语塞，看着校门口人来人往又不好发作，只能恨恨地说了一句，“我真是东郭先生救狼。”&lt;/p>
&lt;p>“什么啊?我听不懂唉。”她笑得更开心了。&lt;/p>
&lt;p>“浅小姐你随意！”我转身愤愤地离去了。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>上午的课程排得满满的，我到了午休时间才有空，想起她都没有给我打电话，心里惴惴不安，一边在想她是不是回去了，一边拨通了电话，“你回去了吗?”&lt;/p>
&lt;p>“嗯?没有哦，我现在在花园。”她的声音听着很正常，“你要来吗?”&lt;/p>
&lt;p>我放下心了，“好。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我在花园找到她的时候，她正坐在角落出神地看着盛开的木棉花。&lt;/p>
&lt;p>我找了个离她稍远的地方刚坐下来，她就嘟着嘴不满地看着我，“你坐这么远干嘛?”&lt;/p>
&lt;p>我哑口无言，昨天连小腿都不让我靠的又是哪位，但又不能开口跟她说我斤斤计较这个，只得默默地挪近一点。&lt;/p>
&lt;p>她也靠了过来，轻轻地把头枕在我的肩膀上。&lt;/p>
&lt;p>我有点懵，浅小姐你这距离感把握地倒是一如既往的炉火纯青啊。前一天吻得惊天动地，第二天起床碰个小腿都不愿，第三天又这么熟练地靠了过来，不愧是你。&lt;/p>
&lt;p>我心里低叹了一口气，只能以花园里好奇地看向这边的学生为借口，“学生们都看着呢，你在干嘛?”&lt;/p>
&lt;p>“她们不也有这么靠着的?”她朝另一边努了努嘴，“比如你的宝贝表妹和年级第一。”&lt;/p>
&lt;p>“她们那是……”我放弃挣扎，“算了，你开心就好。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>沉默半刻后，她开口了，“我先是去了烹饪教室。”&lt;/p>
&lt;p>“嗯。”&lt;/p>
&lt;p>“那里的老师一开始还想赶我出去来着。”&lt;/p>
&lt;p>我看着她的一头粉发，笑了，“谁让你染着一头粉发，看着就不正经。”&lt;/p>
&lt;p>“我给她看了校长大人的访问证，说是来参观才肯放过我的。”&lt;/p>
&lt;p>“梓婳听到你叫她校长大人肯定想打你。”&lt;/p>
&lt;p>“老师今天教的是莲子百合，没教桂花粥哎。”&lt;/p>
&lt;p>我心里隐隐作痛，勉强回了一句，“现在这时节哪来的桂花。”&lt;/p>
&lt;p>“然后我看到有一组学生，两个不怎么听课的学生只顾着打闹，还有一个很老实的女孩，但是不怎么会做饭的样子，就只能看着另一个温柔的女孩一个人做饭。”&lt;/p>
&lt;p>“浅语……”我悲伤地看着她，或许今天让她来聆花彻头彻尾地是个错误。&lt;/p>
&lt;p>“然后我去了舞台，你们现在还会把演出的海报贴到墙上了吗，以前都没有的。”&lt;/p>
&lt;p>“我看到了好多不同版本的罗密欧与朱丽叶，这么多年来过去了，你们还是在演这个啊。”&lt;/p>
&lt;p>“但我最喜欢的是吸血鬼与公主的故事，好像是你们班去年的演出?”&lt;/p>
&lt;p>“比起罗密欧与朱丽叶的悲剧，我还是喜欢吸血鬼突破一切桎梏向公主表白，然后没羞没臊在一起的喜剧。”&lt;/p>
&lt;p>“最后我就来了花园，现在这季节，果然开不出薰衣草。”&lt;/p>
&lt;p>“不过现在木棉花开得真的灿烂，红红火火的，根本不给人感伤的机会。”&lt;/p>
&lt;p>但此刻我右肩却感受到了阵阵湿润，我不忍心继续听她压抑得不太好的哭腔，“浅语，够了，不要再说了，我送你回去吧。”&lt;/p>
&lt;p>她摇了摇头，继续自顾自地说道，“其实我大概早就放下了，但是我一直不想承认我放下了。我怕一旦承认了，她就真的会在我的回忆中逐渐淡去。”&lt;/p>
&lt;p>我多想在这就开口跟她说她还活着，但是这里人多口杂，说出去不免会耽搁梓婳的计划，就硬生生地忍了下来，只能张开双手把她紧紧地拥进怀里。&lt;/p>
&lt;p>她没有挣扎，反而往我的胸前蹭了蹭，找到个舒服的位置靠着才安静下来，“我今天看到了这么多快乐的场景，才终于想起我们的回忆，并不全是灰暗的。”&lt;/p>
&lt;p>“就算我放下了那段阴郁的过往，我和她依旧有着一段如此美好的记忆。”&lt;/p>
&lt;p>“况且，我也不想看到你每次提到她的时候，都一副心惊胆战的样子了。接下来的日子，我想要和你一起笑着谈起她。”&lt;/p>
&lt;p>“谢谢你今天让我来聆花。”&lt;/p>
&lt;p>我不知道要说什么，张了张嘴，什么都没说出口。&lt;/p>
&lt;p>“不许你说是梓婳邀请我来的这种破坏气氛的话。”&lt;/p>
&lt;p>我有点无奈，“那我不说话行了吧。”&lt;/p>
&lt;p>“是你说你希望我来聆花，我才下定决心的。”她低声喃喃。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>静静地呆了一会，她突兀地说了句，“小矮子你的胸怎么还是这么大。”&lt;/p>
&lt;p>我果然还是跟不上她天马行空的思维，愣了一会才发现我们现在的姿势是多么暧昧，顿时感觉脸颊发烫，“嫌大你就起来啊。”&lt;/p>
&lt;p>“我偏不！”她反而埋得更深了，双手还紧紧地搂着我的腰，“再说，明明是你先抱着我的，我怎么起来?”&lt;/p>
&lt;p>“你还搂着我，我放手有什么用?”我嘴上不甘示弱，抱着她的双手却是更加用力了。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>下午我带她去教室，刚一进去教室就一片起哄吁声。我有点头疼，肯定是不少人看到花园的一幕了，这帮小姑娘正值花季，别的不热衷，八卦倒是必定爱得深沉。&lt;/p>
&lt;p>我费了好大劲才让她们静下来，“静一下静一下，michael老师这星期请假，口语课就临时由浅语老师来带，大家鼓掌欢迎。”&lt;/p>
&lt;p>她在掌声中微笑上前，熟练地开始了自我介绍，“Hello everyone, My name is Qian Yu……”&lt;/p>
&lt;p>我站在教室后方，看着她流利地介绍着美国常用口语，不免有些出神，原来这就是工作状态的她。现在这个成熟自信的她，跟中午在我怀里孩子气地撒娇的她判若两人。是我应当改变看待她的方式，还是她只愿意在我面前展露这么孩子气的一面?&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我胡思乱想的时候，下课铃已经叮叮当当地响起来了。&lt;/p>
&lt;p>她最后收尾道，“If you have any question, just ask me after class.”&lt;/p>
&lt;p>此话一出我就感觉不妙。果然，学生们立马把她围着个水泄不通，叽叽喳喳地问了起来。&lt;/p>
&lt;p>“浅语老师有男朋友了吗?”&lt;/p>
&lt;p>“你傻啊，当然是要问，浅语老师有女朋友了吗?”&lt;/p>
&lt;p>“你们还不如直接一点，浅语老师和晴唯老师是什么关系啊?”&lt;/p>
&lt;p>“中午的时候你们在花园干什么啊?”&lt;/p>
&lt;p>她的营业笑容逐渐挂不住了，向我投来了求救的目光。&lt;/p>
&lt;p>倘若事不关己，我还能视而不见，可这火都烧到我身上了，这就不能高高挂起了。我用尽力气挤进去，对学生们下了逐客令，“浅语老师今天很累了，有什么问题后天的口语课再说，你们现在快点回家吧。”&lt;/p>
&lt;p>“切，晴唯老师就是小气。”学生们在一片不满声中逐渐消散了。&lt;/p>
&lt;p>这时眠雪走了进来，兴奋地说道，“浅语姐，小唯姐，我们一起回……哎呀，疼，千寻你干嘛?”&lt;/p>
&lt;p>千寻微笑着向我们点了点头，“浅语老师，晴唯老师，我们就先走了。”然后硬拉着骂骂咧咧的眠雪出了教室。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>教室里只剩我们两人，我不知道她为什么要留下来，只是默默地陪着她。她看着教室没其他人了，便找了个窗边的座位坐了下来，然后向我招手示意。&lt;/p>
&lt;p>我不解地坐在她旁边，开口问道，“怎么了?”&lt;/p>
&lt;p>她还是像中午那样把头枕在我肩上，“你知道吗?我和她唱过死性不改。”&lt;/p>
&lt;p>我也轻轻地抱着她的肩，“哦，在表演晚会上是吧?”&lt;/p>
&lt;p>她摇了摇头，“不是那次，是后来，就像现在，我和她两个人在教室里唱的。”&lt;/p>
&lt;p>“哦……”我要说什么，我很嫉妒她和你一起唱情歌吗?&lt;/p>
&lt;p>“然后被梓婳发现了，梓婳就这么铁青着脸跑了出去。”她笑了出来，“那时梓婳还是个呆呆的大小姐，一点都不像现在这么强势。”&lt;/p>
&lt;p>我也笑了，“的确，那时梓婳眼里就只有她，别的地方都傻傻的。”&lt;/p>
&lt;p>“你还记得怎么唱死性不改吗?”&lt;/p>
&lt;p>“……不记得了。”我有点抗拒，什么意思啊，我是替代品之类的吗?&lt;/p>
&lt;p>她没管我，自顾自地唱了起来，“再见了我的宠爱，谁愿接受这种意外”&lt;/p>
&lt;p>“你赞我天生可爱 不愿看着我离开”&lt;/p>
&lt;p>“同伴也话我傻 喜欢受挫”&lt;/p>
&lt;p>“宁愿情敌再伤我”&lt;/p>
&lt;p>“人天生根本都不可以”&lt;/p>
&lt;p>“爱死身边的一个”&lt;/p>
&lt;p>她停了下来，抬起头，定定地看着我，也不说话。&lt;/p>
&lt;p>我拗不过她，只得开口跟她一起唱。&lt;/p>
&lt;p>“无奈你最够刺激我 凡事也治到我”&lt;/p>
&lt;p>“来煽风 来点火 就击倒我么”&lt;/p>
&lt;p>“谁恋爱就多障碍 死性我不想改”&lt;/p>
&lt;p>“如我没有你的爱 我没法活得来”&lt;/p>
&lt;p>我突然想起再往后的歌词似乎并不适合闺蜜唱，硬生生停住了。&lt;/p>
&lt;p>她却是继续唱了下去，“情人的存在 是我从来都志在”&lt;/p>
&lt;p>“难在我拱手让爱”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我们默默对视了片刻，她安静地闭上了眼。&lt;/p>
&lt;p>绛唇映日。&lt;/p>
&lt;p>我没能忍住。&lt;/p></description><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/">ACG</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/">fanfic</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/">消失的十年</category></item><item><title>Day Three Other Side</title><link>https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/day-three-other-side/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/day-three-other-side/</guid><pubDate>Fri, 05 Mar 2021 22:40:23 +0000</pubDate><author>limq.michael@gmail.com (cysr214)</author><copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright><description>&lt;p>我坐在她的床边，看着折腾了半小时终于迷迷糊糊睡着的她，心里五味杂陈。&lt;/p>
&lt;p>我知道她确实是喝醉了，不然平时这么冷静的一个人，必定不可能主动吻过来。&lt;/p>
&lt;p>但另一方面，我也清清楚楚地记得，是自己趁着酒劲先亲上去的。对她做出这种事，即使是醉了，也是绝对不能原谅的事。&lt;/p>
&lt;p>这是她啊，不是别人，不是一场用酒后乱性就能轻描淡写带过去的误会，不是用闺蜜之间亲亲抱抱也无所谓就能一笑而过的关系。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我只想和她就这么吵吵闹闹地过完一生，就算不是恋人，只是朋友也无所谓。&lt;/p>
&lt;p>明明是这么想的，却还是在听说她有男友了之后就不顾三七二十一赶了回来，大概心中还是不甘心仅仅是最好的朋友吧。&lt;/p>
&lt;p>但是在机场看到她铁青着脸，还吼着我们当不成朋友了，我内心的恐惧终于压过了理性的极限，不争气地哭了出来。比起当不了她的恋人，我更害怕的是当不了她的朋友啊。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>然后我现在又在干什么，趁着酒醉强吻已经有了归宿的她?世上还有比我更加不称职的朋友吗?&lt;/p>
&lt;p>看着她因为酒醉而略显苍白的双唇，我内心又感到一丝侥幸，幸亏她喝得更醉。但愿她明天醒来时已经忘记今晚的闹剧，让我这个不称职的朋友，还能继续这场时间长达一生的演出。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我理了一下她纷乱的长发，轻声道了一句晚安，随后站起身来离开她的房间。&lt;/p>
&lt;p>掩上房门之后才想起，今晚的罪魁祸首还睡在我的房间里面。&lt;/p>
&lt;p>我愣住了。我想过会灰溜溜地跑回美国，想过会孤独地在酒店度过，还妄想过会不会因为没收拾客房而和她一起睡，却万万没想过，回国的第一个晚上，我竟要在沙发上度过。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我醒来的时候，发现她正坐在沙发的另一端，背靠着我的小腿，若有所思地看着前方。&lt;/p>
&lt;p>昨晚过后，我有点抗拒与她之间的亲密接触，打算悄悄把小腿收回来。结果一动弹，她就看了过来，眼神平淡如水，“醒了?”&lt;/p>
&lt;p>既然已经被发现了，我就坦坦荡荡地坐了起来，“嗯。你怎么起得这么早?”&lt;/p>
&lt;p>“昨晚闹腾得惨，睡不了多久。”&lt;/p>
&lt;p>“哦哦。”我没敢问她还记不记得昨晚的事。&lt;/p>
&lt;p>“你早餐要吃什么?”&lt;/p>
&lt;p>“就三明治和牛奶好了。”&lt;/p>
&lt;p>“好，你去叫梓婳起床吧，我去准备早餐。”&lt;/p>
&lt;p>我眼看着她起身离开，还是压抑不住心中的疑问，“喂，”&lt;/p>
&lt;p>“怎么了?”她回头疑惑地看着我。&lt;/p>
&lt;p>“没，没什么。”她清澈的目光让我放弃了追问的打算，“我的三明治想加花生酱。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>早餐时餐桌的气氛有点诡异。&lt;/p>
&lt;p>我和她沉默不语地吃着早餐。眠雪一个劲地往座位上缩，努力地散发着我不存在我不存在的气息。梓婳倒是一脸意味深长的笑容来回扫视着我和她。&lt;/p>
&lt;p>我先承受不住梓婳的注视了，“梓婳你在干嘛?”&lt;/p>
&lt;p>“没什么，就感觉你们不说话很有意思而已。”&lt;/p>
&lt;p>“现在在吃早餐要说什么话啊?”&lt;/p>
&lt;p>“仅仅是早餐的原因吗?”&lt;/p>
&lt;p>“你想说什么?”&lt;/p>
&lt;p>“我不知道要说什么啊，不如你来告诉我?”&lt;/p>
&lt;p>“你！”&lt;/p>
&lt;p>梓婳轻笑一声，换了个话题，“说来我还不知道你为什么突然回来。”&lt;/p>
&lt;p>眠雪不安地颤抖了一下，把自己缩得更深了。&lt;/p>
&lt;p>这个我早就想好了，“项目最近没什么事，我就回来玩了啊。”&lt;/p>
&lt;p>“哦?”梓婳笑意更深了，“我和晴唯都要上班，你和谁约好出去玩啊?”&lt;/p>
&lt;p>她停下了手，抬头看向这边，眼神带着一丝不安。&lt;/p>
&lt;p>我被她盯着也有点不自在，“我自己去玩不行啊?”&lt;/p>
&lt;p>“自己玩你还回广州?都呆这那么多年了还没玩够啊?”&lt;/p>
&lt;p>我决定专心吃饭，不再搭理梓婳的追根究底。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>梓婳看我没有回话，笑意愈浓，转头去问她了，“我记得你们班的外教这周是不是请假来着?”&lt;/p>
&lt;p>“哦对，他请病假了，这周的英语口语课我还没找到别的老师来带呢。”她停顿了一下，然后警惕地看着梓婳，“你想干什么?”&lt;/p>
&lt;p>“这不是有一位上好的口语老师吗?”梓婳笑着拍了拍我。&lt;/p>
&lt;p>“我，我，我是回来玩的啊?”我底气不足地回答道。&lt;/p>
&lt;p>“就她?!出国十年的假洋鬼子?”她一脸不信任地看了过来。&lt;/p>
&lt;p>“喂，小矮子你不要欺人太甚啊!”我被她的轻蔑激怒了，“怎么说我现在都算是半个native speaker了。”&lt;/p>
&lt;p>“呦呦呦，还native speaker呢，哪家的native speaker还抄别人的英语作业的?”&lt;/p>
&lt;p>“过分了啊！人前莫揭旧时疤啊！”&lt;/p>
&lt;p>“总之，我是绝对不会让一个高中英语不及格的人来带坏我可爱的学生们的！”&lt;/p>
&lt;p>“校长，相信我，绝对不会让你失望的！”&lt;/p>
&lt;p>“粉毛猪拍马屁的速度倒是一如既往的快啊。”&lt;/p>
&lt;p>梓婳在一旁倒是笑得都快合不拢嘴了，“浅语你考虑一下吧，来不来都无所谓。眠雪，我送你上学吧，看你在这一直坐立不安的。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>她们出门之后，餐厅里只剩下我和她在安静地吃早餐。气氛有点微妙，似乎刚刚的吵闹都只是一场幻梦。&lt;/p>
&lt;p>这次是她先打破了沉默，“刚刚对不起，我不是有意……”&lt;/p>
&lt;p>我打断了她的话，“我不在意的，我倒是挺怀念这种感觉的。”&lt;/p>
&lt;p>她沉默了半刻，换了个话题，“其实梓婳只是想你去看看她的聆花，和十年前的聆花相比变了多少。”&lt;/p>
&lt;p>“我……”我张了张嘴，没想好接下来要怎么说。&lt;/p>
&lt;p>“我知道，你还是放不下她。”她带着一种复杂的眼光看着我，理解中带着悲伤，“毕竟你已经十年都没去过聆花了。梓婳其实也不期望你一夜之间就能转变心意，但总归留个念想是好的。”&lt;/p>
&lt;p>“那你希望我去吗?”我突兀地问了一句。&lt;/p>
&lt;p>“我?”她疑惑地歪了歪头，然后无奈地笑了，“你用这种口气是想试探什么?”&lt;/p>
&lt;p>“我想试探你希不希望我回聆花。”&lt;/p>
&lt;p>“你根本就没在回答我的问题。”她的眼神更加悲伤了，“我当然是希望的，没人希望最好的朋友一直困在十年前的梦魇。”&lt;/p>
&lt;p>最好的朋友啊，我愣了愣神，看到她不解的目光才反应过来，“……我知道了。”&lt;/p>
&lt;p>她起身开始收拾餐桌，“你好好想想吧，明天下午才有口语课。来不来都无所谓，反正，我们都知道，这就是一门水课。”&lt;/p>
&lt;p>所以说，我就是讨厌你对我这种无底线的温柔啊。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“提起口语课，我还记得你被口语老师单拎出来聊了半节课。”&lt;/p>
&lt;p>“也不看看是谁的错啊?不都是你说得太差，我要拼命给你打掩护，才会被老师盯上的。”&lt;/p>
&lt;p>“谁要你打掩护啦?自作多情！”&lt;/p>
&lt;p>“好你个粉毛猪，得了便宜还卖乖。”&lt;/p>
&lt;p>“略略略。”&lt;/p>
&lt;p>“都快三十的人了还卖萌恶不恶心呢?”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“你待会儿要干嘛?”她临出门前回头问了我一句。&lt;/p>
&lt;p>“还能干嘛，发呆，刷B站，看动漫。”&lt;/p>
&lt;p>“行吧，那你好好看家，我今晚早点回来，你晚饭要吃什么?”&lt;/p>
&lt;p>“油炸小矮子。”&lt;/p>
&lt;p>“……我真是上辈子造了孽才要来照顾你。”&lt;/p></description><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/">ACG</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/">fanfic</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/">消失的十年</category></item><item><title>Day Three</title><link>https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/day-three/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/day-three/</guid><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 22:40:23 +0000</pubDate><author>limq.michael@gmail.com (cysr214)</author><copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright><description>&lt;p>为什么每次她回来的第一件事都是梓婳来我家蹭酒啊?明明是校长，还忙着商战，这么悠哉游哉的真的好吗?&lt;/p>
&lt;p>再说，明明是梓婳说今晚一醉方休的，自己先躺尸了，还把客房占了是怎么回事?我看着客厅里喝得双眼迷离的她，有点哭笑不得，都十二点半了，今晚可怎么睡才好。&lt;/p>
&lt;p>所以到底是为什么会变成现在这样啊?&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>下午放学后，我磨磨蹭蹭地留在学校没肯回去。说到底，我还是没想明白她这时候回来是在想什么，明明那时说得那么决绝，现在又不明不白一声不吭地跑回来。&lt;/p>
&lt;p>况且，我看着眼前亮起的手机屏幕，低叹了一口气，我已经想好要继续前进了啊。&lt;/p>
&lt;p>“喂，你今晚不用来接我了。嗯对，今晚不用加班，我准备和朋友去逛街，好，拜拜。”&lt;/p>
&lt;p>放下手机，我感觉头更疼了。啊啊啊，我也没想好怎么跟她说我有相亲对象。&lt;/p>
&lt;p>“咦，晴唯你终于有人追啦?可以啊，浅语姐姐可是一直很担心你能不能嫁出去呢。”&lt;/p>
&lt;p>总感觉自己听到这种话会很丧气。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>不过她今天的表现也很反常来着。虽然我们之间几乎三天一小吵五天一大吵，但她却从未如此忍让过我，更从未表现过如此患得患失。&lt;/p>
&lt;p>我想起她低声承认自己任性时的卑微，想起她转身喊不要时脆弱的哭腔，心里已经沉淀下去的感情又逐渐浮现起来。&lt;/p>
&lt;p>啊啊啊，所以你乖乖待在美国不就好了！我愤怒地拿起笔在草稿纸上泄愤。&lt;/p>
&lt;p>“粉毛猪”&lt;/p>
&lt;p>“粉毛猪”&lt;/p>
&lt;p>“粉毛猪”&lt;/p>
&lt;p>也不知道这股怒气，针对的是任性的她，还是不争气的自己。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“就算你再这么写下去，浅语也还是不会马上回美国的。”不知何时，我们伟大的校长，梓•食物链顶端的女人•凤傲天•聆花永远的神•姬佬的保护伞•婳，已经斜靠在办公室门上，带着一缕令人玩味的笑容开口说道。&lt;/p>
&lt;p>“你怎么有空过来了?”我就当没听见梓婳的话，“哦，你是来拿今晚会议的材料吧，等一下，我整理好了。”&lt;/p>
&lt;p>“不用了。”梓婳伸手制止了我，“我不去参加那个会议了，今晚的预订是和你们喝酒。”&lt;/p>
&lt;p>我皱了皱眉，“那个会议不是收购的最后一步吗?你不去参加不好吧?”&lt;/p>
&lt;p>“这种铁板钉钉的事情我不参加也没所谓的。”梓婳充满自信地回答道。&lt;/p>
&lt;p>我叹了口气，“早一天谈下来，她就能早一天回来啊。万一真因为你没参加……”&lt;/p>
&lt;p>“没有万一。况且，”梓婳先是斩钉截铁地打断了我，然后温柔地注视着我，“我不想找回了我的爱人，却看到我的两位挚友形同陌路。”&lt;/p>
&lt;p>“谁要跟她形同陌路了。”我完全跟不上她说话的节奏，有点头疼，“我只是没想好要怎么说。”&lt;/p>
&lt;p>“别说话，吻她。”&lt;/p>
&lt;p>“……我一直以为四个人里面有病的只是她。”&lt;/p>
&lt;p>那时的我完全没有想到，现在的我真的会如此动情地吻她。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我看着她迷蒙着双眼，脚步踉跄地向卫生间走去，怕她一时不慎摔着了，连忙搀扶着她，“小心点，慢点走。”&lt;/p>
&lt;p>结果她就挂在我身上不动了，低声喃喃着，“小唯唯……”&lt;/p>
&lt;p>我有点哭笑不得，“我在这。”&lt;/p>
&lt;p>“晴唯……”&lt;/p>
&lt;p>“在这呢。”&lt;/p>
&lt;p>“呆子。”&lt;/p>
&lt;p>“我在这，你还要不要去卫生间啊?”&lt;/p>
&lt;p>“唯。”&lt;/p>
&lt;p>“……”&lt;/p>
&lt;p>“不要离开我。”&lt;/p>
&lt;p>“我……”&lt;/p>
&lt;p>我还没说完，她就抬起头，疾风暴雨，吻了上来。&lt;/p>
&lt;p>我有点傻了，还没反应过来，只感觉到她的唇细腻而柔软，温热中还带着暧昧的酒气。&lt;/p>
&lt;p>缠绵中她右手拂过我的长发，瞬间松了手，脸色苍白，跌跌撞撞地往后退了两步。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我知道她已经清醒了，又想起她今天的各种异常，肯定要纠结个没完，心里一横，拽住她惊惶后退的袖口，稍一踮脚，再度将唇覆上。&lt;/p>
&lt;p>她死命地推着我，我没有睁眼，而是双手搂住她的腰，微凉的唇温，吻得更深。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我想着现在差不多也该是酒后乱性的极限了，迅雷不及掩耳地一把推开她，然后踉踉跄跄地跑到卫生间，装出极其明显的呕声，用手快速地抠喉咙，反胃了，一阵呕吐，把刚刚喝的酒全都吐了出来。&lt;/p>
&lt;p>她在外面傻站了一会才跟进来，轻拍着我的背，“没事了，吐出来就没事了。”&lt;/p>
&lt;p>然后把我扶到洗手台，用手接了一捧水，“啊，张嘴，漱漱口。”&lt;/p>
&lt;p>我假装迷迷糊糊地应了一声，乖乖张了嘴，就着她的手吸了水。&lt;/p>
&lt;p>“乖哈，漱完，吐出来啊。”&lt;/p>
&lt;p>我眯着眼睛，看见镜子里的她目光复杂。&lt;/p></description><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/">ACG</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/">fanfic</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/">消失的十年</category></item><item><title>Day Two</title><link>https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/day-two/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/day-two/</guid><pubDate>Wed, 03 Mar 2021 22:40:23 +0000</pubDate><author>limq.michael@gmail.com (cysr214)</author><copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright><description>&lt;p>三月份的广州还有些清冷，我只身一人在白云机场的出站口等着，火气越想越大。&lt;/p>
&lt;p>本来昨晚事情就忙，好不容易忙完了看一下微信，正巧看见她正在输入中，结果等了十来分钟还是什么都没发出来，一时有点恼火，便先去洗澡了。&lt;/p>
&lt;p>结果洗完回来她还是什么都没发，只是发了一条朋友圈，好家伙，现在前不着村后不着店的时候回来。可以啊浅语，翅膀硬了敢一声不吭地回国了啊，行，你不说我也当没看见，大家各过各的互不打扰。&lt;/p>
&lt;p>明明睡前已经这么想好了，我却没能睡好，早上五点就惊醒了。翻来覆去还是睡不着，起床刷了一会手机，看见她的那条朋友圈还是孤零零的没人理会。也是，她本来朋友就不多，出国这么多年早就都淡了联系。那她这时候还回来干什么?现在已经土改六十周年了，再也没有你胡汉三的立足之地了。&lt;/p>
&lt;p>然后我就不知道我为什么会明明想好了要放下却还是顶着一晚没睡好的头晕脑胀请了一个上午的假在星期一早上开一小时的车来到这机场接她了，大概总结起来就是一个字。&lt;/p>
&lt;p>贱。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>她远远地看见我的时候似乎有点惊喜，兴奋地冲我打了招呼。然后靠近了，才发现我铁青着脸，于是逐渐褪去高兴的神色，低头讪讪地说，“你，你来接我啊?”&lt;/p>
&lt;p>“你回来干嘛?”我本就头疼，再加上心情很差，不想跟她拐弯抹角。&lt;/p>
&lt;p>“我，我听眠雪说你最近很忙，怕你身体跟不上，就给你带了点营养品。”她慢慢地把手上的包递过来，似乎在担心什么。&lt;/p>
&lt;p>哦，原来是这样啊。我一把将包抢过来，“谢谢你的关心。营养品我收到了，你可以回去了吧。”&lt;/p>
&lt;p>“你就这么希望我回去吗?”她抬起头呆呆地看着我，脸上不觉已经泫然欲泣。&lt;/p>
&lt;p>“浅大小姐，我就直说了吧，我没空陪你玩，我现在真的很忙，白天要上课，晚上要忙紫……”我把声音压了下去，“职称的事。我不像浅大小姐这么任性妄为，说来就来说走就走。”&lt;/p>
&lt;p>“任性吗?”她低声喃喃自语，“我好像的确一直很任性。”&lt;/p>
&lt;p>“……”我从没见过她如此坦率地承认自己的任性。&lt;/p>
&lt;p>“我知道了，我会回去的。我自己去买票就好了，你下午还要上课吧，快回去吧。拜拜。”明明泪水都已经在眼眶里打转了，她还是强颜欢笑，向我挥了挥手，就这么决绝地转身离开。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我看着她落寞地拉着行李箱走向售票厅，心脏不受控制地疯狂跳动，似乎在警告自己正在犯下不可挽回的错误，不由得大声喊了出来，“浅语，你给我站住！”&lt;/p>
&lt;p>她没回头，只是应了一句，“没事啦，你刚才说的我没放在心上。”&lt;/p>
&lt;p>“浅！语！”&lt;/p>
&lt;p>“真没事，我们又不是第一次吵架了。”&lt;/p>
&lt;p>“你再不回来我们就当不成朋友了。”&lt;/p>
&lt;p>话一出口我就后悔了，这绝不是应该说出口的，甚至这种想法本身就不应该存在。&lt;/p>
&lt;p>她蓦然回首，泪水再也压抑不住，肆意地从眼眶溢出，带着被吓到的哭腔说，“我不要……”&lt;/p>
&lt;p>我不想听她讲出像我这种违心的话，冲过去紧紧地把她抱进怀里，低声安抚道，“是我错了，算我求你了，我们回去再吵好不好?”&lt;/p>
&lt;p>她像个精致却没有活力的洋娃娃被我拥在怀中，没有任何反应。过了许久才淡淡地回了一句。&lt;/p>
&lt;p>“好。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>开车回家途中，我感觉自己比来的时候更头疼了。&lt;/p>
&lt;p>她安静地坐在离驾驶座最远的座位上，面无表情地看向窗外，不发一言。&lt;/p>
&lt;p>我突然很怀念以前她坐在副驾驶叽叽喳喳的时候。我刚考到驾照时还嫌她太吵影响我开车了，她却得意洋洋地表示这是让我快速成为老司机的捷径。&lt;/p>
&lt;p>不过这锅还得我背着，毕竟明明她一番好意给我送营养品过来，但我先是冷冰冰地催她回美国，又是毫无讲理地抱着她求她留下，她还肯坐上我的车已经是万幸了。&lt;/p>
&lt;p>所以说不要在脑子不好使的时候作妖啊。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>顶着车内已经快凝固的气氛，我强行找了个问题开了口，“浅语你请了几天假啊?”&lt;/p>
&lt;p>“一天。”她没转头。&lt;/p>
&lt;p>加油啊晴唯，她还愿意回话！&lt;/p>
&lt;p>“不，不对吧，请一天你为什么还要带着行李箱啊?”&lt;/p>
&lt;p>“我乐意。”&lt;/p>
&lt;p>“浅语你请了几天假啊?”我决定重新来过。&lt;/p>
&lt;p>“……九天。”&lt;/p>
&lt;p>“那你要住哪啊?”虽然已经知道了答案，但我还是想从她口中听到。&lt;/p>
&lt;p>“四季。”&lt;/p>
&lt;p>“啊???”&lt;/p>
&lt;p>“就前面停车，我订好房间了。”&lt;/p>
&lt;p>“别吧，眠雪听说她浅语姐回来了，一早上就兴奋地打扫好房间了。”&lt;/p>
&lt;p>“呆子。”她扑哧一声笑了出来，“撒谎也不知道找个好理由。”&lt;/p>
&lt;p>“怎，怎么了?”&lt;/p>
&lt;p>“哪有学生会在星期一早上起来给别人打扫房间的。”&lt;/p>
&lt;p>我的好眠雪，多亏了你，可算是让她笑了，我回去就给你买白松露蛋糕。　&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“所以我要住在哪?”&lt;/p>
&lt;p>“回到家打扫一下就好了，你前不久才住过，不用怎么收拾。”&lt;/p>
&lt;p>“我什么时候说过要住你家了?”&lt;/p>
&lt;p>“那就，我诚心诚意地求你了，好吗?”&lt;/p>
&lt;p>“既然你诚心诚意地恳求了，那本小姐就大发慈悲地准了吧。”　&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“晴唯，有没有人跟你说，你今天的人设变了好多啊?”&lt;/p>
&lt;p>“我今天就见了一个人，还能有谁跟我说?”&lt;/p>
&lt;p>“你今天的表现就是一个典型的傲，娇！哦不对，是冷，娇！和平时的温柔大姐姐人设一点都不符合哦！”&lt;/p>
&lt;p>“什么傲娇冷娇的，都说让你平时少看点ACG，脑子都被二刺螈整糊涂了吧。”&lt;/p>
&lt;p>“嘿嘿，不过看见你今天来接我的时候我真的很高兴的。”&lt;/p>
&lt;p>“……”&lt;/p>
&lt;p>“我已经做好没人来接的准备了。”&lt;/p>
&lt;p>“……”&lt;/p>
&lt;p>“还有你刚才努力哄我的样子我也很喜欢哦！”&lt;/p>
&lt;p>“……粉毛猪。”&lt;/p>
&lt;p>“喂，人家正在真情实感你突然人身攻击很过分哎！”&lt;/p></description><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/">ACG</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/">fanfic</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/">消失的十年</category></item><item><title>Day One</title><link>https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/day-one/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/day-one/</guid><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 22:40:23 +0000</pubDate><author>limq.michael@gmail.com (cysr214)</author><copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright><description>&lt;p>回美国差不多有一个月了，她跟我的交流却是越来越少，之前定好的每天早上喊我起床也不再继续了。&lt;/p>
&lt;p>我努力地回想春节期间都做了什么，却怎么都想不起有什么惹她生气的地方，就依稀记得有一天喝醉了抱着她哭了一晚上，那天晚上说了什么来着?&lt;/p>
&lt;p>啊，该不会是抱着她哭的时候让她察觉到了吧?&lt;/p>
&lt;p>这想法吓了我一跳，不过转念一想，这呆子哪有这么精明。真要察觉，我做的比这过分的事多了去，浴照都发给她了，呆子还不是傻乎乎地什么都没发现。&lt;/p>
&lt;p>甚至十年前更过分的事情也。。&lt;/p>
&lt;p>“啊，头疼！呆子什么都不肯说，就只会说最近工作忙。刚开学的老师有这么忙吗！”&lt;/p>
&lt;p>“对了，我还有可爱的小眠雪！”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“小~眠~雪~”&lt;/p>
&lt;p>“浅语姐你干嘛，我现在没空啊。”&lt;/p>
&lt;p>“我不信，现在是星期天，你还在家，有什么好忙的?”&lt;/p>
&lt;p>“我，我，我就是忙啊。”&lt;/p>
&lt;p>“嗯嗯???”&lt;/p>
&lt;p>视频外传来一阵压得很低的声音，我恍然大悟，“哦哦，我懂了，你带着小女友回来了！”&lt;/p>
&lt;p>“什，什么叫小女友啊！”&lt;/p>
&lt;p>“小眠雪可以啊，见色忘亲，有了小女友就不要你浅语姐了，想当年你浅语姐一把屎一把尿地把你带大……”&lt;/p>
&lt;p>“你就会跟我抢糖吃！还把我带大?！”&lt;/p>
&lt;p>“这叫从小培养你的竞争意识！”&lt;/p>
&lt;p>“你，你，你！”&lt;/p>
&lt;p>哼哼哼，我吵不赢呆子，吵赢呆子家的小孩还是没什么问题的。&lt;/p>
&lt;p>正当我沾沾自喜的时候，视频里突然挤入另一位女生，“浅语姐姐您好，初次见面，我是千寻。”&lt;/p>
&lt;p>“哇好正啊!”&lt;/p>
&lt;p>女生稍微皱了皱眉，大概是决定当什么都没听见，稍鞠了一下躬，“谢谢您这些年来对眠雪的照顾了。”&lt;/p>
&lt;p>我突然想起自己还是趴在床上打视频电话的，连忙爬上来整理了一下头发，“抱歉抱歉，重来一次。你好，我是浅语，眠雪的学业也多亏你帮忙了。”&lt;/p>
&lt;p>女孩微微一笑，“是眠雪自己刻苦用功，我也没能帮上什么忙。”&lt;/p>
&lt;p>“啧啧啧，你们两位可都别装了，看得我鸡皮疙瘩都起了。”&lt;/p>
&lt;p>“……”&lt;/p>
&lt;p>“……”&lt;/p>
&lt;p>“……你们聊你们聊……”&lt;/p>
&lt;p>千寻尴尬地笑了笑，“浅语姐姐找眠雪是有事吧，我就不打扰你们了，我出去买杯奶茶。”&lt;/p>
&lt;p>她刚离开镜头，画面外又传来一句，“敢说我在装，回来看我怎么收拾你。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“所以呢，你找我干嘛?”眠雪吊着个苦瓜脸。&lt;/p>
&lt;p>看着人家在打情骂俏，我柠檬吃得够撑，也没有调戏眠雪的心情了，焉焉地问了句，“晴唯最近很忙吗?”&lt;/p>
&lt;p>“小唯姐啊，最近是挺忙的，经常十点多都回不了家。我也经常看见校长，哦不，梓婳姐，劝她要多休息。”&lt;/p>
&lt;p>“哦哦。”我心中又燃起了一丝希望，原来她真的是忙，原来不是我惹她生气了。&lt;/p>
&lt;p>“不过小唯姐好像谈恋爱了哎！”&lt;/p>
&lt;p>“啊?”&lt;/p>
&lt;p>“因为每晚都是一个很帅气的男生开车送她回来的啊。我一开始见到他的时候，还问小唯姐他是谁，小唯姐也只是笑着说是个朋友。”&lt;/p>
&lt;p>“……”&lt;/p>
&lt;p>“哦，我想起来了！春节过后没几天小唯姐说过要去相亲的！”&lt;/p>
&lt;p>“……”&lt;/p>
&lt;p>“浅语姐?浅语姐?”&lt;/p>
&lt;p>“啊啊，我在的。”听到眠雪的几声呼唤，我才勉强回过神。&lt;/p>
&lt;p>“你是不是昨晚又通宵了啊?现在脸色好差啊?”眠雪担心地看向我。&lt;/p>
&lt;p>我强行装出一副笑脸，“有可能，昨晚美剧看得太上头了。”&lt;/p>
&lt;p>“那你还是再躺会吧，晚上我再跟你聊哈！”&lt;/p>
&lt;p>“好。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“Sorry boss, I have some personal business that I need to take off. May I take next week off? I know, I'm very sorry. Thank you.”&lt;/p>
&lt;p>回过神的时候我已经在飞机上了，我究竟都在干什么?&lt;/p>
&lt;p>一开始慌忙逃离的是我，现在急匆匆赶回去的也是我。&lt;/p>
&lt;p>十年了，我却始终没能鼓起向她坦白感情的勇气，反倒是一直沉溺在她的温柔中无法自拔，心想着就算不坦白，如果能一直这样过一辈子，我也已经很满足了。&lt;/p>
&lt;p>我却从未想过，她的温柔也是有限的，有朝一日她也会对其他人如此温柔，能分给我的便是一天少于一天。&lt;/p>
&lt;p>但是我回去又能说什么呢?&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我低声叹了一口气，还是先想想怎么跟她说我回来了吧……&lt;/p>
&lt;p>“你孙爷爷又回来了！”&lt;/p>
&lt;p>“最近项目没什么事，我又回来玩了！”&lt;/p>
&lt;p>“为什么我的眼里常含泪水？&lt;/p>
&lt;p>因为我对这土地爱得深沉。&lt;/p>
&lt;p>所以，我又回来了！”&lt;/p>
&lt;p>……&lt;/p>
&lt;p>“呆子，我想你了”&lt;/p>
&lt;p>……&lt;/p>
&lt;p>我打了十来分钟的字，聊天窗口依旧空空如也，时间却快到六点了。洛杉矶的早上六点，广州的晚上几点?&lt;/p>
&lt;p>哦，十点啊。眠雪说过什么来着，一个很帅气的男生会在十点的时候接她回家。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我呆呆地看着输入光标在“了”字闪了半天，终究还是没能按下回车，而是熟练地按下删除键，然后退出了她的聊天窗口。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>心里挣扎了半小时，最后还是没忍住心中仅剩的一点期望，发了一条朋友圈，“我胡汉三又回来了！”&lt;/p></description><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/">ACG</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/">fanfic</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/">消失的十年</category></item><item><title>Spring Festival</title><link>https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/spring-festival/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/spring-festival/</guid><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 22:40:23 +0000</pubDate><author>limq.michael@gmail.com (cysr214)</author><copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright><description>&lt;p>她好歹还知道春节回来，一年到头都在美国飘，临到年关才想起在中国还有几个朋友要回来看。平时咋咋呼呼地在微信上闹，一让她抽空回来就顾左右而言他。虽然，我也知道她不愿回来的原因就是了。&lt;/p>
&lt;p>“晴唯我在这我在这！”她见到我就开心地招起手来。&lt;/p>
&lt;p>“我看见你了，别在那招魂了。”我挂了手机，缓步向她走去。&lt;/p>
&lt;p>“大过年的你说这不晦气吗?”&lt;/p>
&lt;p>“见到你才是最晦气的。”&lt;/p>
&lt;p>“好啊你，一年没见你就这么欢迎我回来。”&lt;/p>
&lt;p>我伸手接过她的包包，“那你可以多回几次。”&lt;/p>
&lt;p>“我这不是，工作忙嘛。”她小声嘀咕着。&lt;/p>
&lt;p>“是是是，浅大小姐是大忙人，能拨冗回来看我等小民实在是不胜惶恐。”&lt;/p>
&lt;p>“总觉得你很不想看到我回来嘛！”她不满地嘟起嘴。&lt;/p>
&lt;p>“浅小姐，白云机场人来人往的，你这么当众发嗲不太合适吧。”&lt;/p>
&lt;p>“晴唯你够了哇！”她先是狠狠瞪了我一眼，然后好像想到什么又突然眉开眼笑起来，从包里拿出了手机。&lt;/p>
&lt;p>“等，等等！”我侧眼一瞥，立马夺过手机锁了屏，“浅语你疯了是吧，大庭广众之下开这个相册！”&lt;/p>
&lt;p>“哼，谁叫你从刚才就一直呛我。”她得意地笑了笑，然后熟练地挽起我的手，“还有，你终于叫我名字了。”&lt;/p>
&lt;p>“我……”我感受到她手臂上熟悉而陌生的温度，一时有些失神。&lt;/p>
&lt;p>“喂，你不会真的生气了吧?”她有些担心地抬起头看着我。&lt;/p>
&lt;p>“……”我转过头，没敢再看向她清澈的双瞳，换了个话题，“你回来打算住哪?”&lt;/p>
&lt;p>“我，我还没订酒店。你要是不开心的话，我现在就订好了。”她似乎还是担心我在气头上，回话都显得畏畏缩缩的。&lt;/p>
&lt;p>我叹了口气，“我收拾半天的客房没人住才会不开心。”&lt;/p>
&lt;p>“我就知道晴唯对我最好了！”她开心地凑过来亲了一口我的脸颊，“我最喜欢晴唯了！”&lt;/p>
&lt;p>“是是是，我也最喜欢你了。”我敷衍地回了句。&lt;/p>
&lt;p>“哎，你脸怎么红了，该不会，是被我亲得小鹿乱撞吧?”&lt;/p>
&lt;p>“就你那充满本地特色的珠三角冲积平原还能让我小鹿乱撞?”&lt;/p>
&lt;p>“晴唯，打人不打脸骂人不骂胸啊！”&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>晚上梓婳约我们出去喝酒，她们联系得少，自然聊得火热。我倒是天天和她视频，一时也插不进她跟梓婳的谈话，只能一边喝着闷酒。&lt;/p>
&lt;p>酒过三巡，梓婳兴致也起来了，“浅语，我有个好消息要告诉你。”&lt;/p>
&lt;p>“什么什么?”&lt;/p>
&lt;p>“我有确切的信息，紫。。”梓婳突然停了下来，看向一旁独自喝酒的我，“原来晴唯没告诉你啊?”&lt;/p>
&lt;p>“没告诉我什么?你倒是接着说啊?”&lt;/p>
&lt;p>梓婳恍然大悟地笑了起来，我很讨厌她这种笑容，她这样笑的时候一般都在琢磨不怀好意的事情。&lt;/p>
&lt;p>“职称升了，晴唯的职称升了都没告诉你啊。”梓婳这种神秘的笑容真是令人生厌。&lt;/p>
&lt;p>“哇，你怎么这都不告诉我啊。”她轻轻敲了我一下，“我都没给你准备升职礼物。”&lt;/p>
&lt;p>梓婳唯恐天下不乱地插了一句，“你回来就是给晴唯最好的礼物了。”&lt;/p>
&lt;p>她眼睛转了转，“也对，本小姐回来就已经是莫大的惊喜了。”&lt;/p>
&lt;p>“是是是，道理都被你们俩占了，都是我不好行了吧。”我无奈地摆摆手。&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>临近深夜，我坐在床边，旁边安安静静地躺着她。她喝醉了倒是很乖，不会发酒疯，一点都不像平日里的疯疯癫癫颠。&lt;/p>
&lt;p>说实话我一直不知道她这样算不算喝醉，不过好歹她现在还能好好地自己洗漱，还喝下了眠雪准备的醒酒汤。&lt;/p>
&lt;p>“浅语。”&lt;/p>
&lt;p>“…怎么了?”&lt;/p>
&lt;p>“你还会回来吗?”&lt;/p>
&lt;p>“当然会啊。”&lt;/p>
&lt;p>“你知道我说的不是过年回来走个过场。”&lt;/p>
&lt;p>她沉默了。&lt;/p>
&lt;p>“十年了，能不能算是为了我，放下她?”&lt;/p>
&lt;p>“我，我做不到。”&lt;/p>
&lt;p>“……”&lt;/p>
&lt;p>“我到现在看到那些熟悉的景色，都会想起和她一起唱过的歌，和她一起吃过的甜品，和她一起种过的花。”&lt;/p>
&lt;p>“我不像你和梓婳那么坚强，还能在那所学校里面工作”。&lt;/p>
&lt;p>“甚至只是回到这座她曾经生活过的城市，我都觉得压抑。”&lt;/p>
&lt;p>“晴唯，对不起，我果然还是不行。”&lt;/p>
&lt;p>我伸手拭去她脸颊静静流淌的泪水，“傻瓜，这有什么不行的。放不下也没什么，你只要像现在这么幸福，无论在哪里，我和梓婳都很开心，她也会很开心的。”&lt;/p>
&lt;p>“可是，可是你和梓婳还在这里努力改变，我却一个人逃到国外，什么都做不了。”她仍是没能止住抽泣。&lt;/p>
&lt;p>“你一直是我们四个中最任性的，我们默许你有着继续任性的权利。况且，”我温柔地揉着她的长发，“单是看到你笑，对我们就已经是莫大的慰藉了。”&lt;/p>
&lt;p>“晴唯。。。”她呜咽着抱了过来。&lt;/p>
&lt;p>我轻轻地拍着她的后背，“好了好了，别哭了。”&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>“晚安。”我回头看了一眼浅浅睡着的她，轻手轻脚地掩上房门。&lt;/p>
&lt;p>哈，一离开她所在的房间，心里就忍不住升起了深深的自我厌恶。&lt;/p>
&lt;p>明明就很希望她放下，却还是虚伪地告诉她放不下也无所谓。&lt;/p>
&lt;p>明明就很想她在身边，却还是假装冷静地说只要她开心在哪里都可以。&lt;/p>
&lt;p>明明告诉她紫娑还活着就好了，却还是莫名其妙地拿我和她的十年经历，去跟她对紫娑的十年怀念做对比。&lt;/p>
&lt;p>“真是太差劲了。”&lt;/p>
&lt;p>又或许，该放下这十年的，是我?&lt;/p>
&lt;p>我迷茫地看着相框里八岁时嬉闹的我和她，我们之间已经有了两个十年罢。&lt;/p>
&lt;p>前一个十年，我和她从相看两厌的孩童到无话不谈的闺蜜，后一个十年，她却就这么突兀地从我的生活抽离出去，只剩下手机上冰冷的视频图像。&lt;/p>
&lt;p>就算紫娑回来了，她可以安安心心地回国，我们之间消失的十年可以回来吗?&lt;/p>
&lt;p>我可以追求到我想要的感情吗?&lt;/p>
&lt;p>  &lt;/p>
&lt;p>春节假期过完，我到底还是没能跟她谈紫娑的事情，就这么亦步亦趋地送她上了飞机。&lt;/p>
&lt;p>看着她的身影消失在登机口，我心里终究是放下了什么，拿出了手机。&lt;/p>
&lt;p>“妈，你过年前说要给我介绍一个男的……”&lt;/p></description><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/">ACG</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/">fanfic</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/tags/%E6%B6%88%E5%A4%B1%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4/">消失的十年</category></item><item><title>初恋</title><link>https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/first-love/</link><guid isPermaLink="true">https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/first-love/</guid><pubDate>Sun, 01 Apr 2018 22:40:23 +0000</pubDate><author>limq.michael@gmail.com (cysr214)</author><copyright>[CC BY-NC-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.zh)</copyright><description>&lt;p>初一的时候我和她是班上语文最好的一批。大概是少年心性，抑或是文人相轻的传统，我和她一直看不惯对方。我觉得她的作文写得太矫情，她觉得我写得太轻率。&lt;/p>
&lt;p>但无奈语文老师看不到我们之间的矛盾，就选我们两个当了语文课代表，于是我们两个就在互相嘲讽中勉强合作着度过了一学期。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>直到初一下学期，有次我收完了我这边的语文作业，准备和她汇合，却发现她还没有收。正要开口惯例嘲讽一句，看见她眉头紧蹙地低头演算，大概是不好意思打扰认真的人，语气就放软了，“你还没收作业吗？”&lt;/p>
&lt;p>她没抬头，“等我一下，很快。”&lt;/p>
&lt;p>我瞥了一眼她的草稿纸，明显不是一下能解决的，“算了算了，我收吧。等你收完怕不是语文老师都要来催了。”&lt;/p>
&lt;p>“你！”&lt;/p>
&lt;p>“你想的方向错了，要往面积的方向。”&lt;/p>
&lt;p>“我知道啊，我现在就准备这样解。”&lt;/p>
&lt;p>“哦？”&lt;/p>
&lt;p>我没继续搭理她，径直去收另外两组的语文作业了。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>到了晚上下自修的时候，我一般都是最后一个走的。她是走读的，一般都走得比较早，那天晚上却留得很晚。我也没有在意，只顾着做自己的作业，直到她过来敲了一下我的桌子，“喂，今天谢谢你帮忙了。”&lt;/p>
&lt;p>“啧，我是不想自己被别人连累而已。”&lt;/p>
&lt;p>“嘿，你这人说话就不能不这么欠吗？”&lt;/p>
&lt;p>“天生的没办法。”&lt;/p>
&lt;p>“你再欠下去我明天就不给你买早餐了。”&lt;/p>
&lt;p>当时我们学校是半封闭式的，住宿生平时是不能出校门的，但校外的早餐又要比饭堂好吃的多，所以住宿生经常都得求为数不多的走读生帮忙买早餐来改善一下伙食。&lt;/p>
&lt;p>“哎呀姑奶奶您要给我买早餐啊！”我一听可以带早餐立马就眉开眼笑，“您早说啊，我今天做的都是应该的应该的，都是课代表这点事情算什么。”&lt;/p>
&lt;p>“唉，是吗？”她居高临下鄙夷地看着我，“那我刚才怎么听到某人说是不想被别人连累的啊。”&lt;/p>
&lt;p>“那都是吃不到早餐的人在酸，您别管他。”&lt;/p>
&lt;p>她噗嗤一笑，“你怎么平时没有这么好玩，一直都是这么嘴欠。”&lt;/p>
&lt;p>“您要是天天给我带早餐，我保证每天都是这么好玩。”&lt;/p>
&lt;p>“想得美哦。快说明天要吃什么，这么晚了我得快点走。”她抬头看了一下教室已经指向十点四十五的时钟。&lt;/p>
&lt;p>“鸡肉卷和小笼包。”我迅速地报上了眼馋已久的菜名。&lt;/p>
&lt;p>“行吧，我先走了。还有，谢谢。”&lt;/p>
&lt;p>我有点懵，“哦，哦。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>故事大概就这样开始了。&lt;/p>
&lt;p>虽然相处模式大底也没有什么改变，我依旧嘲讽她过于矫情的抒情，她依旧看不惯我轻飘飘的叙事。但潜移默化间总有那么一丝变动，比如她会时不时一脸不爽地拿着数学题来问我，比如我会低声下气地求她给我买早餐。经过她的座位的时候，我还偶尔听见她跟同桌抱怨我的嘴欠。&lt;/p>
&lt;p>到了初二，班主任要调整座位，她变成了我的后桌。&lt;/p>
&lt;p>“欸，这样啊。”她在后面促狭地笑着。&lt;/p>
&lt;p>我被她盯着有点不安，“你想干啥？”&lt;/p>
&lt;p>“没什么没什么，只不过一想到可以这么近地向木先生请教，心情就突然变得雀跃了起来呢。”&lt;/p>
&lt;p>“你，你别这样我害怕。”&lt;/p>
&lt;p>“欸，原来你还有怕的时候啊。平时损人不是挺强的吗？”&lt;/p>
&lt;p>“你。。。”你TM把背让给别人也会怕的啊。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>新学期的第一节语文课，语文老师惯例先讲解期末试卷，她的作文果不其然又成了范文。&lt;/p>
&lt;p>看着投影幕上她的字迹，我和同桌开始窃窃私语起来，“我就知道她会这样写，真是一如既往的矫。。啊！”&lt;/p>
&lt;p>后背突然被笔帽似的东西狠狠捅了一下，我忍痛回头，看见她在使劲憋着笑，装模作样地看着投影幕，“我就知道你在后面不安好心。”&lt;/p>
&lt;p>“木子奇你在往哪看？”语文老师一声厉喝打断了我，“黑板在前面不在后面！你这么闲不如来分析她的这段抒情精妙之处。”&lt;/p>
&lt;p>“她精妙之处在于。。”我无可奈何地站起来，心里暗想，她精妙之处就精妙了个屁。&lt;/p>
&lt;p>看我回答得还好，语文老师脸色稍霁，“坐下吧。”&lt;/p>
&lt;p>我坐下的时候眼角余光瞥见她已经伏在桌上，肩膀还在不断抽搐。妈蛋，老师你重女轻男啊。&lt;/p>
&lt;p>“接下来我们来欣赏一下木子奇的作文。另一位课代表，我看你刚才笑得很开心啊，不如你也来分析你同事的作文？”&lt;/p>
&lt;p>我回头看她一脸尴尬地站起来，舒服了，天道好轮回啊。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>初二开始后，老师们决定让我参加奥赛了。数物化三科的奥赛辅导一压下来，我花在语文上的时间便变得少之又少。尽管语文分数依旧不低，我的作文却失去了初一时的才气，泯然众人矣。&lt;/p>
&lt;p>看着她的作文依旧一次次地成为范文展示，我对她的冷嘲热讽却逐渐减少了，大概是已经失去了以往的底气。&lt;/p>
&lt;p>她则是因为根本没有机会看到我的作文，也失去了嘲讽我的时机。我们之间的交流就这样逐渐冷淡了下来。&lt;/p>
&lt;p>一节讲解作文的语文课过后，她轻踢了一脚我的椅子，“喂。”&lt;/p>
&lt;p>“干啥啊。”&lt;/p>
&lt;p>“你就不想说些啥吗？”&lt;/p>
&lt;p>“说啥？”&lt;/p>
&lt;p>“就，刚刚我的作文啊。”她脸色有点尴尬，大概是主动提起自己的作文有些不好意思。&lt;/p>
&lt;p>我却有些火气上来了，“哦，您的大作那可真是文采斐然才华横溢啊。”&lt;/p>
&lt;p>“你干啥啊，这么久没说过话，一说就这么大火气。”她竟然还有点委屈。&lt;/p>
&lt;p>“我们之间不一直都是这样的吗？”&lt;/p>
&lt;p>“你之前明明不是这样的。”&lt;/p>
&lt;p>“哦，我怎么不这么觉得？”&lt;/p>
&lt;p>“明明是你自己。。”她欲言又止，“你。。”&lt;/p>
&lt;p>我冷冷地看着她，“我怎么了？”&lt;/p>
&lt;p>她放弃了，换了另一个问题，“难道我们之间就只能谈作文了吗？”&lt;/p>
&lt;p>“不然呢？”&lt;/p>
&lt;p>“你！”&lt;/p>
&lt;p>“哦，不对，还有你找我问题和我找你帮忙带早餐的关系。”&lt;/p>
&lt;p>她狠狠地踢了一脚我的椅子作为回应，随后便趴在桌子上，看不见表情。旁边的同学被我们的动静吸引了注意力，我窝着满肚子火气，还得微笑着跟他们解释，“没事，是我书掉下去了。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>我们之间便彻底陷入了冷战，不过其实本来就差不多了，我的自傲注定容不下自己不如别人的现实。&lt;/p>
&lt;p>只不过看着她越来越晚的离校时间，我还是有点于心不忍，一边心里默念着孔子的“唯女子与小人难养也”，一边回头打断了她的冥思苦想，“你想错了。”&lt;/p>
&lt;p>她惊喜地抬起头，嘴里还是不饶人，“我又不需要你教。。”语调却是越来越弱了，最后几不可闻。&lt;/p>
&lt;p>我有点好笑，没有在意她溃不成军的抵抗，继续讲解完了这道题，“差不多十点半了，你快回家吧。”&lt;/p>
&lt;p>她伸手拉住了我的衣袖，软软糯糯地开口了，“你不要这样好不好。”&lt;/p>
&lt;p>“我怎么样？”我回过头来，声调不由得又升高了起来。&lt;/p>
&lt;p>“就现在这样。”她哀求般地看着我，“没人期望你每一样都做到极致，你也不要对自己这么狠好不好？”&lt;/p>
&lt;p>“我。。”我一时竟不知道怎么回答她。&lt;/p>
&lt;p>“语文老师也很担心你。她知道你的奥赛压力很大，也知道你为了维持现在的语文成绩付出了很大努力。但她不希望你在写作方面上这么执着。她说写作应该是让人开心的，而不是让人烦躁的。”&lt;/p>
&lt;p>我叹了一口气，语调软了下来，“我知道了，我会尝试改一下的。”&lt;/p>
&lt;p>“是，是吗？”她眉眼瞬间就生动了起来。&lt;/p>
&lt;p>我轻轻摆了一下手臂，“手。”&lt;/p>
&lt;p>“哦，哦，不好意思。”她讪讪地收回了手。&lt;/p>
&lt;p>我看见点点红艳爬上她的耳尖，干咳了一声，“咳，语文老师什么时候找你说的。”&lt;/p>
&lt;p>“就昨天。”&lt;/p>
&lt;p>“嗯？”我有点疑惑，“她怎么不直接找我谈？”&lt;/p>
&lt;p>“她问我你们是不是，咳咳，天色不早了，我先走了。”她匆匆忙忙地收拾东西就离开了教室。&lt;/p>
&lt;p>“喂！啧，所以说跟女人聊天真的麻烦。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>这场或许都不能被称为事故的事故只是繁忙的奥赛路途中的一个小小插曲，我大多时间还是投入到了数物化的学习中。语文虽然依旧没能给予太多精力，但是我的作文也能偶尔登上投影幕了。&lt;/p>
&lt;p>“我就说你别整天写那些仗剑狂歌的历史人物，老老实实写身边的人多好，这不就被老师点评了。”&lt;/p>
&lt;p>“啧啧，某人这种看着月亮都能哭个半天的抒情手法我是真学不来。”&lt;/p>
&lt;p>“就不能好好说话了是吧！”&lt;/p>
&lt;p>“哎呀卧槽，好好说别动手啊。扎背是真的痛啊。”&lt;/p>
&lt;p>唯一的改变大概是我拉不下脸皮再求她帮忙带早餐了，毕竟之前撂话撂得那么绝。不过这女人也是真的白眼狼，我天天给她解答理科题，一点报恩之心都没有，我不提你也可以主动要求帮我带啊！&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>初三刚开学，我看到一个月没见过的她，第一句话就是，“你暑假吃得这么好啊？”&lt;/p>
&lt;p>她猛地踹了一下我椅子，恨恨地盯着我，“两个月没见，你的嘴倒是一如既往的欠。”&lt;/p>
&lt;p>“哎呦我的姑奶奶，你再这么踹下去我椅子可就得提前报销了啊。”我心疼地摸着伤痕累累的椅子。&lt;/p>
&lt;p>“没能把你也报销了真是可惜了呢。”&lt;/p>
&lt;p>“哎嘿，我报销了，你不就得天天熬到十二点了。”&lt;/p>
&lt;p>“我又不是没有别人可以问。。”她声音渐渐低落了下去。&lt;/p>
&lt;p>我开始整理书籍，也没想好怎么接她的话。&lt;/p>
&lt;p>“喂，你说班主任今年还会不会调整座位。”几分钟过后她又向我搭话了。&lt;/p>
&lt;p>“我怎么知道？大概会的吧。”我毫不犹豫地回话了。&lt;/p>
&lt;p>“你，这么想调整座位啊？”她有点试探地问。&lt;/p>
&lt;p>“啧，这不是该我问你的吗？明明是你提这个话题的。”&lt;/p>
&lt;p>“我。。”她犹豫着没有回答。&lt;/p>
&lt;p>我不忍看她这样，挑了另一个话题，“你和老班关系这么好，直接去问她不就好了。”&lt;/p>
&lt;p>“我，我不敢问。我害怕不知道答案，更害怕知道答案。”&lt;/p>
&lt;p>这次我大概是真的沉默了。&lt;/p>
&lt;p>如果我们之间的感情只能维系在这短短的前后桌，那么在一起又能如何？如果不仅仅如此，那么分开了又能如何？在这三十平米不到的教室，想产生联系的方法又何止前后桌一种？如果不愿联系，就算是前后桌不也一样可以像我们之前的冷战那样一言不发？&lt;/p>
&lt;p>但是，我轻叹了一口气，回过身看着不安的她，“我觉得还是。。”&lt;/p>
&lt;p>“好了，同学们静一静，我说一下这一年的安排。”老班进来打断了我的话。我只能无奈地转过头，等待老班的宣判。&lt;/p>
&lt;p>“。。。今年的复习任务会比较重，为了让大家能够在熟悉的环境下全身心地投入学习，今年就不调整座位了，有需要的可以单独跟我说。就这样，下课。”&lt;/p>
&lt;p>“喂，喂，你刚才想说什么？”老班一走，她便使劲地捅着我的后背。&lt;/p>
&lt;p>我回过头，看见笑靥如花的她，便也压抑不住脸上的笑意，“我说，我觉得还是得找老班说一下换座位的事，不然我迟早要高位截瘫。”&lt;/p>
&lt;p>她有点恼怒，又捅了我一下，“你肯定不是说的这个，不过，”她又笑了起来，“我也要找班主任换座位，不然我迟早要被你气死。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>秋天将冷未冷的季节，往往只需要一件薄外套，然而上体育课的时候又会热得出汗。我倒是因为要参加奥赛辅导，被老师批准不用去上体育课了。&lt;/p>
&lt;p>有次路过羽毛球场的时候，看到她逆光跳跃的背影，不知不觉地停下了脚步。她得分后灿烂快乐的笑容，那一刻竟让我有种如坠云端的眩晕感。&lt;/p>
&lt;p>她对面的同学向她指了一下我。跟同学打了一声招呼，她便一路小跑过来，“你怎么过来了？”&lt;/p>
&lt;p>“我就刚问完数学老师题目，正准备回教室。”&lt;/p>
&lt;p>“是吗，那我听杰如说你怎么站在这挺久了？”&lt;/p>
&lt;p>“咳，”我脸上有点挂不住，“我是在看鹏爷他们打篮球。”&lt;/p>
&lt;p>“欸？”她唇边笑意清浅，却没打算追问，“你现在要回教室了吗？”&lt;/p>
&lt;p>“嗯，还有两道题得赶在放学前做完，才好去问老师。”&lt;/p>
&lt;p>“要不你顺便帮我把外套带回去吧。”她边说边脱下外套。&lt;/p>
&lt;p>我瞥见她脱外套时露出的半截肩带，连忙转过头，“你衣领乱了。待会儿冷着了感冒怎么办？”&lt;/p>
&lt;p>“没事的没事的，杰如她们不也都脱了外套。”她左手递过外套，右手整理了一下衣领。&lt;/p>
&lt;p>我看了一眼场内，好像的确是这样，只得不情不愿地接过了外套，叹了一口气，“你自己体质差又不是不知道。”&lt;/p>
&lt;p>“行了行了，你快回去吧，不然待会儿又得让数学老师站在你座位上看你写题了。”她挥了挥手，跑回了球场。&lt;/p>
&lt;p>我感受着手臂上萦绕着她的体温，一时有点发愣，又被她远远地喊了一声，“你还站在那发什么神经啊？”&lt;/p>
&lt;p>我突然笑了出来，向她比了个中指，便大摇大摆地走回教室了。&lt;/p>
&lt;p>“你，你敢向我比中指？！看我回去不戳死你！”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>冬天来了。我一向抗冻，到了教室便直接把羽绒服脱下挂到椅背上了。&lt;/p>
&lt;p>她身子一直挺虚的，看着我挂了半个星期的羽绒服，终于忍不住戳了一下我，“喂，你真不冷啊？”&lt;/p>
&lt;p>我回头看了一眼裹得严严实实的她，轻蔑地笑道，“你以为谁都像你这样裹得跟猪似的。”&lt;/p>
&lt;p>“说啥呢！算了算了，不跟小人一般见识。”&lt;/p>
&lt;p>“哦？今天太阳打西边出来了？”&lt;/p>
&lt;p>“你羽绒服都不用，借我盖一下腿呗。”&lt;/p>
&lt;p>“啧，果然是有求于人。怎么，你腿冷啊？”&lt;/p>
&lt;p>“女孩子都是很娇贵的啊，你以为都像你们大老粗一样啊？”&lt;/p>
&lt;p>“姚瑶你得先想好现在是谁在求谁啊？”&lt;/p>
&lt;p>“木大爷我错了，借给我好不好嘛？”&lt;/p>
&lt;p>“啧啧啧，还发嗲，恶不恶心人啊。”&lt;/p>
&lt;p>“不借算了。”她气鼓鼓地收回了手。&lt;/p>
&lt;p>“借借借，”我笑着递过羽绒服，“不借你又得找语文老师告状了。”&lt;/p>
&lt;p>“我哪有找过。”她心虚地避开我的目光，接过羽绒服小心地盖在腿上。&lt;/p>
&lt;p>中午放学后，我披上阔别一个上午的羽绒服，闻到一股香味若隐若现，有点愣住了。&lt;/p>
&lt;p>“你不快点下去吃午饭在想啥呢？”她在我面前挥了挥手，从我身边擦肩而过。&lt;/p>
&lt;p>她经过的那一瞬间我又闻到了那股香味，原来是这样，我轻轻笑了出来。&lt;/p>
&lt;p>“咦，阿奇你笑得好恶心啊。”同桌嫌弃地看着我。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>一节晚自修过后，班主任叫我出去，开门见山地说道，“我们学校有一个保送省重点的名额，不过需要参加保送考试，难度不会比奥赛低，你愿意尝试一下吗？”&lt;/p>
&lt;p>我当时欣喜若狂，那可是全省最出色的高中，远比我们市的重点要好多了，能有这样的机会我当然是立即答应了。&lt;/p>
&lt;p>然而，一回到教室，看着低头学习的她，我就发现自己终究少算了一筹。不参加保送考试的话，我和她上市重点都应该是没有问题的，就算不在同一个班，只要在同一个学校，总会或多或少都有联系的。&lt;/p>
&lt;p>但是现在，我们之间将会隔着大半个广东，这种若即若离的关系真的能跨越如此遥远的距离吗？我躺在床上茫然若失地看着天花板。眼看着窗外由暗转明，却再也没能入睡。&lt;/p>
&lt;p>或许是奥赛，保送考试和中考的三重压力，又或许还有别的迷茫，我已经连续失眠一个星期，不仅上课状态越来越差，给她解答问题的时候也越来越暴躁。&lt;/p>
&lt;p>“这样讲还不明白吗？！”又一次晚自修后，我略带烦躁地低声吼了出来。&lt;/p>
&lt;p>她惊愕地看着我。我突然清醒过来，也意识到自己不适合继续讲了，于是转过头去喊了一下同桌，“你帮姚瑶看看这道题，我今晚有点事要早点走。”说完便急匆匆地出了教室。&lt;/p>
&lt;p>一出教室之后立马被外面的寒风刺激了一下，才想起羽绒服还盖在她腿上。算了，现在也不好意思回去找她，还是先去奥赛辅导室待到她走了再说吧。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>呆到了十点四十五，我估摸着她已经回家了，结果一走到教室就看到她只身一人，还嘲讽着说，“呦，木大少还知道回来拿羽绒服啊。”&lt;/p>
&lt;p>我没想到她竟然就盯着门口看，也不好继续躲了，只能讪讪地笑道，“嗯，嗯。。”&lt;/p>
&lt;p>她看到我不像以往那样斗嘴，语气也缓了下来，“你最近怎么了？自从上个星期班主任把你叫出去后，精神状态一直都这么差。”&lt;/p>
&lt;p>我看了一下时间，不说清楚的话看来她是不肯回家的，只得一五一十地把原委告诉了她，当然，没有关于她的部分。&lt;/p>
&lt;p>“这不是挺好的吗？省重点哎，多少人梦寐以求的高中，你就别苦着张脸了啦。”&lt;/p>
&lt;p>我勉强笑了一笑，“我这不是觉得压力太大吗？”&lt;/p>
&lt;p>“不过，失眠啊，我也不知道能怎么解决。不如你试试晚上回宿舍前跑跑步？累了可能就更容易睡着了。”&lt;/p>
&lt;p>我当即拒绝了，“做题都来不及哪有空跑步。”&lt;/p>
&lt;p>“嗯？行吧。”她没有太坚持，“不如这样吧，早上我帮你带早餐，就算睡不着，多躺一会儿也好。”&lt;/p>
&lt;p>“哎嘿，这个可以有，多来点多来点。”&lt;/p>
&lt;p>“喂，你不会是想要我帮你带早餐才假装说失眠的吧。”&lt;/p>
&lt;p>“冤枉啊，你还以为我是诸葛亮啊能算得这么深。”&lt;/p>
&lt;p>“也对，你顶多就一个臭皮匠。”她笑了出来。&lt;/p>
&lt;p>看来她并没有想太多，我轻舒一口气，这样就好，她就适合现在这样笑的模样。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“这是你们初中最后一个运动会了，”老班拍了拍讲台，“别在那嗷嗷叫了，赶紧地，一个项目至少要有一个人报，不然我就让你们在教室继续待两天。哦，木子奇就不用报了，好像时间刚好和你考试冲突了。”&lt;/p>
&lt;p>“哦哦，好的。”反正我也没啥兴趣参加，不如说正合我意。&lt;/p>
&lt;p>闹腾了一节课，终于差不多都定了下来，老班皱着眉头看了一下黑板，“还有女子1600米没人报，谁努力一下？”
“我来吧。”身后响起她并不坚定的嗓音。&lt;/p>
&lt;p>我惊讶地回头看着她，却因老班还在场没好意思开口。&lt;/p>
&lt;p>“行，那就这样定下来了。还有一个月时间，大家放学后可以适度准备一下，不要占用太多时间，主要精力还是要花在学习上。”老班说完就下课了。&lt;/p>
&lt;p>“姚瑶你疯啦？！”老班一走，我立马回头质问她。&lt;/p>
&lt;p>“这人打招呼怎么这么没素质的。”她一脸嫌弃地看着我。&lt;/p>
&lt;p>我没心思和她斗嘴，“你这体质自己又不是不清楚，体育课慢跑个八百米都够呛，还参加一千六比赛，不要命啊！”&lt;/p>
&lt;p>她奄奄地趴了下来，“那能怎么办嘛？我都报了。”&lt;/p>
&lt;p>“嗯。。”我想了一下，“不然你从现在开始每晚跑四圈，坚持一个月，不说能跑出什么好成绩，起码到时不会直接进医务室。”&lt;/p>
&lt;p>“我一个人跑不来，你真不怕我现在跑到一半人就倒啦？”&lt;/p>
&lt;p>那你TM倒是一开始就别报啊，我被她气笑了，“行吧，那就我陪你。。哎，不对，你是不是一开始就这么想的。”&lt;/p>
&lt;p>她别过脸去，闷闷地说，“我没有。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>起初几天，我看着她跑了两圈就累得走不动了，有点心疼，“要不还是去找老师取消报名吧。”&lt;/p>
&lt;p>她都已经喘不过气了，还是顽强地摇了摇头。&lt;/p>
&lt;p>我叹了一口气，“我知道了，我会在下晚修后下来跑的，你就别折腾自己了好不好。”&lt;/p>
&lt;p>她还是摇了摇头，又开始向前跑了。&lt;/p>
&lt;p>我只得无奈地跟在她后面，心里隐隐约约地猜到了原因，却又不敢去问。&lt;/p>
&lt;p>过了一个多星期，她好歹能勉强跑完四圈了，我也没有开口问她。只不过不知道是每晚跑步的原因，抑或是某种若隐若现的情愫，我终于能入眠了，就这样安稳地迎来了保送考试前夕。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>保送考试是周四五，而运动会是周五六，女子一千六正好安排在周六下午。我盘算了一下，大概还是能从广州赶回来的。&lt;/p>
&lt;p>一起来广州参加考试的同学好奇地问我，“你就这么喜欢运动会啊？”&lt;/p>
&lt;p>我想起她昏黄的路灯下努力奔跑的背影，笑着回道，“是啊，挺喜欢的。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>在时针刚偏过四分之一表盘时我终于赶回了山呼海啸的操场，刚好看到了在准备区的她。她正在专心做热身运动，没留意到我。&lt;/p>
&lt;p>同桌走了过来，一脸不屑地说，“果然为了姚瑶就是能够千里之外赶回来啊。”&lt;/p>
&lt;p>我故作委屈地回道，“怎么能这么说呢，我明明是为了你的三千米赶回来的。”&lt;/p>
&lt;p>“别吹了，你还记得住我参加的是三千米，我已经够感激涕零了。”他把手上的班旗递过来，“本来鹏爷以为要替你跟跑的，你回来了正好。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“预备，一，二，三，跑！”&lt;/p>
&lt;p>外圈的女生们开始了奔跑，内圈的一面面红旗也跟着迎风飘扬，我给她的呼喊混在各式各样的加油声似乎一点不起眼。&lt;/p>
&lt;p>到了第四圈，尽管已经经历了一个月的适应，她糟糕的体质终究还是承受不住比赛的强度，脚步也变得越来越慢。
这样下去很可能甚至都跑不完第四圈，我心里一狠，紧贴着外圈的她，喊了出来，“瑶，加油！”&lt;/p>
&lt;p>她抬起头看向内圈跟跑的我，眼里带着一丝惊喜和莫名的情愫，又开始向前跑了起来。&lt;/p>
&lt;p>我跟着她跑过终点线，看着她安稳地被同班的女生接在怀里，心里舒了一口气，这里大概没有我的事了，便回到了准备区。&lt;/p>
&lt;p>正在热身的同桌惊讶地看着我，“姚瑶在终点线那边，你过来这边干啥。”&lt;/p>
&lt;p>“我都说了，我是为了你的三千米赶回来啊。”&lt;/p>
&lt;p>“别说了，我鸡皮疙瘩都起了。我不搞基的谢谢。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>运动会后，我去给体育委员帮忙整理器械。刚整理到一半，体委点了点我，指向体育室门口。我回头看见夕阳下她倚在门上暖暖地笑着，一时竟看呆了。&lt;/p>
&lt;p>“行了行了，你走吧，剩下的我自己处理就行了，不然我能被闪瞎。”体委无奈地看着我。&lt;/p>
&lt;p>我朝他翻了个白眼，“我来帮你忙还要被你埋怨，有这样恩将仇报的吗？”&lt;/p>
&lt;p>她看见我走来，有点慌乱地站正了身子，惴惴不安地问，“我是不是打扰你们整理了？”&lt;/p>
&lt;p>“没事，反正快整理完了，我们先走吧。”&lt;/p>
&lt;p>她略带歉意地向体委点了一下头，转身离开了体育室。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“你怎么还不回家啊，跑完一千六不累吗？”我率先提了话题。&lt;/p>
&lt;p>她摸了摸腿，“还好吧，就腿酸得要命，正好走走缓缓。”&lt;/p>
&lt;p>“嗯，也行吧。”我不置可否地应了一下。&lt;/p>
&lt;p>“你从广州赶回来都不回家歇一下的吗？”&lt;/p>
&lt;p>“这不是为了给同桌加油嘛。”&lt;/p>
&lt;p>“哈哈。”她笑了出来。&lt;/p>
&lt;p>“怎么了嘛？”我有点不爽。&lt;/p>
&lt;p>“没什么。就是感觉你同桌总要在这种时候出来当挡箭牌有点惨。”&lt;/p>
&lt;p>“我，我，”我想了一会，还是放弃了抵抗，“顺便给你加油行了吧。”&lt;/p>
&lt;p>“明明叫了名字来着？”她侧过头来看着我，脸上带着胜券在握的笑容。&lt;/p>
&lt;p>“这，这，这，我叫什么名字了？”这方面却是万万不能放弃的。&lt;/p>
&lt;p>“比如说，瑶？”她步步紧逼。&lt;/p>
&lt;p>“我明明是在叫姚瑶，姚瑶，姚瑶。你就不要自作多情了好不好。”我故作镇定，鄙夷地看着她。&lt;/p>
&lt;p>“哦，是吗？”她依然保持着那成竹在胸的笑容对视着我。&lt;/p>
&lt;p>我撇开了视线，败下阵来，“瑶，行了吧。”&lt;/p>
&lt;p>她乐呵呵地念叨了起来，“子奇，子奇，子奇，嗯，果然还是不如‘你’叫得舒服。”&lt;/p>
&lt;p>我彻底放弃了思考，“姑奶奶你开心就好。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>运动会闭幕后学生们基本都回家了，学校里空空荡荡的没几个人。我们就这么有一搭没一搭地在黄昏色的道路上边聊边走。&lt;/p>
&lt;p>直到她大呼腿好累，然后找了一张长椅坐了下来。我犹豫了一下，还是坐在了长椅的另一端。&lt;/p>
&lt;p>她低头看向地面，问道，“你不觉得我一直没问你考得怎么样很奇怪吗？”&lt;/p>
&lt;p>我一时跟不上她的问题，没接过话。&lt;/p>
&lt;p>“你知道我是考不上那所学校的。”她一直盯着地面，“但是，我到现在都不知道，你考得很好我更开心，还是你考得不好我更开心。”&lt;/p>
&lt;p>我沉默了许久，才慢慢地回道，“但你应该知道，既然努力过了，我是不可能为了谁，故意写错，或者少考多少的。”&lt;/p>
&lt;p>她低声笑开，“这种话真像是你说的。”&lt;/p>
&lt;p>“姚瑶，我，我不知道。”&lt;/p>
&lt;p>不知道我考得好的时候，你会不会考得不好；不知道我考得很好的时候，你会不会只是考得一般好；不知道我故意考得不好的时候，你会不会意外地考得很好；不知道我真的考得不好的时候，你会不会真的考得很好。&lt;/p>
&lt;p>我不知道那么多种排列组合，哪一种组合能让我们离得更近。&lt;/p>
&lt;p>她合起双手呵了一口气，笑了出来，“但我后来知道了，无论你考得怎么样，你只要还能记得住陪过一个女孩跑过一个月的步就好了。”&lt;/p>
&lt;p>“姚瑶。。。”&lt;/p>
&lt;p>她打断了我的话，“你不应该是这样的，你应该是永远像我第一次见到你那样目中无人飞扬跋扈。”&lt;/p>
&lt;p>我苦笑了一声，“这两个可都不是什么好词啊。”&lt;/p>
&lt;p>“我又没说过你是好人。”她转头看着我，念出了我最喜爱的一首诗，“行路难，行路难， 多歧路，今安在？”&lt;/p>
&lt;p>我看着她清冷而坚定的目光，略带苦涩地接了下去，“长风破浪会有时， 直挂云帆济沧海。”&lt;/p>
&lt;p>“好了，我该回家做饭了，你也快点去吃饭吧。”她站起身，匆匆地离开了。&lt;/p>
&lt;p>我看着她逐渐远去的背影，低声吟出了另一句诗，“早知如此绊人心，何如当初莫相识。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>一个星期后，结果出来了，我通过了保送考试。&lt;/p>
&lt;p>我想了半天还是没想好要不要告诉她，最后还是放弃了，就只告诉了几位好友。&lt;/p>
&lt;p>结果当天下晚自修的时候，她经过我座位时，轻飘飘地落了一句，“恭喜啊”，没等我回话就离开了教室。&lt;/p>
&lt;p>我转过去盯着同桌，他摆了摆手，“你又没说不可以告诉她，她问了我肯定就说了啊。”&lt;/p>
&lt;p>她第二天脸色如常，我也无从猜测她的想法。只是，通过保送后，我可以拨出更多时间来教她的理科了，大概这是唯一的好处吧。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>下学期终究还是来了，离别的日期越来越近，班上的女生都开始纷纷找老师同学写回忆录。&lt;/p>
&lt;p>她捅了捅我，“喂，你说我要不要也弄本回忆录。”&lt;/p>
&lt;p>我没回头，“你想弄就弄咯，跟我有什么关系？”&lt;/p>
&lt;p>“你给不给我写嘛？”&lt;/p>
&lt;p>我起了兴致，回头开玩笑似地看着她，“我不写你就不弄了吗？”&lt;/p>
&lt;p>“那你当初就不要来催我收作业啊。”她低下声音，“明明三年里骚扰了我这么多，现在怎么还好意思这样说？”&lt;/p>
&lt;p>我有点慌了，“写写写，姚大小姐的回忆录我怎敢不写？”&lt;/p>
&lt;p>她抬起头来，话里还带着一丝哭腔，“给别人写的时候明明答应得这么爽快。”&lt;/p>
&lt;p>“姑奶奶我错了还不行嘛，不就开个玩笑，别当真好不好？”&lt;/p>
&lt;p>“那你得第一个写。”&lt;/p>
&lt;p>“写写写，姚大小姐说啥就是啥。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>第二天她把回忆录递给我之后，我才知道，昨天的想法是多么地愚蠢。明明想说的那么多，却完全不知道该从哪里说起。是不是像给别人那样粗略写一下，“三年来相处很愉快，希望你未来也能过得开心？”&lt;/p>
&lt;p>那种回忆录，真的是她想要的吗？又或者说，真的是我想要的吗？我到底想要什么？真的只是对美好往昔的回忆？又或者是，企图到达某个遥不可及的未来？&lt;/p>
&lt;p>我想了一个晚上，终究没有动笔，下晚自修后便把回忆录还给了她。&lt;/p>
&lt;p>她接过回忆录时有点惊讶，“就写完了吗？”&lt;/p>
&lt;p>“我，我没写。”&lt;/p>
&lt;p>惊讶瞬间转换成了怒气，“木！子！奇！你是不是在玩我！”&lt;/p>
&lt;p>要是我真的有这种余裕就好了，我心里苦笑一声，低声下气地说道，“我真的写不出来，你给我点时间好不好？”&lt;/p>
&lt;p>她眼里阴晴不定，捉摸不透，语气也平淡得没有生气，“那你要什么时候写？”&lt;/p>
&lt;p>“你先让其他同学写吧，我，我可能要想的比较久，最后再写吧。”我叹了一口气。&lt;/p>
&lt;p>“好。”她伸手轻拍了一下我同桌，“能拜托你给我写一下回忆录吗？”&lt;/p>
&lt;p>同桌回头幽怨地盯了我一眼，“好的好的。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>一个月后，中考前在校最后的一个星期，下个星期就要放假回家自己复习了。&lt;/p>
&lt;p>我接过写得满满当当的回忆录，长叹一声，怎么还是回来了。&lt;/p>
&lt;p>她依旧用阴晴不定的眼神盯着我，伸手说，“不想写就拿回来，我就不应该期望你的。”&lt;/p>
&lt;p>我拍掉她的手，又是长叹一声，“姚瑶你明知道不是这样的。”&lt;/p>
&lt;p>“我不知道啊！”她又带了一丝哭腔，“你不说我真的猜不出来啊！”&lt;/p>
&lt;p>我一时语塞，只得连忙亡羊补牢，“就这几天好不好，中考的时候一定给你。”&lt;/p>
&lt;p>“中考我们都不在一个考场，你怎么给我？”&lt;/p>
&lt;p>“这。。。”我还没想好，班长就上台打断了我。&lt;/p>
&lt;p>“我们在中考结束的那天晚上去唱个KTV怎么样，唱完大家就好聚好散了。”&lt;/p>
&lt;p>“正好，”我转过头，“唱K的时候给你行吗？”&lt;/p>
&lt;p>她埋着头，没回应。&lt;/p>
&lt;p>我挺没辙的，只能自顾自地说下去，“那我就当你答应了哈。”&lt;/p>
&lt;p>“木子奇是傻瓜。”她低低地回了一句。&lt;/p>
&lt;p>我只能当什么都没听见。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>回家呆着的几天，我回想起与她相处的这三年。针锋相对的初遇，冰雪初融的晚上，嬉笑怒骂的日常，带着她的温度的羽绒服，第一次意识到离别将近的失眠之夜，运动会后她释然而苦涩的笑容。。。然而，一切的一切，都将在那两天考试之后，成为可望而不可即的回忆。&lt;/p>
&lt;p>啊，我终于明白了，我是喜欢她的。但是，这又有什么用呢？离别已成定局，这时候向她提出这份感情只会给她徒增烦恼而已吧。即便她欣然接下我的感情，区区中学生的我们又真的能突破地理位置的限制，去创造属于我们的新的回忆吗？&lt;/p>
&lt;p>不！即便我们的未来不曾光明，我也不想就这样给我们的三年划下一个平淡而无趣的句号。就算我们的感情会在未来于远距离的冲突中终结，我也不愿后悔于自己从未表达过这份感情。&lt;/p>
&lt;p>想到这里，我终于开始洋洋洒洒地在回忆录上挥洒自己的感情，直到最后一句，“姚瑶，我喜欢你。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>中考结束的当天晚上，我们寝室一同前往KTV。在KTV门口见到了只身一人的她，我上前问道，“你怎么来得这么早？”&lt;/p>
&lt;p>“我家就在附近啊。”她伸手道，“别告诉我你忘了。”&lt;/p>
&lt;p>“怎么敢？”我从包里拿出回忆录递给她，“嗯，建议一下，最好回去再看。”&lt;/p>
&lt;p>“哼？”她低头看着回忆录封面，被KTV的门牌阴影挡着，看不清表情。&lt;/p>
&lt;p>“小瑶，你怎么来这么早啊？”身后传来了她同桌的叫声。&lt;/p>
&lt;p>“我家近呀！”她慌忙把回忆录收进包里，向我身后跑了过去。&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>班里订了两个包厢，我今晚有点害怕和她待在一起，于是就要求去了另一个包厢。同桌还有点惊讶，“你怎么不和姚瑶在一起？”&lt;/p>
&lt;p>“我想和你唱啊！”&lt;/p>
&lt;p>“死基佬给爷滚远点。”&lt;/p>
&lt;p>她在分组的时候还在和女生们说笑，倒是没有提过什么，只是眼里依稀间带着点阴郁。&lt;/p>
&lt;p>我终究是心神不宁，匆匆和寝室的男生合唱了一首《我的好兄弟》就陷入了沉默，心中一直挂念着另一个包厢。
看到有人起身说要去另一个包厢玩一下的时候，我压抑不住心中的感情，便跟着他们一起去了。&lt;/p>
&lt;p>另一个包厢里却看不见心心相念的身影，我还没来得及向她同桌打听，她同桌就抢先过来质问了，“你给姚瑶的回忆录都写了什么？她看完就说要出去一下，现在快半小时了还没回来！”&lt;/p>
&lt;p>“我，我，我。。。”我没想要怎么解释，只想赶紧出去看她到底怎么了。&lt;/p>
&lt;p>“我没事的，你放过木子奇吧。”她刚好走进来，语气里还带着努力压抑着的哭腔。&lt;/p>
&lt;p>“姚瑶你没事吧？”她同桌关切地凑过去问道。&lt;/p>
&lt;p>我呆呆地站在原地，看着她尚且红着的眼眶，不禁怀疑起自己是不是做错了，是不是真的不应该在离别的时候倾诉自己的爱恋？&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>正当我陷入深深的自责时，突然包厢内响起一阵欢呼，“哇哦，有点甜！姚瑶你要和谁合唱啊？”&lt;/p>
&lt;p>我还有点懵圈，只见KTV五光十色的气氛灯下，她哭痕未消的脸上却笑靥如花，向我递出了一支话筒，“能请你和我唱有点甜吗？”&lt;/p>
&lt;p>“眼神坚定着我们的选择”&lt;/p>
&lt;p>“是你让我的世界从那刻变成粉红色”&lt;/p>
&lt;p>“是你让我的生活从此都只要你配合”&lt;/p>
&lt;p>“爱要精心来雕刻”&lt;/p>
&lt;p>“我是米开朗基罗”&lt;/p>
&lt;p>“用心刻画最幸福的风格”&lt;/p>
&lt;p>“用时间去思念”&lt;/p>
&lt;p>“爱情有点甜”&lt;/p>
&lt;p>“这心愿不会变”&lt;/p>
&lt;p>“爱情有点甜”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;h3 id="尾声">尾声&lt;/h3>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>“我一直以为你不会说的。”&lt;/p>
&lt;p>“我也一直以为我不会说的。”&lt;/p>
&lt;p>“那你怎么还是说了？”&lt;/p>
&lt;p>“因为我还是想尝试一下，就算是隔着大半个广东。”&lt;/p>
&lt;p>“哼？有没有人说过你的表白很无力啊？”&lt;/p>
&lt;p>“你是第一个说的。”&lt;/p>
&lt;p>“木子奇你怎么这么会说话啊？”&lt;/p>
&lt;p>“过奖过奖，都是三年来和你练的。”&lt;/p>
&lt;p>“喂，你知不知道我看了你写的东西，在卫生间哭了半个小时啊！”&lt;/p>
&lt;p>“。。。。。。”&lt;/p>
&lt;p>“明明写得乱七八糟，狗屁不通，语文老师要是知道她的得意门生写成这样，还不得被气死。”&lt;/p>
&lt;p>“这个还真不敢给她看。”&lt;/p>
&lt;p>“但就算写得这么差，我还是被感动得稀里糊涂的，我是不是很傻啊。”&lt;/p>
&lt;p>“。。。。。。”&lt;/p>
&lt;p>“喂，木子奇。”&lt;/p>
&lt;p>“嗯？”&lt;/p>
&lt;p>“我们会好好走下去的吧。”&lt;/p>
&lt;p>“嗯。”&lt;/p>
&lt;p>“喂！回答就好好回答，手握得这么重干什么啊！”&lt;/p>
&lt;p>“啧。”&lt;/p>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;h3 id="后记">后记&lt;/h3>
&lt;p> &lt;/p>
&lt;p>完结了完结了！&lt;/p></description><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/">ACG</category><category domain="https://blog.yukino.xyz/acg/fanfic/">fanfic</category></item></channel></rss>